{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15688,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Otimiza o processo de tomada de decis\u00e3o. II. Torna os m\u00f3dulos independentes uns dos outros, pois cada departamento independe das informa\u00e7\u00f5es do m\u00f3dulo anterior. III. Elimina o uso de interfaces manuais. IV. Aumenta a redund\u00e2ncia de atividades. Quanto aos ERPs, \u00e9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501026,"hashId":"817f1d80a9f47e9b7dbff532008fe915","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Otimiza o processo de tomada de decis\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Torna os m\u00f3dulos independentes uns dos outros, pois cada departamento independe das informa\u00e7\u00f5es do m\u00f3dulo anterior. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Elimina o uso de interfaces manuais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Aumenta a redund\u00e2ncia de atividades. <\/P>\r\n<P align=justify>Quanto aos ERPs, \u00e9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1815961,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1815961,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1815962,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1815963,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1815964,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1815965,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"EXT3","oab":false,"nome":"EXT3","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397351,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext3"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/501026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura, objetivos e conceitos gerais da NBR ISO\/IEC 17799:2005 \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501034,"hashId":"e4a7899a893f91b4c019d727f08061fb","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura, objetivos e conceitos gerais da\r\nNBR ISO\/IEC 17799:2005 \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1816001,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece diretrizes e princ\u00edpios gerais para iniciar, implementar, manter e melhorar a gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. Os objetivos definidos nesta Norma prov\u00eaem diretrizes gerais sobre as metas geralmente aceitas para a gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":1816001,"corpo":"<p align=justify>Estabelece diretrizes e princ\u00edpios gerais para iniciar,\r\nimplementar, manter e melhorar a gest\u00e3o de seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. Os objetivos\r\ndefinidos nesta Norma prov\u00eaem diretrizes\r\ngerais sobre as metas geralmente aceitas para a\r\ngest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os objetivos de controle e os controles desta Norma t\u00eam como finalidade ser implementados para atender aos requisitos identificados exclusivamente por meio da classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":1816002,"corpo":"<p align=justify>Os objetivos de controle e os controles desta Norma\r\nt\u00eam como finalidade ser implementados para atender\r\naos requisitos identificados exclusivamente por\r\nmeio da classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 indicado por um evento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o esperado, que tenha uma grande probabilidade de comprometer as opera\u00e7\u00f5es do neg\u00f3cio e amea\u00e7ar a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":1816003,"corpo":"<p align=justify>Um incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 indicado\r\npor um evento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o\r\nesperado, que tenha uma grande probabilidade de\r\ncomprometer as opera\u00e7\u00f5es do neg\u00f3cio e amea\u00e7ar a\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de riscos consiste no processo de sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de medidas para modificar um risco. Inclui a an\u00e1lise, o tratamento e a comunica\u00e7\u00e3o de riscos e exclui a aceita\u00e7\u00e3o de riscos.","id":1816004,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o de riscos consiste no processo de sele\u00e7\u00e3o\r\ne implementa\u00e7\u00e3o de medidas para modificar um\r\nrisco. Inclui a an\u00e1lise, o tratamento e a comunica\u00e7\u00e3o\r\nde riscos e exclui a aceita\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m 9 se\u00e7\u00f5es de controles de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, que juntas totalizam 59 categorias principais de seguran\u00e7a e uma se\u00e7\u00e3o introdut\u00f3ria que aborda a quest\u00f5es de conting\u00eancia.","id":1816005,"corpo":"<p align=justify>Cont\u00e9m 9 se\u00e7\u00f5es de controles de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, que juntas totalizam 59 categorias principais\r\nde seguran\u00e7a e uma se\u00e7\u00e3o introdut\u00f3ria que\r\naborda a quest\u00f5es de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/501034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501037,"hashId":"79d7206ca6cb931ec4ad59ba60435c25","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13756\/02.gif><\/p>","resposta":1816020,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WPA.","id":1816016,"corpo":"<p align=justify>WPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diffie-Hellman.","id":1816017,"corpo":"<p align=justify>Diffie-Hellman.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SSH.","id":1816018,"corpo":"<p align=justify>SSH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TLS.","id":1816019,"corpo":"<p align=justify>TLS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X.509.","id":1816020,"corpo":"<p align=justify>X.509.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/501037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 backups de dados considere: I. A pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve fornecer as diretrizes necess\u00e1rias para orientar o desenvolvimento de procedimentos de backup e restore. II. Para a implementa\u00e7\u00e3o do backup, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da informa\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o utilizado, sua periodicidade de atualiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sua volatilidade. III. Os backups devem ser mantidos no mesmo local f\u00edsico de armazenamento dos dados originais para possibilitar sua r\u00e1pida restaura\u00e7\u00e3o. IV. Al\u00e9m dos backups realizados por empresas terceiras, como, por exemplo, provedores de sites de conting\u00eancia, deve-se produzir uma c\u00f3pia adicional de seguran\u00e7a dos backups, considerados mais cr\u00edticos para ser armazenada nas instala\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o independentemente das cl\u00e1usulas contratuais estabelecidas, que visam proteger a organiza\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501038,"hashId":"4a3bf279c706c1512ba0709cefecee2a","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 backups de dados considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve fornecer as diretrizes necess\u00e1rias para orientar o desenvolvimento de procedimentos de backup e restore. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Para a implementa\u00e7\u00e3o do backup, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia da informa\u00e7\u00e3o, o n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o utilizado, sua periodicidade de atualiza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sua volatilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os backups devem ser mantidos no mesmo local f\u00edsico de armazenamento dos dados originais para possibilitar sua r\u00e1pida restaura\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Al\u00e9m dos backups realizados por empresas terceiras, como, por exemplo, provedores de sites de conting\u00eancia, deve-se produzir uma c\u00f3pia adicional de seguran\u00e7a dos backups, considerados mais cr\u00edticos para ser armazenada nas instala\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o independentemente das cl\u00e1usulas contratuais estabelecidas, que visam proteger a organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1816023,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1816021,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1816022,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1816023,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1816024,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1816025,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/501038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de auditoria denominada test-deck trata-se de","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501044,"hashId":"74db22813659993a1d78d7c0995a1947","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de auditoria denominada test-deck trata-se de<\/p>","resposta":1816054,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma tabula\u00e7\u00e3o de um arquivo log para verificar a utiliza\u00e7\u00e3o de um recurso computacional.","id":1816051,"corpo":"<p align=justify>uma tabula\u00e7\u00e3o de um arquivo log para verificar a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde um recurso computacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um rastreamento do processamento para avaliar o caminho de uma transa\u00e7\u00e3o.","id":1816052,"corpo":"<p align=justify>um rastreamento do processamento para avaliar o\r\ncaminho de uma transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um mapeamento do processamento para identificar rotinas n\u00e3o utilizadas.","id":1816053,"corpo":"<p align=justify>um mapeamento do processamento para identificar\r\nrotinas n\u00e3o utilizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma simula\u00e7\u00e3o de dados para testar processos computacionais.","id":1816054,"corpo":"<p align=justify>uma simula\u00e7\u00e3o de dados para testar processos computacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma an\u00e1lise de dados para avaliar a integridade das informa\u00e7\u00f5es.","id":1816055,"corpo":"<p align=justify>uma an\u00e1lise de dados para avaliar a integridade das\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/501044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras celebradas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. N\u00c3O se trata de uma modalidade de garantia que o contratado poder\u00e1 optar:","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501046,"hashId":"efb71bccb3974add725646c3652d1219","enunciado":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es\r\nde obras, servi\u00e7os e compras celebradas pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica. N\u00c3O se trata de uma modalidade de\r\ngarantia que o contratado poder\u00e1 optar:<\/p>","resposta":1816065,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":1816061,"corpo":"<p align=justify>cau\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","id":1816062,"corpo":"<p align=justify>cau\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":1816063,"corpo":"<p align=justify>fian\u00e7a banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguro-garantia.","id":1816064,"corpo":"<p align=justify>seguro-garantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiador com im\u00f3vel registrado.","id":1816065,"corpo":"<p align=justify>fiador com im\u00f3vel registrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/501046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501047,"hashId":"4b1ec17aa868fe08a635ef77d8c4b5dc","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, poder\u00e1 participar,\r\ndireta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de\r\nobra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles\r\nnecess\u00e1rios<\/p>","resposta":1816070,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","id":1816066,"corpo":"<p align=justify>o autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica\r\nou jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a empresa, isoladamente ou em cons\u00f3rcio, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico.","id":1816067,"corpo":"<p align=justify>a empresa, isoladamente ou em cons\u00f3rcio, respons\u00e1vel\r\npela elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a empresa cujo autor do projeto seja dirigente, gerente, acionista ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico.","id":1816068,"corpo":"<p align=justify>a empresa cujo autor do projeto seja dirigente, gerente,\r\nacionista ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.","id":1816069,"corpo":"<p align=justify>o servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante\r\nou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o autor do projeto, como consultor ou t\u00e9cnico, nas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou supervis\u00e3o, a servi\u00e7o exclusivamente da Administra\u00e7\u00e3o interessada.","id":1816070,"corpo":"<p align=justify>o autor do projeto, como consultor ou t\u00e9cnico, nas\r\nfun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou supervis\u00e3o, a servi\u00e7o\r\nexclusivamente da Administra\u00e7\u00e3o interessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/501047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s sagrar-se vencedor em procedimento licitat\u00f3rio para execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, o particular subcontratou parte dos servi\u00e7os objeto do contrato celebrado com a Administra\u00e7\u00e3o. De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, essa subcontrata\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501051,"hashId":"f46d8f78acb5d3df771bdd28670d2d0e","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s sagrar-se vencedor em procedimento licitat\u00f3rio para\r\nexecu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, o particular subcontratou parte\r\ndos servi\u00e7os objeto do contrato celebrado com a Administra\u00e7\u00e3o.\r\nDe acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, essa subcontrata\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9<\/p>","resposta":1816086,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legal, desde que no limite admitido no edital e no contrato, sem preju\u00edzo das responsabilidades legais e contratuais do contratado.","id":1816086,"corpo":"<p align=justify>legal, desde que no limite admitido no edital e no\r\ncontrato, sem preju\u00edzo das responsabilidades legais\r\ne contratuais do contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegal, tendo em vista que o contrato administrativo \u00e9 intuito personae, constituindo a subcontrata\u00e7\u00e3o uma burla ao procedimento licitat\u00f3rio.","id":1816087,"corpo":"<p align=justify>ilegal, tendo em vista que o contrato administrativo \u00e9\r\nintuito personae, constituindo a subcontrata\u00e7\u00e3o uma\r\nburla ao procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilegal, exceto se o contrato tiver sido celebrado na modalidade empreitada integral e sempre mediante pr\u00e9via e expressa anu\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o.","id":1816088,"corpo":"<p align=justify>ilegal, exceto se o contrato tiver sido celebrado na\r\nmodalidade empreitada integral e sempre mediante\r\npr\u00e9via e expressa anu\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o ou desde que os servi\u00e7os subcontratados sejam acess\u00f3rios e n\u00e3o exijam capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica objeto de aferi\u00e7\u00e3o no procedimento licitat\u00f3rio.","id":1816089,"corpo":"<p align=justify>legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o\r\nou desde que os servi\u00e7os subcontratados\r\nsejam acess\u00f3rios e n\u00e3o exijam capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\r\nobjeto de aferi\u00e7\u00e3o no procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilegal, eis que a subcontrata\u00e7\u00e3o somente \u00e9 admitida na hip\u00f3tese de incapacidade superveniente do contratado para executar a integralidade do contrato, apurada em procedimento administrativo.","id":1816090,"corpo":"<p align=justify>ilegal, eis que a subcontrata\u00e7\u00e3o somente \u00e9 admitida\r\nna hip\u00f3tese de incapacidade superveniente do\r\ncontratado para executar a integralidade do contrato,\r\napurada em procedimento administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/501051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o contratou o fornecimento de equipamentos para um hospital que estava em constru\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a assinatura do contrato de fornecimento, constatou que teria que reduzir o n\u00famero de leitos inicialmente estimados, n\u00e3o necessitando, portanto, da integralidade dos equipamentos cujo fornecimento j\u00e1 havia contratado. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":501052,"hashId":"9fd74ab79e649ff233b21dec7c2a9d07","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o contratou o fornecimento de equipamentos\r\npara um hospital que estava em constru\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s\r\na assinatura do contrato de fornecimento, constatou que\r\nteria que reduzir o n\u00famero de leitos inicialmente estimados,\r\nn\u00e3o necessitando, portanto, da integralidade dos\r\nequipamentos cujo fornecimento j\u00e1 havia contratado.\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, a Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1816092,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, exceto se comprovar inequ\u00edvoca insufici\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios decorrente de circunst\u00e2ncia superveniente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.","id":1816091,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, exceto se\r\ncomprovar inequ\u00edvoca insufici\u00eancia de recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\ndecorrente de circunst\u00e2ncia superveniente\r\n\u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, at\u00e9 o limite de 25% do valor original atualizado do contrato, independentemente da concord\u00e2ncia do contratado, ficando obrigada a ressarcir os materiais j\u00e1 adquiridos e colocados no hospital, bem como eventuais danos regulamente comprovados.","id":1816092,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, at\u00e9 o limite de\r\n25% do valor original atualizado do contrato, independentemente\r\nda concord\u00e2ncia do contratado, ficando\r\nobrigada a ressarcir os materiais j\u00e1 adquiridos\r\ne colocados no hospital, bem como eventuais danos\r\nregulamente comprovados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, apenas se contar com a concord\u00e2ncia do contratado e at\u00e9 o limite de 50% do objeto original, que poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o apenas pelos custos comprovadamente incorridos.","id":1816093,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, apenas se contar\r\ncom a concord\u00e2ncia do contratado e at\u00e9 o limite\r\nde 50% do objeto original, que poder\u00e1 exigir indeniza\u00e7\u00e3o\r\napenas pelos custos comprovadamente incorridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, salvo se a possibilidade de supress\u00e3o esteja expressa no Edital e contrato e desde que comprove que decorre, no caso concreto, de \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.","id":1816094,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, salvo se a\r\npossibilidade de supress\u00e3o esteja expressa no Edital\r\ne contrato e desde que comprove que decorre, no\r\ncaso concreto, de \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, com base no poder de altera\u00e7\u00e3o unilateral assegurado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, sem qualquer limita\u00e7\u00e3o, cabendo ao contratado o reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.","id":1816095,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 reduzir o objeto do contrato, com base no\r\npoder de altera\u00e7\u00e3o unilateral assegurado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o,\r\nsem qualquer limita\u00e7\u00e3o, cabendo ao contratado\r\no reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271514,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/501052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... que todos os recursos e esfor\u00e7os j\u00e1 investidos em atividades de conserva\u00e7\u00e3o deveriam ter posto um fim \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da floresta tropical \u00famida e \u00e0 perda da vida silvestre. (2\u00ba par\u00e1grafo) O emprego da forma verbal grifada acima denota, no contexto,","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501093,"hashId":"dbfdf59761b414801febfa56705ac031","enunciado":"<P align=justify>... que todos os recursos e esfor\u00e7os j\u00e1 investidos em atividades de conserva\u00e7\u00e3o <U>deveriam<\/U> ter posto um fim \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da floresta tropical \u00famida e \u00e0 perda da vida silvestre. (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>O emprego da forma verbal grifada acima denota, no contexto,<\/P>","resposta":1816300,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato pressuposto como verdadeiro j\u00e1 terminado.","id":1816296,"corpo":"<p align=justify>fato pressuposto como verdadeiro j\u00e1 terminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser tomada futuramente.","id":1816297,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser tomada futuramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de uma ideia no futuro.","id":1816298,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de uma ideia no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda no passado.","id":1816299,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda no passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fato previsto e n\u00e3o concretizado.","id":1816300,"corpo":"<p align=justify>fato previsto e n\u00e3o concretizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271523,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13769\/w1.gif><\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/501093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo que dever\u00e1 permanecer no singular, caso o segmento grifado seja substitu\u00eddo pelo proposto entre par\u00eanteses no final da frase, est\u00e1 em:","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501094,"hashId":"bb3086c3aebca12ae79474a9ce1167ad","enunciado":"<p align=justify>O verbo que dever\u00e1 permanecer no singular, caso o\r\nsegmento grifado seja substitu\u00eddo pelo proposto entre\r\npar\u00eanteses no final da frase, est\u00e1 em:<\/p>","resposta":1816301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o f\u00e1cil. (Mas nenhum desses esfor\u00e7os)","id":1816301,"corpo":"<P align=justify><U>Mas n\u00e3o<\/U> \u00e9 assim t\u00e3o f\u00e1cil. (Mas nenhum desses esfor\u00e7os)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por tr\u00e1s da destrui\u00e7\u00e3o e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia est\u00e1 uma s\u00e9rie de problemas de ordem pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica. (v\u00e1rios problemas)","id":1816302,"corpo":"<P align=justify>Por tr\u00e1s da destrui\u00e7\u00e3o e da degrada\u00e7\u00e3o ambiental da Amaz\u00f4nia est\u00e1 <U>uma s\u00e9rie de problemas<\/U> de ordem pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica. (v\u00e1rios problemas)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... por que a Amaz\u00f4nia ainda enfrenta amea\u00e7as? (as \u00e1reas de floresta)","id":1816303,"corpo":"<P align=justify>... por que <U>a Amaz\u00f4nia<\/U> ainda enfrenta amea\u00e7as? (as \u00e1reas de floresta)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento econ\u00f4mico, em muitos casos, \u00e9 sobreposto a outras preocupa\u00e7\u00f5es com o meio ambiente. (As vantagens do desenvolvimento econ\u00f4mico)","id":1816304,"corpo":"<P align=justify><U>O desenvolvimento econ\u00f4mico<\/U>, em muitos casos, \u00e9 sobreposto a outras preocupa\u00e7\u00f5es com o meio ambiente. (As vantagens do desenvolvimento econ\u00f4mico)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... a meta (...) vem sendo deixada de lado. (os prop\u00f3sitos)","id":1816305,"corpo":"<P align=justify>... <U>a meta<\/U> (...) vem sendo deixada de lado. (os prop\u00f3sitos)<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271523,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13769\/w1.gif><\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/501094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio de uma pizzaria que fornece em domic\u00edlio registrou os pedidos de tr\u00eas clientes regulares. Cada um pediu uma \u00fanica pizza, de um \u00fanico sabor, sendo uma de massa fina, uma de massa m\u00e9dia e uma de massa grossa. Uma falha no computador, por\u00e9m, apagou o registro dos pedidos e o funcion\u00e1rio teve de usar o conhecimento que tinha do gosto dos clientes, al\u00e9m do que se lembrava dos pedidos, para deduzir o que cada um solicitou. &#8722; O Sr. Pedro n\u00e3o pode ter pedido a pizza com borda recheada, pois n\u00e3o aprecia esse opcional. &#8722; Um dos sabores pedidos, banana, s\u00f3 \u00e9 feita com massa m\u00e9dia. &#8722; A \u00fanica pizza que teve como opcional cobertura extra de queijo foi a de frango, que n\u00e3o tinha borda recheada. &#8722; O Sr. Jorge s\u00f3 pede pizza de massa fina e n\u00e3o gosta de cobertura extra de queijo. &#8722; Apenas uma das pizzas pedidas n\u00e3o tinha qualquer opcional. &#8722; A Sra. Estela n\u00e3o pediu a pizza de massa m\u00e9dia. Uma das pizzas pedidas foi de calabresa. Essa pizza foi pedida","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501100,"hashId":"e4a8ef2e3e5c211802153c0f3d7d7df4","enunciado":"<P align=justify>O funcion\u00e1rio de uma pizzaria que fornece em domic\u00edlio registrou os pedidos de tr\u00eas clientes regulares. Cada um pediu uma \u00fanica pizza, de um \u00fanico sabor, sendo uma de massa fina, uma de massa m\u00e9dia e uma de massa grossa. Uma falha no computador, por\u00e9m, apagou o registro dos pedidos e o funcion\u00e1rio teve de usar o conhecimento que tinha do gosto dos clientes, al\u00e9m do que se lembrava dos pedidos, para deduzir o que cada um solicitou. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; O Sr. Pedro n\u00e3o pode ter pedido a pizza com borda recheada, pois n\u00e3o aprecia esse opcional. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Um dos sabores pedidos, banana, s\u00f3 \u00e9 feita com massa m\u00e9dia. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; A \u00fanica pizza que teve como opcional cobertura extra de queijo foi a de frango, que n\u00e3o tinha borda recheada. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; O Sr. Jorge s\u00f3 pede pizza de massa fina e n\u00e3o gosta de cobertura extra de queijo. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Apenas uma das pizzas pedidas n\u00e3o tinha qualquer opcional. <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; A Sra. Estela n\u00e3o pediu a pizza de massa m\u00e9dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Uma das pizzas pedidas foi de calabresa. Essa pizza foi pedida<\/P>","resposta":1816334,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Sr. Pedro e tinha borda recheada.","id":1816331,"corpo":"<p align=justify>pelo Sr. Pedro e tinha borda recheada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Sr. Pedro e n\u00e3o tinha qualquer opcional.","id":1816332,"corpo":"<p align=justify>pelo Sr. Pedro e n\u00e3o tinha qualquer opcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Sra. Estela e n\u00e3o tinha qualquer opcional.","id":1816333,"corpo":"<p align=justify>pela Sra. Estela e n\u00e3o tinha qualquer opcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Sr. Jorge e tinha borda recheada.","id":1816334,"corpo":"<p align=justify>pelo Sr. Jorge e tinha borda recheada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Sr. Jorge e n\u00e3o tinha qualquer opcional.","id":1816335,"corpo":"<p align=justify>pelo Sr. Jorge e n\u00e3o tinha qualquer opcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271525,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/501100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa fabrica enfeites de Natal com a forma de esfera, todos de mesmo tamanho. Eles s\u00e3o acondicionados em embalagens c\u00fabicas, que comportam oito enfeites. Nessas embalagens, cada enfeite fica encostado em outros tr\u00eas, al\u00e9m de tocar duas paredes e a tampa ou o fundo da embalagem. Se as embalagens forem reduzidas, mantendo a forma de cubo, de modo que cada aresta passe a medir metade do comprimento original, cada embalagem passar\u00e1 a comportar, no m\u00e1ximo,","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501101,"hashId":"fe836f6ee94c5e7da2238f6c350aabd2","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa fabrica enfeites de Natal com a forma de\r\nesfera, todos de mesmo tamanho. Eles s\u00e3o acondicionados\r\nem embalagens c\u00fabicas, que comportam oito enfeites.\r\nNessas embalagens, cada enfeite fica encostado em outros\r\ntr\u00eas, al\u00e9m de tocar duas paredes e a tampa ou o fundo\r\nda embalagem. Se as embalagens forem reduzidas,\r\nmantendo a forma de cubo, de modo que cada aresta passe\r\na medir metade do comprimento original, cada embalagem\r\npassar\u00e1 a comportar, no m\u00e1ximo,<\/p>","resposta":1816336,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um \u00fanico enfeite.","id":1816336,"corpo":"<p align=justify>um \u00fanico enfeite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois enfeites.","id":1816337,"corpo":"<p align=justify>dois enfeites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas enfeites.","id":1816338,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas enfeites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro enfeites.","id":1816339,"corpo":"<p align=justify>quatro enfeites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis enfeites.","id":1816340,"corpo":"<p align=justify>seis enfeites.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271525,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/501101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor do Tribunal de Contas do Estado do Amap\u00e1, quando em substitui\u00e7\u00e3o a Conselheiros, ter\u00e1 as mesmas garantias e impedimentos do titular e, quando no exerc\u00edcio das demais atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0s de","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501103,"hashId":"3e27a3197899de570f08ec7f61510324","enunciado":"<p align=justify>O auditor do Tribunal de Contas do Estado do Amap\u00e1,\r\nquando em substitui\u00e7\u00e3o a Conselheiros, ter\u00e1 as mesmas\r\ngarantias e impedimentos do titular e, quando no exerc\u00edcio\r\ndas demais atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0s de<\/p>","resposta":1816349,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procurador-Geral do Estado.","id":1816346,"corpo":"<p align=justify>Procurador-Geral do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desembargador.","id":1816347,"corpo":"<p align=justify>Desembargador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":1816348,"corpo":"<p align=justify>Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juiz de Direito da mais elevada entr\u00e2ncia do Estado.","id":1816349,"corpo":"<p align=justify>Juiz de Direito da mais elevada entr\u00e2ncia do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio de Estado.","id":1816350,"corpo":"<p align=justify>Secret\u00e1rio de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271526,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421828,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amapa"}],"slug":"direito-constitucional\/501103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o meio f\u00edsico do Amap\u00e1 \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501111,"hashId":"c76661c63ef03d79aedcb4f58cc430e3","enunciado":"<p align=justify>Sobre o meio f\u00edsico do Amap\u00e1 \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1816388,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a floresta equatorial est\u00e1 praticamente extinta devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do solo.","id":1816386,"corpo":"<p align=justify>a floresta equatorial est\u00e1 praticamente extinta devido\r\n\u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o seu territ\u00f3rio \u00e9 formado por rochas sedimentares e pelos dobramentos recentes.","id":1816387,"corpo":"<p align=justify>o seu territ\u00f3rio \u00e9 formado por rochas sedimentares e\r\npelos dobramentos recentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o seu relevo tem, em m\u00e9dia, altitudes abaixo de 300 metros e \u00e9 pouco acidentado.","id":1816388,"corpo":"<p align=justify>o seu relevo tem, em m\u00e9dia, altitudes abaixo de\r\n300 metros e \u00e9 pouco acidentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o clima predominante \u00e9 tropical com maiores precipita\u00e7\u00f5es entre maio e agosto.","id":1816389,"corpo":"<p align=justify>o clima predominante \u00e9 tropical com maiores precipita\u00e7\u00f5es\r\nentre maio e agosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a din\u00e2mica atmosf\u00e9rica do estado \u00e9 comandada pela massa Tropical continental (mTc).","id":1816390,"corpo":"<p align=justify>a din\u00e2mica atmosf\u00e9rica do estado \u00e9 comandada pela\r\nmassa Tropical continental (mTc).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271527,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/501111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado pretende criar entidade dotada de autonomia, integrante da Administra\u00e7\u00e3o indireta, para exercer atividade de natureza econ\u00f4mica, com a participa\u00e7\u00e3o de entidade privada na constitui\u00e7\u00e3o do correspondente capital social. Atende a tal objetivo","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501125,"hashId":"a6d8d8d55117ac9814529525560f6336","enunciado":"<p align=justify>O Estado pretende criar entidade dotada de autonomia, integrante\r\nda Administra\u00e7\u00e3o indireta, para exercer atividade\r\nde natureza econ\u00f4mica, com a participa\u00e7\u00e3o de entidade\r\nprivada na constitui\u00e7\u00e3o do correspondente capital social.\r\nAtende a tal objetivo<\/p>","resposta":1816457,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma Empresa p\u00fablica.","id":1816456,"corpo":"<p align=justify>uma Empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma Sociedade de economia mista.","id":1816457,"corpo":"<p align=justify>uma Sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma Parceria P\u00fablico-Privada.","id":1816458,"corpo":"<p align=justify>uma Parceria P\u00fablico-Privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um Cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":1816459,"corpo":"<p align=justify>um Cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma Organiza\u00e7\u00e3o Social &#8722; OS.","id":1816460,"corpo":"<p align=justify>uma Organiza\u00e7\u00e3o Social &#8722; OS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271529,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/501125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado pretende efetuar reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa, desmembrando determinados \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o direta, extinguindo cargos vagos e realocando atribui\u00e7\u00f5es, tendo como premissa o n\u00e3o incremento de despesa. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a referida reorganiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501128,"hashId":"79a987279850607d8c2cb0f3773a7c63","enunciado":"<p align=justify>O Estado pretende efetuar reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa,\r\ndesmembrando determinados \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o direta,\r\nextinguindo cargos vagos e realocando atribui\u00e7\u00f5es,\r\ntendo como premissa o n\u00e3o incremento de despesa. De\r\nacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a referida reorganiza\u00e7\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser feita por<\/p>","resposta":1816472,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei, obrigatoriamente em face do princ\u00edpio da legalidade a que se submete a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1816471,"corpo":"<p align=justify>lei, obrigatoriamente em face do princ\u00edpio da legalidade\r\na que se submete a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decreto, eis que a mat\u00e9ria de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 reserva legal.","id":1816472,"corpo":"<p align=justify>decreto, eis que a mat\u00e9ria de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento\r\nda Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 reserva\r\nlegal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decreto, precedido, necessariamente, de lei autorizativa delegando compet\u00eancia ao Chefe do Executivo para dispor sobre a mat\u00e9ria.","id":1816473,"corpo":"<p align=justify>decreto, precedido, necessariamente, de lei autorizativa\r\ndelegando compet\u00eancia ao Chefe do Executivo\r\npara dispor sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de gest\u00e3o, precedido de decreto estabelecendo os indicadores de qualidade e as metas de melhoria dos servi\u00e7os.","id":1816474,"corpo":"<p align=justify>contrato de gest\u00e3o, precedido de decreto estabelecendo\r\nos indicadores de qualidade e as metas de\r\nmelhoria dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrato de gest\u00e3o, precedido de lei autorizativa, com efic\u00e1cia apenas para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio.","id":1816475,"corpo":"<p align=justify>contrato de gest\u00e3o, precedido de lei autorizativa,\r\ncom efic\u00e1cia apenas para o pr\u00f3ximo exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271529,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/501128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 4.320\/1964, a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil do ente p\u00fablico na qual os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9","provas":[{"id":13769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-tecnico-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":501142,"hashId":"c0413ad3572bf92e1a04b4df58404a6c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 4.320\/1964, a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil do\r\nente p\u00fablico na qual os Restos a Pagar do exerc\u00edcio ser\u00e3o\r\ncomputados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria para compensar\r\nsua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9<\/p>","resposta":1816536,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Financeiro.","id":1816536,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Patrimonial.","id":1816537,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":1816538,"corpo":"<p align=justify>a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":1816539,"corpo":"<p align=justify>o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":1816540,"corpo":"<p align=justify>a Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271531,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/501142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brasileiro naturalizado, de 21 anos de idade, servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta federal h\u00e1 tr\u00eas anos, pretende candidatar-se a Prefeito do Munic\u00edpio em que possui domic\u00edlio. Nessa hip\u00f3tese,","provas":[{"id":13770,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":501168,"hashId":"be3b2dcd13cc6fdb913667c086420a53","enunciado":"<p align=justify>Brasileiro naturalizado, de 21 anos de idade, servidor p\u00fablico\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta federal h\u00e1 tr\u00eas anos, pretende\r\ncandidatar-se a Prefeito do Munic\u00edpio em que possui\r\ndomic\u00edlio. Nessa hip\u00f3tese,<\/p>","resposta":1816673,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se investido no mandato, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o direta, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":1816671,"corpo":"<p align=justify>se investido no mandato, havendo compatibilidade\r\nde hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens do cargo que\r\nocupa na administra\u00e7\u00e3o direta, sem preju\u00edzo da\r\nremunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode candidatar-se a Prefeito, pois, para cargos de chefia do Poder Executivo, a Constitui\u00e7\u00e3o exige, como condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, que o candidato seja brasileiro nato.","id":1816672,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode candidatar-se a Prefeito, pois, para cargos\r\nde chefia do Poder Executivo, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nexige, como condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, que o candidato\r\nseja brasileiro nato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade quanto \u00e0 nacionalidade e idade m\u00ednima e, se investido no mandato, ser\u00e1 afastado do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o federal, sendo-lhe facultado optar por sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":1816673,"corpo":"<p align=justify>preenche as condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade quanto \u00e0\r\nnacionalidade e idade m\u00ednima e, se investido no\r\nmandato, ser\u00e1 afastado do cargo que ocupa na\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal, sendo-lhe facultado optar por\r\nsua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode candidatar-se a Vereador, mas n\u00e3o a Prefeito, em fun\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para tanto requerida, exigindo a Constitui\u00e7\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese, afastamento do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio do mandato eletivo.","id":1816674,"corpo":"<p align=justify>pode candidatar-se a Vereador, mas n\u00e3o a Prefeito,\r\nem fun\u00e7\u00e3o da idade m\u00ednima para tanto requerida,\r\nexigindo a Constitui\u00e7\u00e3o, em qualquer hip\u00f3tese,\r\nafastamento do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o\r\npara exerc\u00edcio do mandato eletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por ser servidor p\u00fablico est\u00e1vel, incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa ao candidatar-se, o que acarretar\u00e1 a suspens\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos e a perda do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o federal.","id":1816675,"corpo":"<p align=justify>por ser servidor p\u00fablico est\u00e1vel, incorrer\u00e1 em ato de\r\nimprobidade administrativa ao candidatar-se, o que\r\nacarretar\u00e1 a suspens\u00e3o de seus direitos pol\u00edticos e a\r\nperda do cargo que ocupa na administra\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271536,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/501168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio precisa promover a aquisi\u00e7\u00e3o de grande quantidade de mantimentos destinados ao atendimento das v\u00edtimas das enchentes decorrentes de deslizamentos de morros causados pelas torrenciais chuvas de ver\u00e3o. Considerando a necessidade de urgente atendimento da popula\u00e7\u00e3o desabrigada, o munic\u00edpio","provas":[{"id":13770,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":501177,"hashId":"6f3ef9c6014318c53af44ef35b397318","enunciado":"<p align=justify>Um munic\u00edpio precisa promover a aquisi\u00e7\u00e3o de grande\r\nquantidade de mantimentos destinados ao atendimento\r\ndas v\u00edtimas das enchentes decorrentes de deslizamentos\r\nde morros causados pelas torrenciais chuvas de ver\u00e3o.\r\nConsiderando a necessidade de urgente atendimento da\r\npopula\u00e7\u00e3o desabrigada, o munic\u00edpio<\/p>","resposta":1816717,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o emergencial, reduzindo os prazos para apresenta\u00e7\u00e3o e julgamento das propostas.","id":1816716,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o emergencial, reduzindo os\r\nprazos para apresenta\u00e7\u00e3o e julgamento das propostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 promover a aquisi\u00e7\u00e3o emergencial com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, autuando e instruindo processo administrativo nos termos da lei.","id":1816717,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 promover a aquisi\u00e7\u00e3o emergencial com dispensa\r\nde licita\u00e7\u00e3o, autuando e instruindo processo\r\nadministrativo nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 promover a aquisi\u00e7\u00e3o emergencial com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, instruindo o competente processo administrativo ap\u00f3s o fornecimento dos bens a fim de viabilizar a regulariza\u00e7\u00e3o do contrato.","id":1816718,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 promover a aquisi\u00e7\u00e3o emergencial com dispensa\r\nde licita\u00e7\u00e3o, instruindo o competente processo\r\nadministrativo ap\u00f3s o fornecimento dos bens a fim\r\nde viabilizar a regulariza\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 providenciar a apreens\u00e3o das mercadorias dos estabelecimentos pr\u00f3ximos, ap\u00f3s o fornecimento e autuar processo administrativo para regular contrata\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o executada.","id":1816719,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 providenciar a apreens\u00e3o das mercadorias\r\ndos estabelecimentos pr\u00f3ximos, ap\u00f3s o fornecimento\r\ne autuar processo administrativo para regular\r\ncontrata\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o executada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 solicitar \u00e0 Uni\u00e3o Federal o atendimento das v\u00edtimas da enchente, providenciando-se, na esfera federal, a contrata\u00e7\u00e3o emergencial para aquisi\u00e7\u00e3o dos bens.","id":1816720,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 solicitar \u00e0 Uni\u00e3o Federal o atendimento das\r\nv\u00edtimas da enchente, providenciando-se, na esfera\r\nfederal, a contrata\u00e7\u00e3o emergencial para aquisi\u00e7\u00e3o\r\ndos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271538,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/501177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disciplina e enumara v\u00e1rias regras. Segundo a Carta Magna, compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o:","provas":[{"id":13859,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-informacoes-e-pesquisa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":503784,"hashId":"b5a123f87a522b9a0659690ef22b0cce","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil Financeira e\r\nOr\u00e7ament\u00e1ria do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988 disciplina e enumara v\u00e1rias regras. Segundo a\r\nCarta Magna, compete ao Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o:<\/p>","resposta":1829540,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apreciar as contas prestadas semestralmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer posterior que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.","id":1829537,"corpo":"<p align=justify>apreciar as contas prestadas semestralmente\r\npelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer\r\nposterior que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta\r\ndias a contar de seu recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreciar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, ressalvadas as funda\u00e7\u00f5es e as sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico Federal.","id":1829538,"corpo":"<p align=justify>apreciar as contas dos administradores e demais\r\nrespons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores\r\np\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta,\r\nressalvadas as funda\u00e7\u00f5es e as sociedades\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o participe, somente de forma direta, nos termos do tratado constitutivo.","id":1829539,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar as contas nacionais das empresas\r\nsupranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o\r\nparticipe, somente de forma direta, nos termos do\r\ntratado constitutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.","id":1829540,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos\r\nrepassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio,\r\nacordo, ajuste ou outros instrumentos\r\ncong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a\r\nMunic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sustar, se n\u00e3o atendido, a execu\u00e7\u00e3o do ato impugnado, sendo desnecess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal.","id":1829541,"corpo":"<p align=justify>sustar, se n\u00e3o atendido, a execu\u00e7\u00e3o do ato\r\nimpugnado, sendo desnecess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o\r\nda decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado\r\nFederal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271859,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/503784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os entes institu\u00eddos por lei, com personalidade de direito privado, para ministrar assist\u00eancia ou ensino a certas categorias sociais ou grupos profissionais, sem fins lucrativos, que s\u00e3o mantidos por dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias ou por contribui\u00e7\u00f5es para-fiscais, s\u00e3o denominados","provas":[{"id":13860,"cargo":{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-supervisor-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Supervisor Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503796,"hashId":"b83fe891dba9b75259caadd093c02249","enunciado":"<p align=justify>Os entes institu\u00eddos por lei, com personalidade de direito\r\nprivado, para ministrar assist\u00eancia ou ensino a certas\r\ncategorias sociais ou grupos profissionais, sem fins\r\nlucrativos, que s\u00e3o mantidos por dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias\r\nou por contribui\u00e7\u00f5es para-fiscais, s\u00e3o denominados<\/p>","resposta":1829598,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais;","id":1829597,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos;","id":1829598,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresas p\u00fablicas;","id":1829599,"corpo":"<p align=justify>empresas p\u00fablicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedades de economia mista;","id":1829600,"corpo":"<p align=justify>sociedades de economia mista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ag\u00eancia governamental.","id":1829601,"corpo":"<p align=justify>ag\u00eancia governamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271861,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/503796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existem pessoas f\u00edsicas que s\u00e3o incumbidas, de forma definitiva ou transit\u00f3ria, do exerc\u00edcio de alguma fun\u00e7\u00e3o estatal. Esta afirma\u00e7\u00e3o nos remete a ideia de:","provas":[{"id":13860,"cargo":{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-supervisor-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Supervisor Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503798,"hashId":"4a12bdd6f0ba8f85768559e67532e314","enunciado":"<p align=justify>Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica existem pessoas f\u00edsicas que\r\ns\u00e3o incumbidas, de forma definitiva ou transit\u00f3ria, do\r\nexerc\u00edcio de alguma fun\u00e7\u00e3o estatal. Esta afirma\u00e7\u00e3o nos\r\nremete a ideia de:<\/p>","resposta":1829610,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia;","id":1829607,"corpo":"<p align=justify>poder de pol\u00edcia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o;","id":1829608,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia;","id":1829609,"corpo":"<p align=justify>autonomia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agente p\u00fablico;","id":1829610,"corpo":"<p align=justify>agente p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servidor.","id":1829611,"corpo":"<p align=justify>servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271861,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/503798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fortes, implementar o processo de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, em aux\u00edlio ao comando das organiza\u00e7\u00f5es, conduz \u00e0s seguintes expectativas: I. possibilitar um comportamento sin\u00e9rgico entre os n\u00edveis funcionais e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, tornando poss\u00edvel edificar, de modo participativo, o rumo a ser seguido pela empresa; II. permitir \u00e0 empresa manter integra\u00e7\u00e3o com o ambiente, buscando uma evolu\u00e7\u00e3o de desempenho mais reagente, amold\u00e1vel e inovadora, o que assegura o sucesso e a sobreviv\u00eancia no longo prazo, bem como a ascens\u00e3o da companhia no mercado; III. transformar a organiza\u00e7\u00e3o reativa em uma entidade proativa, com o fito constante de negociar com o seu ambiente, alocando recursos para corrigir os erros que possam comprometer os esfor\u00e7os j\u00e1 delineados; IV. envolver a participa\u00e7\u00e3o das diversas esferas da empresa, incentivando a pr\u00e1tica da colabora\u00e7\u00e3o de todos, coordenada por um organismo central; V. cristalizar as vantagens competitivas, direcionando a empresa para modelos organizacionais flex\u00edveis e, portanto, compat\u00edveis com os ordenamentos ambientais atuais e futuros. Dos itens acima mencionados est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503813,"hashId":"67fe7c50ce7dd87a01a2a4475bb7c6d8","enunciado":"<P align=justify>Segundo Fortes, implementar o processo de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, em aux\u00edlio ao comando das organiza\u00e7\u00f5es, conduz \u00e0s seguintes expectativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. possibilitar um comportamento sin\u00e9rgico entre os n\u00edveis funcionais e os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, tornando poss\u00edvel edificar, de modo participativo, o rumo a ser seguido pela empresa; <\/P>\r\n<P align=justify>II. permitir \u00e0 empresa manter integra\u00e7\u00e3o com o ambiente, buscando uma evolu\u00e7\u00e3o de desempenho mais reagente, amold\u00e1vel e inovadora, o que assegura o sucesso e a sobreviv\u00eancia no longo prazo, bem como a ascens\u00e3o da companhia no mercado; <\/P>\r\n<P align=justify>III. transformar a organiza\u00e7\u00e3o reativa em uma entidade proativa, com o fito constante de negociar com o seu ambiente, alocando recursos para corrigir os erros que possam comprometer os esfor\u00e7os j\u00e1 delineados; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. envolver a participa\u00e7\u00e3o das diversas esferas da empresa, incentivando a pr\u00e1tica da colabora\u00e7\u00e3o de todos, coordenada por um organismo central; <\/P>\r\n<P align=justify>V. cristalizar as vantagens competitivas, direcionando a empresa para modelos organizacionais flex\u00edveis e, portanto, compat\u00edveis com os ordenamentos ambientais atuais e futuros. <\/P>\r\n<P align=justify>Dos itens acima mencionados est\u00e3o corretos:<\/P>","resposta":1829686,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II;","id":1829682,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III;","id":1829683,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV;","id":1829684,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":1829685,"corpo":"<p align=justify>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1829686,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271863,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/503813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os eventos s\u00e3o excelentes meios de comunica\u00e7\u00e3o dirigida, propiciam a aproxima\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o promotora com o p\u00fablico participante, podem ser bastante diversificados e se caracterizam por:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503818,"hashId":"e9ee7a50101a3c62bd85c58393b7aff8","enunciado":"<p align=justify>Os eventos s\u00e3o excelentes meios de comunica\u00e7\u00e3o dirigida,\r\npropiciam a aproxima\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o promotora com\r\no p\u00fablico participante, podem ser bastante diversificados\r\ne se caracterizam por:<\/p>","resposta":1829709,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensar o patroc\u00ednio e a produ\u00e7\u00e3o de materiais institucionais que vinculem as a\u00e7\u00f5es sociais a qualquer organiza\u00e7\u00e3o, o que atribui um car\u00e1ter de independ\u00eancia e autonomia \u00e0 empresa promotora do evento;","id":1829707,"corpo":"<p align=justify>dispensar o patroc\u00ednio e a produ\u00e7\u00e3o de materiais\r\ninstitucionais que vinculem as a\u00e7\u00f5es sociais a\r\nqualquer organiza\u00e7\u00e3o, o que atribui um car\u00e1ter de\r\nindepend\u00eancia e autonomia \u00e0 empresa promotora do\r\nevento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emergir espontaneamente na sociedade, sem demandar gest\u00e3o nem planejamento pr\u00e9vios e sem onerar a organiza\u00e7\u00e3o que a eles se associa, exigindo, portanto, a mobiliza\u00e7\u00e3o de uma quantidade menor de recursos, o que torna a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio bastante atraente;","id":1829708,"corpo":"<p align=justify>emergir espontaneamente na sociedade, sem\r\ndemandar gest\u00e3o nem planejamento pr\u00e9vios e sem\r\nonerar a organiza\u00e7\u00e3o que a eles se associa, exigindo,\r\nportanto, a mobiliza\u00e7\u00e3o de uma quantidade menor\r\nde recursos, o que torna a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\r\nbastante atraente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrair a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico e da imprensa sobre a institui\u00e7\u00e3o, com planejamento detalhado de escolha de local, data, cadastramento de participantes, servi\u00e7os de som e de multim\u00eddia, produ\u00e7\u00e3o de material informativo e promocional e divulga\u00e7\u00e3o;","id":1829709,"corpo":"<p align=justify>atrair a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico e da imprensa sobre a \ninstitui\u00e7\u00e3o, com planejamento detalhado de escolha \nde local, data, cadastramento de participantes, \nservi\u00e7os de som e de multim\u00eddia, produ\u00e7\u00e3o de \nmaterial informativo e promocional e divulga\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investir exclusivamente nas atividades esportivas e religiosas capazes de atrair um p\u00fablico mais numeroso e, em geral, naturalmente motivado, o que acarretaria um volume menor de despesas com servi\u00e7os de estimula\u00e7\u00e3o e persuas\u00e3o;","id":1829710,"corpo":"<p align=justify>investir exclusivamente nas atividades esportivas\r\ne religiosas capazes de atrair um p\u00fablico mais\r\nnumeroso e, em geral, naturalmente motivado, o\r\nque acarretaria um volume menor de despesas com\r\nservi\u00e7os de estimula\u00e7\u00e3o e persuas\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proporcionar grande retorno financeiro e de marketing com atividades espont\u00e2neas que n\u00e3o demandam um investimento de recursos de vulto nem uma divulga\u00e7\u00e3o excessivamente dispendiosa, al\u00e9m de incentivar a liberdade de express\u00e3o e proporcionar, por isso mesmo, um excelente feedback \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o que o promoveu.","id":1829711,"corpo":"<p align=justify>proporcionar grande retorno financeiro e de\r\nmarketing com atividades espont\u00e2neas que n\u00e3o\r\ndemandam um investimento de recursos de vulto\r\nnem uma divulga\u00e7\u00e3o excessivamente dispendiosa,\r\nal\u00e9m de incentivar a liberdade de express\u00e3o e\r\nproporcionar, por isso mesmo, um excelente\r\nfeedback \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o que o promoveu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271864,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/503818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo dos quatro modelos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, segundo Kunsch, revela que, al\u00e9m de diferentes formas de as organiza\u00e7\u00f5es se relacionarem com os seus p\u00fablicos ao longo da hist\u00f3ria, praticar uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples como se pode pensar. Estes modelos s\u00e3o:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503821,"hashId":"f1faabc3d6202e68e690d2817867e038","enunciado":"<p align=justify>O estudo dos quatro modelos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas,\r\nsegundo Kunsch, revela que, al\u00e9m de diferentes formas de\r\nas organiza\u00e7\u00f5es se relacionarem com os seus p\u00fablicos ao\r\nlongo da hist\u00f3ria, praticar uma comunica\u00e7\u00e3o efetiva n\u00e3o\r\n\u00e9 t\u00e3o simples como se pode pensar. Estes modelos s\u00e3o:<\/p>","resposta":1829726,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assim\u00e9trico de duas m\u00e3os; sin\u00e9rgico; de propaganda; dial\u00e9tico;","id":1829722,"corpo":"<p align=justify>assim\u00e9trico de duas m\u00e3os; sin\u00e9rgico; de propaganda;\r\ndial\u00e9tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sin\u00e9rgico; sim\u00e9trico de duas m\u00e3os; dial\u00e9tico; comunicacional;","id":1829723,"corpo":"<p align=justify>sin\u00e9rgico; sim\u00e9trico de duas m\u00e3os; dial\u00e9tico;\r\ncomunicacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de imprensa; assim\u00e9trico de duas m\u00e3os; metalingu\u00edstico; de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","id":1829724,"corpo":"<p align=justify>de imprensa; assim\u00e9trico de duas m\u00e3os;\r\nmetalingu\u00edstico; de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicacional; dial\u00e9tico; de imprensa; de propaganda;","id":1829725,"corpo":"<p align=justify>comunicacional; dial\u00e9tico; de imprensa; de\r\npropaganda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de imprensa \/ propaganda; de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica; assim\u00e9trico de duas m\u00e3os; sim\u00e9trico de duas m\u00e3os.","id":1829726,"corpo":"<p align=justify>de imprensa \/ propaganda; de informa\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\r\nassim\u00e9trico de duas m\u00e3os; sim\u00e9trico de duas m\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271864,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/503821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o moderna e no contexto de complexidade contempor\u00e2nea, temos que considerar as tipologias dos p\u00fablicos dentro da din\u00e2mica da hist\u00f3ria e levar em conta as for\u00e7as sociais do macroambiente e os comportamentos dos p\u00fablicos. \u201cPessoas ou grupos lincados a uma organiza\u00e7\u00e3o porque entre as duas partes h\u00e1 interesses rec\u00edprocos e ambos se afetam mutuamente\u201d. Segundo Kunsch, isso \u00e9 o que se chama de:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503824,"hashId":"4e9f1199cda276c2dc2d9544511db838","enunciado":"<p align=justify>Na vis\u00e3o moderna e no contexto de complexidade\r\ncontempor\u00e2nea, temos que considerar as tipologias dos\r\np\u00fablicos dentro da din\u00e2mica da hist\u00f3ria e levar em conta as\r\nfor\u00e7as sociais do macroambiente e os comportamentos dos\r\np\u00fablicos. \u201cPessoas ou grupos lincados a uma organiza\u00e7\u00e3o\r\nporque entre as duas partes h\u00e1 interesses rec\u00edprocos e\r\nambos se afetam mutuamente\u201d. Segundo Kunsch, isso \u00e9\r\no que se chama de:<\/p>","resposta":1829741,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"upo de apoio;","id":1829737,"corpo":"<p align=justify>upo de apoio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clientes internos;","id":1829738,"corpo":"<p align=justify>clientes internos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestadores de servi\u00e7os;","id":1829739,"corpo":"prestadores de servi\u00e7os;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bookmakers;","id":1829740,"corpo":"<p align=justify>bookmakers;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"stakeholders.","id":1829741,"corpo":"<p align=justify>stakeholders.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271864,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/503824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Castells afirma que, apesar de serem organizadas em paradigmas oriundos das esferas dominantes da sociedade, como o processo produtivo ou o complexo industrial militar, as tecnologias e as rela\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503827,"hashId":"76d4a488d410017e48742a1596260532","enunciado":"<p align=justify>Castells afirma que, apesar de serem organizadas em\r\nparadigmas oriundos das esferas dominantes da sociedade,\r\ncomo o processo produtivo ou o complexo industrial\r\nmilitar, as tecnologias e as rela\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1829752,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelam o comportamento social e a comunica\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica;","id":1829752,"corpo":"<p align=justify>modelam o comportamento social e a comunica\u00e7\u00e3o\r\nsimb\u00f3lica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem a globaliza\u00e7\u00e3o da economia a partir da exporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios e da importa\u00e7\u00e3o de produtos industrializados pelos pa\u00edses perif\u00e9ricos;","id":1829753,"corpo":"<p align=justify>permitem a globaliza\u00e7\u00e3o da economia a partir da\r\nexporta\u00e7\u00e3o de produtos prim\u00e1rios e da importa\u00e7\u00e3o\r\nde produtos industrializados pelos pa\u00edses perif\u00e9ricos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelam as rela\u00e7\u00f5es de classe dos pa\u00edses industrializados;","id":1829754,"corpo":"<p align=justify>modelam as rela\u00e7\u00f5es de classe dos pa\u00edses\r\nindustrializados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelam as rela\u00e7\u00f5es de classes de todos os pa\u00edses relacionados economicamente;","id":1829755,"corpo":"<p align=justify>modelam as rela\u00e7\u00f5es de classes de todos os pa\u00edses\r\nrelacionados economicamente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelam o comportamento social e a comunica\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica, contribuindo para a conserva\u00e7\u00e3o da cultura e dos comportamentos.","id":1829756,"corpo":"<p align=justify>modelam o comportamento social e a comunica\u00e7\u00e3o\r\nsimb\u00f3lica, contribuindo para a conserva\u00e7\u00e3o da\r\ncultura e dos comportamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271864,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/503827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o do capitalismo e a difus\u00e3o do informacionismo s\u00e3o processos insepar\u00e1veis em escala global, e integram o mundo em comunidades virtuais, que se organizam:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503828,"hashId":"a10413ae4ec5e5cb094cd07ca4e24530","enunciado":"<p align=justify>A reestrutura\u00e7\u00e3o do capitalismo e a difus\u00e3o do\r\ninformacionismo s\u00e3o processos insepar\u00e1veis em escala\r\nglobal, e integram o mundo em comunidades virtuais, que\r\nse organizam:<\/p>","resposta":1829760,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para obter maior lucro na compra de produtos importados de pa\u00edses distantes;","id":1829757,"corpo":"<p align=justify>para obter maior lucro na compra de produtos\r\nimportados de pa\u00edses distantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por r\u00edgidos crit\u00e9rios de nacionalidade e de classe social;","id":1829758,"corpo":"<p align=justify>por r\u00edgidos crit\u00e9rios de nacionalidade e de classe\r\nsocial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir de identidades p\u00fablicas, formais e institucionalizadas;","id":1829759,"corpo":"<p align=justify>a partir de identidades p\u00fablicas, formais e\r\ninstitucionalizadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em torno de identidades constru\u00eddas com base em determinado atributo cultural ou conjuntos de atributos;","id":1829760,"corpo":"<p align=justify>em torno de identidades constru\u00eddas com base em\r\ndeterminado atributo cultural ou conjuntos de\r\natributos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por crit\u00e9rios de renda, g\u00eanero, idade e nacionalidade.","id":1829761,"corpo":"<p align=justify>por crit\u00e9rios de renda, g\u00eanero, idade e nacionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/503828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mais importante componente do novo sistema de comunica\u00e7\u00e3o, a m\u00eddia de comunica\u00e7\u00e3o de massa, embora difundida em diferentes ritmos pelos diversos pa\u00edses, com grandes ou com os maiores efeitos educacionais, publicit\u00e1rios e pol\u00edticos \u00e9:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503830,"hashId":"e8ff73ff6fef75126ef6222d0b3fb301","enunciado":"<p align=justify>O mais importante componente do novo sistema de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, a m\u00eddia de comunica\u00e7\u00e3o de massa, embora\r\ndifundida em diferentes ritmos pelos diversos pa\u00edses,\r\ncom grandes ou com os maiores efeitos educacionais,\r\npublicit\u00e1rios e pol\u00edticos \u00e9:<\/p>","resposta":1829768,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e1dio;","id":1829767,"corpo":"<p align=justify>o r\u00e1dio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a televis\u00e3o;","id":1829768,"corpo":"<p align=justify>a televis\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o livro;","id":1829769,"corpo":"<p align=justify>o livro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o jornal;","id":1829770,"corpo":"<p align=justify>o jornal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado.","id":1829771,"corpo":"<p align=justify>o Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/503830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Internet, a democracia e as pol\u00edticas governamentais, pode-se afirmar, considerando-se a atualidade na maior parte dos pa\u00edses, que: I. a Internet oferece f\u00e1cil acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e permite aos cidad\u00e3os ser quase t\u00e3o bem informados quanto seus l\u00edderes; II. se for vontade dos governos, todos os registros p\u00fablicos e grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poderiam estar dispon\u00edveis on-line, o que permitiria que as pessoas vigiassem os governos, e n\u00e3o apenas que os governos vigiassem as pessoas; III. governos e parlamentares subutilizam a Internet em benef\u00edcio do desenvolvimento da democracia, e a utilizam principalmente para divulgar informa\u00e7\u00f5es de seu interesse, sem real intera\u00e7\u00e3o com os cidad\u00e3os. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503831,"hashId":"04e17b444bb08aa76b22e428003e867d","enunciado":"<P align=justify>Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a Internet, a democracia e as pol\u00edticas governamentais, pode-se afirmar, considerando-se a atualidade na maior parte dos pa\u00edses, que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. a Internet oferece f\u00e1cil acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e permite aos cidad\u00e3os ser quase t\u00e3o bem informados quanto seus l\u00edderes; <\/P>\r\n<P align=justify>II. se for vontade dos governos, todos os registros p\u00fablicos e grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poderiam estar dispon\u00edveis on-line, o que permitiria que as pessoas vigiassem os governos, e n\u00e3o apenas que os governos vigiassem as pessoas; <\/P>\r\n<P align=justify>III. governos e parlamentares subutilizam a Internet em benef\u00edcio do desenvolvimento da democracia, e a utilizam principalmente para divulgar informa\u00e7\u00f5es de seu interesse, sem real intera\u00e7\u00e3o com os cidad\u00e3os. <\/P>\r\n<P align=justify>Das afirmativas acima:<\/P>","resposta":1829776,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta;","id":1829772,"corpo":"<p align=justify>somente I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta;","id":1829773,"corpo":"<p align=justify>somente II est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta;","id":1829774,"corpo":"<p align=justify>somente III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas;","id":1829775,"corpo":"<p align=justify>somente I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1829776,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/503831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas enfatizam o lado profissional e corporativo das organiza\u00e7\u00f5es e, segundo Kunsch, se caracterizam, como atividade profissional, por:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503833,"hashId":"0f0be834aee48da0430a2612979fcfc4","enunciado":"<p align=justify>As Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas enfatizam o lado profissional e\r\ncorporativo das organiza\u00e7\u00f5es e, segundo Kunsch, se\r\ncaracterizam, como atividade profissional, por:<\/p>","resposta":1829782,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar em estrat\u00e9gias comunicacionais de relacionamentos de acordo com as demandas sociais e o ambiente organizacional; supervisionar e coordenar programas de comunica\u00e7\u00e3o com p\u00fablicos; prever e gerenciar conflitos e crises nas organiza\u00e7\u00f5es;","id":1829782,"corpo":"<p align=justify>pensar em estrat\u00e9gias comunicacionais de\r\nrelacionamentos de acordo com as demandas\r\nsociais e o ambiente organizacional; supervisionar e\r\ncoordenar programas de comunica\u00e7\u00e3o com p\u00fablicos;\r\nprever e gerenciar conflitos e crises nas organiza\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundamentar-se em modelos de competitividade para atingir objetivos econ\u00f4micos; persuadir o p\u00fablico a adquirir os produtos da empresa; analisar as estrat\u00e9gias dos concorrentes;","id":1829783,"corpo":"<p align=justify>fundamentar-se em modelos de competitividade\r\npara atingir objetivos econ\u00f4micos; persuadir o\r\np\u00fablico a adquirir os produtos da empresa; analisar\r\nas estrat\u00e9gias dos concorrentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pensar e desenvolver estrat\u00e9gias de marketing que levem ao convencimento do p\u00fablico-alvo; implementar uma estrat\u00e9gia que satisfa\u00e7a clientes e consumidores; fornecer subs\u00eddios para o departamento de vendas a corpora\u00e7\u00e3o;","id":1829784,"corpo":"<p align=justify>pensar e desenvolver estrat\u00e9gias de marketing\r\nque levem ao convencimento do p\u00fablico-alvo;\r\nimplementar uma estrat\u00e9gia que satisfa\u00e7a clientes\r\ne consumidores; fornecer subs\u00eddios para o\r\ndepartamento de vendas a corpora\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar mercados potenciais para os produtos da organiza\u00e7\u00e3o; criar servi\u00e7os diferenciados que atraiam um novo p\u00fablico-alvo; dar apoio ao departamento de produ\u00e7\u00e3o; fornecer feedback aos diretores de vendas;","id":1829785,"corpo":"<p align=justify>identificar mercados potenciais para os produtos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o; criar servi\u00e7os diferenciados que atraiam\r\num novo p\u00fablico-alvo; dar apoio ao departamento\r\nde produ\u00e7\u00e3o; fornecer feedback aos diretores de\r\nvendas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criar programas de comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica; coordenar semin\u00e1rios de marketing para os funcion\u00e1rios da empresa; promover e manter um fluxo constante de troca de informa\u00e7\u00f5es que permita o aprimoramento t\u00e9cnico dos produtos e servi\u00e7os.","id":1829786,"corpo":"<p align=justify>criar programas de comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica;\r\ncoordenar semin\u00e1rios de marketing para os\r\nfuncion\u00e1rios da empresa; promover e manter um\r\nfluxo constante de troca de informa\u00e7\u00f5es que permita\r\no aprimoramento t\u00e9cnico dos produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/503833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chau\u00ed, a partir da segunda revolu\u00e7\u00e3o industrial no s\u00e9culo XIX e continuando at\u00e9 o que hoje se chama de sociedade p\u00f3s-industrial ou p\u00f3s-moderna, as artes, que haviam se tornado aut\u00f4nomas ou se liberado da submiss\u00e3o \u00e0 religi\u00e3o, foram submetidas a uma nova servid\u00e3o: as regras do mercado capitalista e a ideologia da \u201cind\u00fastria cultural\u201d, express\u00e3o esta cunhada por: ____________ na obra intitulada ____________. Os termos que completam adequadamente o trecho acima se encontram na alternativa:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503834,"hashId":"50a602a0ccb40e7ec8f791925da330ab","enunciado":"<P align=justify>De acordo com Chau\u00ed, a partir da segunda revolu\u00e7\u00e3o industrial no s\u00e9culo XIX e continuando at\u00e9 o que hoje se chama de sociedade p\u00f3s-industrial ou p\u00f3s-moderna, as artes, que haviam se tornado aut\u00f4nomas ou se liberado da submiss\u00e3o \u00e0 religi\u00e3o, foram submetidas a uma nova servid\u00e3o: as regras do mercado capitalista e a ideologia da \u201cind\u00fastria cultural\u201d, express\u00e3o esta cunhada por: ____________ na obra intitulada ____________. <\/P>\r\n<P align=justify>Os termos que completam adequadamente o trecho acima se encontram na alternativa:<\/P>","resposta":1829791,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alqui\u00e9 e Bastide \u2013 O eterno e o ef\u00eamero;","id":1829787,"corpo":"<p align=justify>Alqui\u00e9 e Bastide \u2013 O eterno e o ef\u00eamero;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Merleau-Ponty e Sorokin \u2013 Din\u00e2mica cultural na contemporaneidade;","id":1829788,"corpo":"<p align=justify>Merleau-Ponty e Sorokin \u2013 Din\u00e2mica cultural na\r\ncontemporaneidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durkheim e Benjamin \u2013 A dial\u00e9tica pol\u00edtico-social;","id":1829789,"corpo":"<p align=justify>Durkheim e Benjamin \u2013 A dial\u00e9tica pol\u00edtico-social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hubert e Barthes \u2013 A for\u00e7a da mente;","id":1829790,"corpo":"<p align=justify>Hubert e Barthes \u2013 A for\u00e7a da mente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adorno e Horkheimer \u2013 Dial\u00e9tica do esclarecimento.","id":1829791,"corpo":"<p align=justify>Adorno e Horkheimer \u2013 Dial\u00e9tica do esclarecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/503834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunidades virtuais, segundo Castells, v\u00e3o al\u00e9m das inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas: s\u00e3o fontes de valores que moldaram o comportamento e a organiza\u00e7\u00e3o social, podendo ser caracterizadas por:","provas":[{"id":13861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7822},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-de-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":503836,"hashId":"8e2b033cf647e8bcae4dcf954ca2e91b","enunciado":"<p align=justify>As comunidades virtuais, segundo Castells, v\u00e3o al\u00e9m\r\ndas inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas: s\u00e3o fontes de valores que\r\nmoldaram o comportamento e a organiza\u00e7\u00e3o social,\r\npodendo ser caracterizadas por:<\/p>","resposta":1829797,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o livre, horizontal e forma\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de redes;","id":1829797,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o livre, horizontal e forma\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma\r\nde redes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade tecnol\u00f3gica de controle e domina\u00e7\u00e3o governamental e militar;","id":1829798,"corpo":"<p align=justify>possibilidade tecnol\u00f3gica de controle e domina\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental e militar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilidade social e identifica\u00e7\u00e3o dos formadores de opini\u00e3o;","id":1829799,"corpo":"<p align=justify>responsabilidade social e identifica\u00e7\u00e3o dos\r\nformadores de opini\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de valores conservadores e de princ\u00edpios religiosos;","id":1829800,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de valores conservadores\r\ne de princ\u00edpios religiosos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas de mesma gera\u00e7\u00e3o, eliminando as possibilidades intergeracionais nas rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":1829801,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o entre pessoas de mesma gera\u00e7\u00e3o,\r\neliminando as possibilidades intergeracionais nas\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271865,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/503836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de anula\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 8.666\/93) na modalidade convite em uma concorr\u00eancia p\u00fablica, cabe recurso no prazo de:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503839,"hashId":"7dc0036788553c2ba54e91d1cb84293b","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de anula\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 8.666\/93)\r\nna modalidade convite em uma concorr\u00eancia p\u00fablica, cabe\r\nrecurso no prazo de:<\/p>","resposta":1829813,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias \u00fateis;","id":1829812,"corpo":"<p align=justify>cinco dias \u00fateis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois dias \u00fateis;","id":1829813,"corpo":"<p align=justify>dois dias \u00fateis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco dias corridos;","id":1829814,"corpo":"<p align=justify>cinco dias corridos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas dias \u00fateis;","id":1829815,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas dias \u00fateis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatro dias \u00fateis.","id":1829816,"corpo":"<p align=justify>quatro dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271866,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/503839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 22 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal N\u00c3O compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503847,"hashId":"cbc224603a00ecbd44a45b27b0f1484d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 22 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal N\u00c3O\r\ncompete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre:<\/p>","resposta":1829856,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito processual;","id":1829852,"corpo":"<p align=justify>direito processual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito eleitoral;","id":1829853,"corpo":"<p align=justify>direito eleitoral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diretrizes da pol\u00edtica nacional de transporte;","id":1829854,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>diretrizes da pol\u00edtica nacional de transporte;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito comercial;","id":1829855,"corpo":"<p align=justify>direito comercial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter o servi\u00e7o postal e o correio a\u00e9reo nacional","id":1829856,"corpo":"<p align=justify>manter o servi\u00e7o postal e o correio a\u00e9reo nacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271867,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/503847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do casamento com risco iminente de vida, segundo a Lei de Registros P\u00fablicos no seu art. 76. prev\u00ea que ocorrendo iminente risco de vida de algum dos contraentes, e n\u00e3o sendo poss\u00edvel a presen\u00e7a da autoridade competente para presidir o ato, o casamento poder\u00e1 realizar-se na presen\u00e7a de seis testemunhas, que comparecer\u00e3o, dentro de 5 (cinco) dias, perante a autoridade judici\u00e1ria mais pr\u00f3xima, a fim de que sejam reduzidas a termo suas declara\u00e7\u00f5es. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o tema citado: I. N\u00e3o comparecendo as testemunhas, espontaneamente, poder\u00e1 qualquer interessado requerer a sua intima\u00e7\u00e3o. II. Autuadas as declara\u00e7\u00f5es e encaminhadas \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente, se outra for a que as tomou por termo, ser\u00e1 ouvido o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e se realizar\u00e3o as dilig\u00eancias necess\u00e1rias para verificar a inexist\u00eancia de impedimento para o casamento. III) Ouvidos dentro em 10(dez) dias os interessados que o requerem e o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Juiz decidir\u00e1 em igual prazo. III. Da decis\u00e3o do Juiz caber\u00e1 agravo com ambos os efeitos. IV. Transitada em julgado a senten\u00e7a, o Juiz mandar\u00e1 registr\u00e1-la no Livro de Casamento. Das proposi\u00e7\u00f5es acima, as INCORRETAS s\u00e3o, apenas:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503853,"hashId":"9dfe9b783dc415fff850d40c9d26c3c6","enunciado":"<P align=justify>Acerca do casamento com risco iminente de vida, segundo a Lei de Registros P\u00fablicos no seu art. 76. prev\u00ea que ocorrendo iminente risco de vida de algum dos contraentes, e n\u00e3o sendo poss\u00edvel a presen\u00e7a da autoridade competente para presidir o ato, o casamento poder\u00e1 realizar-se na presen\u00e7a de seis testemunhas, que comparecer\u00e3o, dentro de 5 (cinco) dias, perante a autoridade judici\u00e1ria mais pr\u00f3xima, a fim de que sejam reduzidas a termo suas declara\u00e7\u00f5es. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo sobre o tema citado: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o comparecendo as testemunhas, espontaneamente, poder\u00e1 qualquer interessado requerer a sua intima\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Autuadas as declara\u00e7\u00f5es e encaminhadas \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente, se outra for a que as tomou por termo, ser\u00e1 ouvido o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e se realizar\u00e3o as dilig\u00eancias necess\u00e1rias para verificar a inexist\u00eancia de impedimento para o casamento. III) Ouvidos dentro em 10(dez) dias os interessados que o requerem e o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Juiz decidir\u00e1 em igual prazo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Da decis\u00e3o do Juiz caber\u00e1 agravo com ambos os efeitos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Transitada em julgado a senten\u00e7a, o Juiz mandar\u00e1 registr\u00e1-la no Livro de Casamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Das proposi\u00e7\u00f5es acima, as INCORRETAS s\u00e3o, apenas:<\/P>","resposta":1829885,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1829882,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1829883,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e V","id":1829884,"corpo":"<p align=justify>IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":1829885,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V","id":1829886,"corpo":"<p align=justify>I e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271868,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/503853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na doutrina de Maria Sylvia Zanella Di Pietro, a Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (ALERJ) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o independente:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503854,"hashId":"e24e149ba549db4908b302451b94f5c2","enunciado":"<p align=justify>Na doutrina de Maria Sylvia Zanella Di Pietro, a\r\nAssembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro\r\n(ALERJ) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o independente:<\/p>","resposta":1829888,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinado;","id":1829887,"corpo":"<p align=justify>subordinado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior;","id":1829888,"corpo":"<p align=justify>superior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomo;","id":1829889,"corpo":"<p align=justify>aut\u00f4nomo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o;","id":1829890,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de execu\u00e7\u00e3o","id":1829891,"corpo":"<p align=justify>de execu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271868,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/503854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, a concess\u00e3o de porte de arma realizada pela autoridade competente a particular \u00e9 classificada como ato administrativo tido como:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503857,"hashId":"84f623f45bf8bcfb7fb5729906060193","enunciado":"<p align=justify>Segundo Maria Sylvia Zanella Di Pietro, a concess\u00e3o\r\nde porte de arma realizada pela autoridade competente\r\na particular \u00e9 classificada como ato administrativo tido\r\ncomo:<\/p>","resposta":1829906,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o de uso;","id":1829902,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o de uso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de uso;","id":1829903,"corpo":"<p align=justify>permiss\u00e3o de uso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a impr\u00f3pria;","id":1829904,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a impr\u00f3pria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferimento complexo;","id":1829905,"corpo":"<p align=justify>deferimento complexo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o","id":1829906,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271868,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/503857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a de enfermagem no modelo participativo \u00e9 um processo que envolve componentes para o alcance de metas. S\u00e3o componentes fundamentais:","provas":[{"id":13829,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":502974,"hashId":"1868a9c936e746e8d99c761c52e20707","enunciado":"<p align=justify>A lideran\u00e7a de enfermagem no modelo participativo \u00e9\r\num processo que envolve componentes para o\r\nalcance de metas. S\u00e3o componentes fundamentais:<\/p>","resposta":1825496,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica e patronal.","id":1825492,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica e patronal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de decis\u00e3o e marketing.","id":1825493,"corpo":"<p align=justify>tomada de decis\u00e3o e marketing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comando e coer\u00e7\u00e3o.","id":1825494,"corpo":"<p align=justify>comando e coer\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o e comando.","id":1825495,"corpo":"<p align=justify>imposi\u00e7\u00e3o e comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de decis\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o.","id":1825496,"corpo":"<p align=justify>tomada de decis\u00e3o e facilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271770,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":"enfermagem\/502974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional podem ser classificados em diretos e indiretos. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00f3 aparecem m\u00e9todos diretos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional.","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502992,"hashId":"1bbeec1cff288f17416c371422f04c08","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional podem\r\nser classificados em diretos e indiretos.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que s\u00f3 aparecem\r\nm\u00e9todos diretos de avalia\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","resposta":1825582,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antropometria, exame cl\u00ednico-nutricional, inqu\u00e9rito dos sinais e sintomas de m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o.","id":1825582,"corpo":"<p align=justify>Antropometria, exame cl\u00ednico-nutricional,\r\ninqu\u00e9rito dos sinais e sintomas de m\u00e1\r\nnutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Folhas de balan\u00e7o alimentar, exame cl\u00edniconutricional, condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":1825583,"corpo":"<p align=justify>Folhas de balan\u00e7o alimentar, exame cl\u00edniconutricional,\r\ncondi\u00e7\u00f5es de saneamento\r\nb\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estat\u00edsticas vitais, inqu\u00e9rito s\u00f3cio-econ\u00f4mico e exames laboratoriais.","id":1825584,"corpo":"<p align=justify>Estat\u00edsticas vitais, inqu\u00e9rito s\u00f3cio-econ\u00f4mico\r\ne exames laboratoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exames laboratoriais, antropometria, inqu\u00e9rito s\u00f3cio-econ\u00f4mico e cultural.","id":1825585,"corpo":"<p align=justify>Exames laboratoriais, antropometria,\r\ninqu\u00e9rito s\u00f3cio-econ\u00f4mico e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antropometria, estat\u00edsticas vitais, folhas de balan\u00e7o alimentar.","id":1825586,"corpo":"<p align=justify>Antropometria, estat\u00edsticas vitais, folhas de\r\nbalan\u00e7o alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271772,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/502992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 associa\u00e7\u00e3o de fatores de maior alcance nos programas de preven\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o de baixo poder econ\u00f4mico:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503001,"hashId":"60e13e8a5e7a4789aa1144b56cfa329f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0\r\nassocia\u00e7\u00e3o de fatores de maior alcance nos\r\nprogramas de preven\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o\r\nde baixo poder econ\u00f4mico:<\/p>","resposta":1825627,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuidade do programa, fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas, escova\u00e7\u00e3o supervisionada.","id":1825627,"corpo":"<p align=justify>Continuidade do programa, fluoreta\u00e7\u00e3o das\r\n\u00e1guas, escova\u00e7\u00e3o supervisionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade de programa, suplementos de fl\u00faor e orienta\u00e7\u00e3o sobre dieta.","id":1825628,"corpo":"<p align=justify>Continuidade de programa, suplementos de\r\nfl\u00faor e orienta\u00e7\u00e3o sobre dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escova\u00e7\u00e3o, fluoreta\u00e7\u00e3o t\u00f3pica e orienta\u00e7\u00e3o sobre a dieta.","id":1825629,"corpo":"<p align=justify>Escova\u00e7\u00e3o, fluoreta\u00e7\u00e3o t\u00f3pica e orienta\u00e7\u00e3o\r\nsobre a dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso do fio dental e dieta orientada.","id":1825630,"corpo":"<p align=justify>Uso do fio dental e dieta orientada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluoreta\u00e7\u00e3o t\u00f3pica e orienta\u00e7\u00e3o sobre higieniza\u00e7\u00e3o.","id":1825631,"corpo":"<p align=justify>Fluoreta\u00e7\u00e3o t\u00f3pica e orienta\u00e7\u00e3o sobre\r\nhigieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271773,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/503001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, sexo feminino chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico apresentando mancha branca, rugosa e opaca na regi\u00e3o cervical da face vestibular do dente 11. Trata-se de:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503003,"hashId":"8a6023ead50a7424d6c5785e999f3407","enunciado":"<p align=justify>Paciente jovem, sexo feminino chega ao\r\nconsult\u00f3rio odontol\u00f3gico apresentando\r\nmancha branca, rugosa e opaca na regi\u00e3o\r\ncervical da face vestibular do dente 11.\r\nTrata-se de:<\/p>","resposta":1825638,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00e3o de c\u00e1rie inativa.","id":1825637,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o de c\u00e1rie inativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.","id":1825638,"corpo":"<p align=justify>Les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abfra\u00e7\u00e3o","id":1825639,"corpo":"<p align=justify>Abfra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abras\u00e3o.","id":1825640,"corpo":"<p align=justify>Abras\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluorose.","id":1825641,"corpo":"<p align=justify>Fluorose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271773,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/503003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 39 anos, cor negra, procurou servi\u00e7o odontol\u00f3gico para \u201cfazer limpeza e obtura\u00e7\u00e3o\u201d. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de exame radiogr\u00e1fico periapical na regi\u00e3o da mand\u00edbula, verificou-se uma les\u00e3o com v\u00e1rias massas radiopacas abaixo das ra\u00edzes, circundadas por anel radiotransparente. Os dentes envolvidos n\u00e3o apresentam mobilidade e respondem aos testes de sensibilidade. Pode-se afirmar o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503006,"hashId":"397d2d39a2ea16e33bf2c7cb9a204403","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, 39 anos, cor\r\nnegra, procurou servi\u00e7o odontol\u00f3gico para\r\n\u201cfazer limpeza e obtura\u00e7\u00e3o\u201d. Ap\u00f3s\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exame radiogr\u00e1fico periapical\r\nna regi\u00e3o da mand\u00edbula, verificou-se uma\r\nles\u00e3o com v\u00e1rias massas radiopacas abaixo\r\ndas ra\u00edzes, circundadas por anel\r\nradiotransparente. Os dentes envolvidos\r\nn\u00e3o apresentam mobilidade e respondem\r\naos testes de sensibilidade. Pode-se\r\nafirmar o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":1825655,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibro-odontoma amelobl\u00e1stico.","id":1825652,"corpo":"<p align=justify>Fibro-odontoma amelobl\u00e1stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteoma oste\u00f3ide.","id":1825653,"corpo":"<p align=justify>Osteoma oste\u00f3ide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mixoma odontog\u00eanico.","id":1825654,"corpo":"<p align=justify>Mixoma odontog\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Displasia cement\u00e1ria periapical.","id":1825655,"corpo":"<p align=justify>Displasia cement\u00e1ria periapical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cementoblastoma benigno verdadeiro.","id":1825656,"corpo":"<p align=justify>Cementoblastoma benigno verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271773,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/503006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiopatogenia, diagn\u00f3stico e tratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503011,"hashId":"a7bb96ef780526d0457587ac427cd5d2","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiopatogenia, diagn\u00f3stico e\r\ntratamento da doen\u00e7a c\u00e1rie, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o verdadeira:<\/p>","resposta":1825681,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sonda exploradora quando utilizada com certa press\u00e3o em les\u00f5es iniciais \u00e9 um excelente m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico da c\u00e1rie.","id":1825677,"corpo":"<p align=justify>A sonda exploradora quando utilizada com\r\ncerta press\u00e3o em les\u00f5es iniciais \u00e9 um\r\nexcelente m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico da\r\nc\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame radiogr\u00e1fico interproximal n\u00e3o mostra com clareza se uma les\u00e3o cavitada de c\u00e1rie est\u00e1 presente.","id":1825678,"corpo":"<p align=justify>O exame radiogr\u00e1fico interproximal n\u00e3o\r\nmostra com clareza se uma les\u00e3o cavitada\r\nde c\u00e1rie est\u00e1 presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial pois todas as bact\u00e9rias presentes na placa causam c\u00e1rie.","id":1825679,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e1rie \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial pois\r\ntodas as bact\u00e9rias presentes na placa\r\ncausam c\u00e1rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda les\u00e3o de c\u00e1rie deve ser restaurada com a finalidade de paralisar a atividade.","id":1825680,"corpo":"<p align=justify>Toda les\u00e3o de c\u00e1rie deve ser restaurada com\r\na finalidade de paralisar a atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A durabilidade de um tratamento restaurador depende da habilidade do profissional, do tipo de material empregado e da higieniza\u00e7\u00e3o oral do paciente.","id":1825681,"corpo":"A durabilidade de um tratamento\r\nrestaurador depende da habilidade do\r\nprofissional, do tipo de material empregado\r\ne da higieniza\u00e7\u00e3o oral do paciente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271774,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/503011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O licenciamento de atividades modificadoras do meio ambiente, tais como constru\u00e7\u00e3o de ferrovias, aeroportos, oleodutos, gasodutos, minerodutos, aterros sanit\u00e1rios e emiss\u00e1rios de esgotos sanit\u00e1rios, depende de elabora\u00e7\u00e3o de estudo de impacto ambiental e de relat\u00f3rio de impacto ambiental.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506491,"hashId":"6c155a5bdc8210d387f54e4679b39036","enunciado":"<p align=justify>O licenciamento de atividades modificadoras do meio\r\nambiente, tais como constru\u00e7\u00e3o de ferrovias, aeroportos,\r\noleodutos, gasodutos, minerodutos, aterros sanit\u00e1rios e\r\nemiss\u00e1rios de esgotos sanit\u00e1rios, depende de elabora\u00e7\u00e3o de\r\nestudo de impacto ambiental e de relat\u00f3rio de impacto\r\nambiental.<\/p>","resposta":1841254,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA, julgue os itens a seguir, no que concerne a gest\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e controle da qualidade ambiental.","id":272272,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es do CONAMA, julgue os itens a\r\nseguir, no que concerne a gest\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e controle da qualidade\r\nambiental.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/506491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas regulamentadores sobre Sa\u00eddas de Emerg\u00eancia em Edif\u00edcios, verifique as infer\u00eancias: I. Os acessos dever\u00e3o ter pr\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,50m, com exce\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos representados por vigas, vergas de portas, e outros, cuja altura m\u00ednima livre deve ser de 2,00m. II. As portas das rotas de sa\u00edda e aquelas das salas com capacidade acima de 50 pessoas e em comunica\u00e7\u00e3o com os acessos e descargas devem abrir no sentido do tr\u00e2nsito de sa\u00edda. III. Se as portas dividem corredores que constituem rotas de sa\u00edda, dever\u00e3o abrir no sentido do fluxo de sa\u00edda. IV. \u00c9 vedado o uso de pe\u00e7as pl\u00e1sticas em fechaduras, espelhos, ma\u00e7anetas, dobradi\u00e7as e outros, e portas de salas com capacidade acima de 30 pessoas. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483195,"hashId":"edfdb158c72074d13d6b58ed42665591","enunciado":"<P align=justify>De acordo com as normas regulamentadores sobre Sa\u00eddas de Emerg\u00eancia em Edif\u00edcios, verifique as infer\u00eancias: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os acessos dever\u00e3o ter pr\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,50m, com exce\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos representados por vigas, vergas de portas, e outros, cuja altura m\u00ednima livre deve ser de 2,00m. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As portas das rotas de sa\u00edda e aquelas das salas com capacidade acima de 50 pessoas e em comunica\u00e7\u00e3o com os acessos e descargas devem abrir no sentido do tr\u00e2nsito de sa\u00edda. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Se as portas dividem corredores que constituem rotas de sa\u00edda, dever\u00e3o abrir no sentido do fluxo de sa\u00edda. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. \u00c9 vedado o uso de pe\u00e7as pl\u00e1sticas em fechaduras, espelhos, ma\u00e7anetas, dobradi\u00e7as e outros, e portas de salas com capacidade acima de 30 pessoas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/P>","resposta":1741286,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":1741283,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":1741284,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1741285,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":1741286,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1741287,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/483195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas), quando mesas ou superf\u00edcies para refei\u00e7\u00f5es ou trabalho s\u00e3o previstas em espa\u00e7os acess\u00edveis, pelo menos 5% delas, com no m\u00ednimo uma do total, deve ser acess\u00edvel para pessoas em cadeiras de rodas (PCR). Recomenda-se, al\u00e9m disso, que sejam adapt\u00e1veis para acessibilidade pelo menos quantos por cento de mesas ou superf\u00edcies:","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483196,"hashId":"d3b4d17fb60777c79f7183ac85154a3c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a ABNT (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de\r\nNormas T\u00e9cnicas), quando mesas ou superf\u00edcies para\r\nrefei\u00e7\u00f5es ou trabalho s\u00e3o previstas em espa\u00e7os\r\nacess\u00edveis, pelo menos 5% delas, com no m\u00ednimo\r\numa do total, deve ser acess\u00edvel para pessoas em\r\ncadeiras de rodas (PCR). Recomenda-se, al\u00e9m disso,\r\nque sejam adapt\u00e1veis para acessibilidade pelo menos\r\nquantos por cento de mesas ou superf\u00edcies:<\/p>","resposta":1741289,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%;","id":1741288,"corpo":"<p align=justify>5%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%;","id":1741289,"corpo":"<p align=justify>10%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12%;","id":1741290,"corpo":"<p align=justify>12%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15%;","id":1741291,"corpo":"<p align=justify>15%;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20%.","id":1741292,"corpo":"<p align=justify>20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"ABNT","oab":false,"nome":"ABNT","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398803,"slug":"arquitetura-abnt"}],"slug":"arquitetura\/483196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para projetos de execu\u00e7\u00e3o de telhados com telhas cer\u00e2micas tipo francesa, a cumeeira deve ser executada, de prefer\u00eancia, com pe\u00e7as de material cer\u00e2mico especialmente projetadas para este fim. O recobrimento entre a cumeeira e a telha deve ser no m\u00ednimo de :","provas":[{"id":12843,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-arquiteto","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":483199,"hashId":"17dd3aea6e38d80ff337d97f70601d48","enunciado":"<p align=justify>Para projetos de execu\u00e7\u00e3o de telhados com telhas\r\ncer\u00e2micas tipo francesa, a cumeeira deve ser\r\nexecutada, de prefer\u00eancia, com pe\u00e7as de material\r\ncer\u00e2mico especialmente projetadas para este fim. O\r\nrecobrimento entre a cumeeira e a telha deve ser no\r\nm\u00ednimo de :<\/p>","resposta":1741307,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10mm;","id":1741303,"corpo":"<p align=justify>10mm;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15mm;","id":1741304,"corpo":"<p align=justify>15mm;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20mm;","id":1741305,"corpo":"<p align=justify>20mm;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25mm;","id":1741306,"corpo":"<p align=justify>25mm;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30mm.","id":1741307,"corpo":"<p align=justify>30mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/483199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cServi\u00e7o ofertado, de forma continuada e programada, com a finalidade de assegurar trabalho social deabordagem e busca ativa que identifique, nos territ\u00f3rios, a incid\u00eancia de trabalho infantil, explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes, situa\u00e7\u00e3o de rua, dentre outras. Dever\u00e3o ser consideradas pra\u00e7as, entroncamento de estradas, fronteiras, espa\u00e7os p\u00fablicos onde se realizam atividades laborais, locais de intensa circula\u00e7\u00e3o de pessoas e exist\u00eancia de com\u00e9rcio, terminais de \u00f4nibus, trens, metr\u00f4 e outros.\u201d Trecho retirado da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba109, de 11 de Novembro de 2009. A descri\u00e7\u00e3o acima pertence a um dos Servi\u00e7os S\u00f3cio assistenciais de Prote\u00e7\u00e3o Especial de M\u00e9dia Complexidade. Sabendo disso, assinale a alternativa que representa o Servi\u00e7o descrito acima:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483207,"hashId":"f7f1787a9b13be9419640dd7de670734","enunciado":"<P align=justify>\u201cServi\u00e7o ofertado, de forma continuada e programada, com a finalidade de assegurar trabalho social deabordagem e busca ativa que identifique, nos territ\u00f3rios, a incid\u00eancia de trabalho infantil, explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as e adolescentes, situa\u00e7\u00e3o de rua, dentre outras. Dever\u00e3o ser consideradas pra\u00e7as, entroncamento de estradas, fronteiras, espa\u00e7os p\u00fablicos onde se realizam atividades laborais, locais de intensa circula\u00e7\u00e3o de pessoas e exist\u00eancia de com\u00e9rcio, terminais de \u00f4nibus, trens, metr\u00f4 e outros.\u201d <\/P>\r\n<P align=right>Trecho retirado da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba109, de 11 de Novembro de 2009.<\/P>\r\n<P align=justify>A descri\u00e7\u00e3o acima pertence a um dos Servi\u00e7os S\u00f3cio assistenciais de Prote\u00e7\u00e3o Especial de M\u00e9dia Complexidade. Sabendo disso, assinale a alternativa que representa o Servi\u00e7o descrito acima:<\/P>","resposta":1741344,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia e Indiv\u00edduos (PAIFI);","id":1741343,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia\r\ne Indiv\u00edduos (PAIFI);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social;","id":1741344,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Crian\u00e7as e Adolescentes em Cumprimento de Medida S\u00f3cio-educativa de Liberdade Assistida (LA) e de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (PSC);","id":1741345,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Crian\u00e7as e Adolescentes\r\nem Cumprimento de Medida S\u00f3cio-educativa\r\nde Liberdade Assistida (LA) e de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os\r\n\u00e0 Comunidade (PSC);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos;","id":1741346,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.","id":1741347,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social para\r\nPessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267369,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/483207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com que est\u00e1 exposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere a Fam\u00edlia, a Crian\u00e7a, do Adolescente, do Jovem e do Idoso; assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":483214,"hashId":"39d6429fc3ac7b810e55c7040529c385","enunciado":"<p align=justify>De acordo com que est\u00e1 exposto na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, no que se refere a Fam\u00edlia, a Crian\u00e7a, do\r\nAdolescente, do Jovem e do Idoso; assinale a alternativa\r\nINCORRETA:<\/p>","resposta":1741379,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado assegurar\u00e1 a assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia na pessoa de cada um dos que a integram, criando mecanismos para coibir a viol\u00eancia no \u00e2mbito de suas rela\u00e7\u00f5es;","id":1741378,"corpo":"<p align=justify>O Estado assegurar\u00e1 a assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia na\r\npessoa de cada um dos que a integram, criando mecanismos\r\npara coibir a viol\u00eancia no \u00e2mbito de suas\r\nrela\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado dispor\u00e1 sobre normas civis de constru\u00e7\u00e3o dos logradouros e dos edif\u00edcios de uso p\u00fablico e na adapta\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte coletivo, a fim de garantir acesso adequado \u00e0s pessoas idosas e portadoras de defici\u00eancia;","id":1741379,"corpo":"<p align=justify>O Estado dispor\u00e1 sobre normas civis de constru\u00e7\u00e3o\r\ndos logradouros e dos edif\u00edcios de uso p\u00fablico e\r\nna adapta\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte coletivo, a fim\r\nde garantir acesso adequado \u00e0s pessoas idosas e\r\nportadoras de defici\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o;","id":1741380,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado\r\nassegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com\r\nabsoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0\r\nconviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los\r\na salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o,\r\nexplora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia, a sociedade e o Estado t\u00eam o dever de amparar as pessoas idosas, assegurando sua participa\u00e7\u00e3o na comunidade, defendendo sua dignidade e bem-estar e garantindo-lhes o direito \u00e0 vida;","id":1741381,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia, a sociedade e o Estado t\u00eam o dever de\r\namparar as pessoas idosas, assegurando sua participa\u00e7\u00e3o\r\nna comunidade, defendendo sua dignidade e\r\nbem-estar e garantindo-lhes o direito \u00e0 vida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 o estatuto da juventude, destinado a regular os direitos dos jovens e o plano nacional de juventude, de dura\u00e7\u00e3o decenal, visando \u00e0 articula\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias esferas do poder p\u00fablico para a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":1741382,"corpo":"<p align=justify>A lei estabelecer\u00e1 o estatuto da juventude, destinado\r\na regular os direitos dos jovens e o plano nacional\r\nde juventude, de dura\u00e7\u00e3o decenal, visando \u00e0 articula\u00e7\u00e3o\r\ndas v\u00e1rias esferas do poder p\u00fablico para a execu\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267369,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/483214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, end\u00f3crinas e anat\u00f4micas ocasionadas pela gravidez determinam o surgimento de sinais e sintomas que permitem identific\u00e1la. S\u00e3o considerados sinais PRESUNTIVOS de gravidez:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483228,"hashId":"0b109f9c4ffdaea347b8dba8f6c97dcb","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, end\u00f3crinas e anat\u00f4micas\r\nocasionadas pela gravidez determinam o surgimento\r\nde sinais e sintomas que permitem identific\u00e1la.\r\nS\u00e3o considerados sinais PRESUNTIVOS de gravidez:<\/p>","resposta":1741448,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sialorreia, amenorreia, polaci\u00faria;","id":1741448,"corpo":"<p align=justify>Sialorreia, amenorreia, polaci\u00faria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crescimento abdominal e contorno fetal;","id":1741449,"corpo":"<p align=justify>Crescimento abdominal e contorno fetal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinal de Chadwick e Sinal de Hegar;","id":1741450,"corpo":"<p align=justify>Sinal de Chadwick e Sinal de Hegar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Batimento card\u00edaco e movimentos fetais;","id":1741451,"corpo":"<p align=justify>Batimento card\u00edaco e movimentos fetais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crescimento abdominal, sinal de Chadwick, movimentos fetais.","id":1741452,"corpo":"<p align=justify>Crescimento abdominal, sinal de Chadwick, movimentos\r\nfetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/483228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia endovenosa (EV) predisp\u00f5e o paciente a in\u00fameros perigos, incluindo complica\u00e7\u00f5es tanto locais quanto sist\u00eamicas. S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es: I. Rea\u00e7\u00e3o febril e infec\u00e7\u00e3o. II. Embolia gasosa. III. Sobrecarga circulat\u00f3ria. IV. Infiltra\u00e7\u00e3o e extravasamento. V. Flebite. VI. Hematoma.","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483232,"hashId":"5d81886c412eb6e3364de5b5b9f7f6dd","enunciado":"<P align=justify>A terapia endovenosa (EV) predisp\u00f5e o paciente a in\u00fameros perigos, incluindo complica\u00e7\u00f5es tanto locais quanto sist\u00eamicas. S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Rea\u00e7\u00e3o febril e infec\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Embolia gasosa. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Sobrecarga circulat\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Infiltra\u00e7\u00e3o e extravasamento. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Flebite. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Hematoma.<\/P>","resposta":1741472,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, IV e V;","id":1741468,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, IV e V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas IV e V;","id":1741469,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas IV e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas II, IV e VI;","id":1741470,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas II, IV e VI;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta;","id":1741471,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":1741472,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/483232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cateter de Swan-Ganz tem como finalidade:","provas":[{"id":12845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"},{"id":12846,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro PSF - 2012"},{"id":12988,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":483242,"hashId":"990e7b2b78ec1a3aec0cf49de3089ee1","enunciado":"<p align=justify>O cateter de Swan-Ganz tem como finalidade:<\/p>","resposta":1741522,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tirar o paciente do choque;","id":1741518,"corpo":"<p align=justify>Tirar o paciente do choque;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimentar o paciente;","id":1741519,"corpo":"<p align=justify>Alimentar o paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar o foco de infec\u00e7\u00e3o;","id":1741520,"corpo":"<p align=justify>Identificar o foco de infec\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento do paciente;","id":1741521,"corpo":"<p align=justify>Tratamento do paciente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do paciente.","id":1741522,"corpo":"<p align=justify>Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428361,"slug":"enfermagem-monitorizacao-hemodinamica"}],"slug":"enfermagem\/483242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados sinais e sintomas da Hansen\u00edase: I \u2013 \u00c1rea de pele seca e com falta de suor; II \u2013 Sensa\u00e7\u00e3o de formigamento (Parestesias); III \u2013 \u00dalceras de pernas e p\u00e9s. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-esf","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico ESF - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":468517,"hashId":"6fdf79b665cd3aeed153b049419a27a3","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o considerados sinais e sintomas da Hansen\u00edase: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 \u00c1rea de pele seca e com falta de suor; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Sensa\u00e7\u00e3o de formigamento (Parestesias); <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 \u00dalceras de pernas e p\u00e9s. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1677404,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I","id":1677401,"corpo":"<p align=justify>apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II","id":1677402,"corpo":"<p align=justify>apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas III","id":1677403,"corpo":"<p align=justify>apenas III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1677404,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263888,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/468517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCaracteriza-se pelo aparecimento de uma les\u00e3o genital de curta dura\u00e7\u00e3o (de tr\u00eas a cinco dias), que se apresenta como uma ferida ou como uma eleva\u00e7\u00e3o da pele. Ap\u00f3s a cura da les\u00e3o prim\u00e1ria surge um incha\u00e7o doloroso dos g\u00e2nglios de uma das virilhas. Se esse incha\u00e7o n\u00e3o for tratado adequadamente, evolui para o rompimento espont\u00e2neo e forma\u00e7\u00e3o de feridas que drenam pus.\u201d O trecho acima refere-se ao conceito de qual DST (Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel)?","provas":[{"id":12201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-gineco-obstetra","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":468520,"hashId":"f3cb12f0c589aeb70991a6e65f5fd16b","enunciado":"<p align=justify>\u201cCaracteriza-se pelo aparecimento de uma les\u00e3o genital de\r\ncurta dura\u00e7\u00e3o (de tr\u00eas a cinco dias), que se apresenta como uma\r\nferida ou como uma eleva\u00e7\u00e3o da pele. Ap\u00f3s a cura da les\u00e3o\r\nprim\u00e1ria surge um incha\u00e7o doloroso dos g\u00e2nglios de uma das\r\nvirilhas. Se esse incha\u00e7o n\u00e3o for tratado adequadamente, evolui\r\npara o rompimento espont\u00e2neo e forma\u00e7\u00e3o de feridas que\r\ndrenam pus.\u201d O trecho acima refere-se ao conceito de qual DST\r\n(Doen\u00e7a Sexualmente Transmiss\u00edvel)?<\/p>","resposta":1677415,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":1677413,"corpo":"<p align=justify>S\u00edfilis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tricomon\u00edase","id":1677414,"corpo":"<p align=justify>Tricomon\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linfogranuloma ven\u00e9reo","id":1677415,"corpo":"<p align=justify>Linfogranuloma ven\u00e9reo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Herpes","id":1677416,"corpo":"<p align=justify>Herpes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263889,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/468520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 2.203, de 5 de novembro de 1996, a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo SUS, em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos, a saber: I \u2013 o da assist\u00eancia, em que as atividades s\u00e3o dirigidas \u00e0s pessoas, individual ou coletivamente, e que \u00e9 prestada no \u00e2mbito ambulatorial e hospitalar, bem como em outros espa\u00e7os, especialmente no domiciliar; II \u2013 o das interven\u00e7\u00f5es ambientais, no seu sentido mais amplo, incluindo as rela\u00e7\u00f5es e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nos ambientes de vida e de trabalho, o controle de vetores e hospedeiros e a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de saneamento ambiental; III \u2013 o das pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade, que interferem nos determinantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a das coletividades, de que s\u00e3o partes importantes quest\u00f5es relativas \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas, ao emprego, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer e \u00e0 disponibilidade e qualidade dos alimentos. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12201,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-gineco-obstetra","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":468527,"hashId":"5f68575e0cee5feb64ec8c4bd1932ca4","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 2.203, de 5 de novembro de 1996, a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, que encerra todo o conjunto de a\u00e7\u00f5es levadas a efeito pelo SUS, em todos os n\u00edveis de governo, para o atendimento das demandas pessoais e das exig\u00eancias ambientais, compreende tr\u00eas grandes campos, a saber: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 o da assist\u00eancia, em que as atividades s\u00e3o dirigidas \u00e0s pessoas, individual ou coletivamente, e que \u00e9 prestada no \u00e2mbito ambulatorial e hospitalar, bem como em outros espa\u00e7os, especialmente no domiciliar; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 o das interven\u00e7\u00f5es ambientais, no seu sentido mais amplo, incluindo as rela\u00e7\u00f5es e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias nos ambientes de vida e de trabalho, o controle de vetores e hospedeiros e a opera\u00e7\u00e3o de sistemas de saneamento ambiental; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 o das pol\u00edticas externas ao setor sa\u00fade, que interferem nos determinantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a das coletividades, de que s\u00e3o partes importantes quest\u00f5es relativas \u00e0s pol\u00edticas macroecon\u00f4micas, ao emprego, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer e \u00e0 disponibilidade e qualidade dos alimentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1677444,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I","id":1677441,"corpo":"<p align=justify>apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II","id":1677442,"corpo":"<p align=justify>apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":1677443,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1677444,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263890,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/468527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 entendida como uma estrat\u00e9gia de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo assistencial, operacionalizada mediante a implanta\u00e7\u00e3o de equipes multiprofissionais em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Estas equipes s\u00e3o respons\u00e1veis pelo acompanhamento de um n\u00famero definido de fam\u00edlias, localizadas em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica delimitada. As equipes atuam com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos mais frequentes, e na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade desta comunidade.\u201d O trecho acima refere-se ao conceito de:","provas":[{"id":12202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":468533,"hashId":"03a039ad609311e3a86c8b6958c38733","enunciado":"<p align=justify>\u201c\u00c9 entendida como uma estrat\u00e9gia de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo\r\nassistencial, operacionalizada mediante a implanta\u00e7\u00e3o de equipes\r\nmultiprofissionais em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade. Estas equipes\r\ns\u00e3o respons\u00e1veis pelo acompanhamento de um n\u00famero definido\r\nde fam\u00edlias, localizadas em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica delimitada. As\r\nequipes atuam com a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o,\r\nrecupera\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos mais frequentes, e\r\nna manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade desta comunidade.\u201d O trecho acima\r\nrefere-se ao conceito de:<\/p>","resposta":1677467,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Fome Zero","id":1677465,"corpo":"<p align=justify>Programa Fome Zero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade","id":1677466,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":1677467,"corpo":"<p align=justify>Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":1677468,"corpo":"<p align=justify>Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263891,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/468533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a maconha, s\u00e3o citados alguns exemplos sobre seus efeitos f\u00edsicos agudos: I \u2013 os olhos ficam meio avermelhados (o que a linguagem m\u00e9dica chama-se hiperemia das conjuntivas); II \u2013 a boca fica seca (xerostomia \u00e9 o nome que o m\u00e9dico d\u00e1 para boca seca); III \u2013 falta de ar intensa. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":468534,"hashId":"cdcb81dec5dd677be31539e52d8eccf2","enunciado":"<P align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a maconha, s\u00e3o citados alguns exemplos sobre seus efeitos f\u00edsicos agudos: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 os olhos ficam meio avermelhados (o que a linguagem m\u00e9dica chama-se hiperemia das conjuntivas); <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 a boca fica seca (xerostomia \u00e9 o nome que o m\u00e9dico d\u00e1 para boca seca); <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 falta de ar intensa. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1677471,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II","id":1677469,"corpo":"<p align=justify>apenas II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III","id":1677470,"corpo":"<p align=justify>apenas III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II","id":1677471,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1677472,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263891,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/468534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas citadas abaixo correspondem a causas da desnutri\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":12202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":468537,"hashId":"69cf699d389d6b3cd92b00cc085ffaa3","enunciado":"<p align=justify>Todas as afirmativas citadas abaixo correspondem a causas da\r\ndesnutri\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":1677481,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades f\u00edsicas realizadas diariamente no cotidiano e no lazer.","id":1677481,"corpo":"<p align=justify>atividades f\u00edsicas realizadas diariamente no cotidiano e no\r\nlazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios no metabolismo.","id":1677482,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbios no metabolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia.","id":1677483,"corpo":"<p align=justify>desnutri\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificuldade de acesso a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada.","id":1677484,"corpo":"<p align=justify>dificuldade de acesso a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263892,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/468537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Planejamento de Vendas e Opera\u00e7\u00f5es (PVO) \u00e9 uma das ferramentas da gest\u00e3o que facilita a percep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica de todo o sistema produtivo, sob a \u00f3tica de sistema aberto. Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA no que diz respeito ao PVO.","provas":[{"id":12206,"cargo":{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-administrador-de-processos-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":468544,"hashId":"b962e39f6141f28699fd0a773ef7dc91","enunciado":"<p align=justify>O Planejamento de Vendas e Opera\u00e7\u00f5es (PVO) \u00e9 uma das ferramentas da gest\u00e3o que facilita a\r\npercep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica de todo o sistema produtivo, sob a \u00f3tica de sistema aberto. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nINCORRETA no que diz respeito ao PVO.<\/p>","resposta":1677510,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo suportar o planejamento estrat\u00e9gico no neg\u00f3cio e gerenciar mudan\u00e7as de forma eficaz.","id":1677509,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo suportar o planejamento estrat\u00e9gico no neg\u00f3cio e gerenciar mudan\u00e7as de forma\r\neficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionado com a log\u00edstica reversa e um dos seus principais objetivos \u00e9 calcular o n\u00famero de giros de estoque e o retorno do cliente na compra dos mesmos produtos.","id":1677510,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 relacionado com a log\u00edstica reversa e um dos seus principais objetivos \u00e9 calcular o n\u00famero de\r\ngiros de estoque e o retorno do cliente na compra dos mesmos produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerencia o estoque de produtos finais e carteiras de pedidos, de forma a garantir o bom desempenho de entregas.","id":1677511,"corpo":"<p align=justify>Gerencia o estoque de produtos finais e carteiras de pedidos, de forma a garantir o bom\r\ndesempenho de entregas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 ser alimentado por algumas informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: desempenho passado, estado atual, par\u00e2metros, previs\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es externas importantes.","id":1677512,"corpo":"<p align=justify>Uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 ser alimentado por algumas informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: desempenho\r\npassado, estado atual, par\u00e2metros, previs\u00f5es e restri\u00e7\u00f5es externas importantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263893,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/468544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de diversifica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de estrat\u00e9gias baseadas no conceito de cadeia de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma abordagem que considera, al\u00e9m das rela\u00e7\u00f5es diretas entre agentes econ\u00f4micos, o conjunto de articula\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a cadeia. Sobre o processo estrat\u00e9gico de articula\u00e7\u00e3o de cadeia de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12206,"cargo":{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-administrador-de-processos-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":468545,"hashId":"799aab815727636a2dd5dcd0c0af12e6","enunciado":"<p align=justify>O processo de diversifica\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de estrat\u00e9gias baseadas no conceito de cadeia de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\numa abordagem que considera, al\u00e9m das rela\u00e7\u00f5es diretas entre agentes econ\u00f4micos, o conjunto de\r\narticula\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a cadeia. Sobre o processo estrat\u00e9gico de articula\u00e7\u00e3o de cadeia de\r\nprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1677516,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no processo de verticaliza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o da empresa fornecedora, os ganhos em tecnologias-chaves e em otimiza\u00e7\u00e3o de processos s\u00e3o diretos, por\u00e9m o custo de transa\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo, j\u00e1 que o elo incorporado j\u00e1 fazia parte da cadeia.","id":1677513,"corpo":"<p align=justify>no processo de verticaliza\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da aquisi\u00e7\u00e3o da empresa fornecedora, os ganhos em\r\ntecnologias-chaves e em otimiza\u00e7\u00e3o de processos s\u00e3o diretos, por\u00e9m o custo de transa\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\nmesmo, j\u00e1 que o elo incorporado j\u00e1 fazia parte da cadeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a penetra\u00e7\u00e3o em uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o, na qual a empresa \u00e9 ausente, aumenta as chances de sinergia, uma vez que, atrav\u00e9s da diversifica\u00e7\u00e3o, a empresa poder\u00e1 desenvolver estrat\u00e9gias de conglomerados.","id":1677514,"corpo":"<p align=justify>a penetra\u00e7\u00e3o em uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o, na qual a empresa \u00e9 ausente, aumenta as chances de\r\nsinergia, uma vez que, atrav\u00e9s da diversifica\u00e7\u00e3o, a empresa poder\u00e1 desenvolver estrat\u00e9gias de\r\nconglomerados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sequ\u00eancia l\u00f3gica \u00e9 a escolha de quais elos da cadeia de produ\u00e7\u00e3o devem ser atacados, sem permitir influenciar a din\u00e2mica concorrencial da cadeia de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de conseguir vantagens competitivas.","id":1677515,"corpo":"<p align=justify>a sequ\u00eancia l\u00f3gica \u00e9 a escolha de quais elos da cadeia de produ\u00e7\u00e3o devem ser atacados, sem\r\npermitir influenciar a din\u00e2mica concorrencial da cadeia de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de conseguir\r\nvantagens competitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos aspectos de sinergia na diversifica\u00e7\u00e3o, dentro de uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 o fortalecimento de elos da cadeia, de forma a reduzir o custo de transa\u00e7\u00e3o e oportunizar o acesso a tecnologias-chaves do processo.","id":1677516,"corpo":"<p align=justify>um dos aspectos de sinergia na diversifica\u00e7\u00e3o, dentro de uma cadeia de produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 o\r\nfortalecimento de elos da cadeia, de forma a reduzir o custo de transa\u00e7\u00e3o e oportunizar o acesso a\r\ntecnologias-chaves do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263894,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Cadeia de Suprimentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Cadeia de Suprimentos","pai":427736,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427737,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-da-cadeia-de-suprimentos"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/468545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o trouxe muitas contribui\u00e7\u00f5es para a ind\u00fastria e implementou conceitos voltados para a qualidade, que s\u00e3o aplicados n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s ind\u00fastrias mas tamb\u00e9m ao com\u00e9rcio e servi\u00e7os. Um dos conceitos que se destacam \u00e9 o Poka Yoke descrito como","provas":[{"id":12206,"cargo":{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-administrador-de-processos-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":468548,"hashId":"265b48c0770c250f2b3288fd88be1ce8","enunciado":"<p align=justify>O sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o trouxe muitas contribui\u00e7\u00f5es para a ind\u00fastria e implementou conceitos\r\nvoltados para a qualidade, que s\u00e3o aplicados n\u00e3o s\u00f3 \u00e0s ind\u00fastrias mas tamb\u00e9m ao com\u00e9rcio e servi\u00e7os.\r\nUm dos conceitos que se destacam \u00e9 o Poka Yoke descrito como<\/p>","resposta":1677526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica desenvolvida priorizando a redu\u00e7\u00e3o de custos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos processos produtivos, atrav\u00e9s da adapta\u00e7\u00e3o de linhas de montagem de um produto para v\u00e1rios produtos, aumentando, assim, a capacidade produtiva da ind\u00fastria.","id":1677525,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica desenvolvida priorizando a redu\u00e7\u00e3o de custos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos processos\r\nprodutivos, atrav\u00e9s da adapta\u00e7\u00e3o de linhas de montagem de um produto para v\u00e1rios produtos,\r\naumentando, assim, a capacidade produtiva da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um mecanismo pautado na qualidade total \u00e0 prova de erros, que partem desde a diminui\u00e7\u00e3o da quantidade de desperd\u00edcios com produtos defeituosos (refugo) \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es que originam os defeitos no produto final.","id":1677526,"corpo":"<p align=justify>um mecanismo pautado na qualidade total \u00e0 prova de erros, que partem desde a diminui\u00e7\u00e3o da\r\nquantidade de desperd\u00edcios com produtos defeituosos (refugo) \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es que\r\noriginam os defeitos no produto final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sistema de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para facilitar o processo log\u00edstico e manuseio de material dentro da linha de produ\u00e7\u00e3o. A utiliza\u00e7\u00e3o do conceito favoreceu o aumento da qualidade da otimiza\u00e7\u00e3o do tempo de realiza\u00e7\u00e3o dos processos.","id":1677527,"corpo":"<p align=justify>um sistema de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para facilitar o processo log\u00edstico e manuseio de material\r\ndentro da linha de produ\u00e7\u00e3o. A utiliza\u00e7\u00e3o do conceito favoreceu o aumento da qualidade da\r\notimiza\u00e7\u00e3o do tempo de realiza\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um processo que consiste em desenvolver a produ\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de estoque, de forma que a mesma seja realizada quase que em contra pedido, primando por menos unidades produzidas e maior qualidade no produto final.","id":1677528,"corpo":"<p align=justify>um processo que consiste em desenvolver a produ\u00e7\u00e3o com o m\u00ednimo de estoque, de forma que a\r\nmesma seja realizada quase que em contra pedido, primando por menos unidades produzidas e\r\nmaior qualidade no produto final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263894,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/468548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFrancisca foi ao Shopping na semana passada para procurar um par de sapatos que combinasse com seu novo vestido. L\u00e1, notou um display de uma meia-cal\u00e7a e comprou v\u00e1rias. Em seguida, comparou uma s\u00e9rie de bolsas, escolheu e comprou uma. Como era quase meio-dia, comprou um refrigerante e um cachorro-quente na pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o. Finalmente, quando estava saindo, a mulher do balc\u00e3o de cosm\u00e9ticos mostrou-lhe uma nova marca de perfume e Francisca comprou alguns. Por fim, Francisca acabou n\u00e3o comprando os sapatos que procurava\u201d. Analisando o miniconto, quanto aos tipos de produtos que foram comprados, \u00e9 correto afirmar que para Francisca","provas":[{"id":12206,"cargo":{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-administrador-de-processos-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":468552,"hashId":"caba83e74e4904ce617f350dbc44eef0","enunciado":"<P align=justify>\u201cFrancisca foi ao Shopping na semana passada para procurar um par de sapatos que combinasse com seu novo vestido. L\u00e1, notou um display de uma meia-cal\u00e7a e comprou v\u00e1rias. Em seguida, comparou uma s\u00e9rie de bolsas, escolheu e comprou uma. Como era quase meio-dia, comprou um refrigerante e um cachorro-quente na pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o. Finalmente, quando estava saindo, a mulher do balc\u00e3o de cosm\u00e9ticos mostrou-lhe uma nova marca de perfume e Francisca comprou alguns. Por fim, Francisca acabou n\u00e3o comprando os sapatos que procurava\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando o miniconto, quanto aos tipos de produtos que foram comprados, \u00e9 correto afirmar que para Francisca<\/P>","resposta":1677543,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sapato \u00e9 um produto de compra comparada.","id":1677541,"corpo":"<p align=justify>o sapato \u00e9 um produto de compra comparada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a bolsa \u00e9 um produto de conveni\u00eancia.","id":1677542,"corpo":"<p align=justify>a bolsa \u00e9 um produto de conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o refrigerante e o cachorro quente s\u00e3o produtos de conveni\u00eancia.","id":1677543,"corpo":"<p align=justify>o refrigerante e o cachorro quente s\u00e3o produtos de conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os perfumes s\u00e3o produtos de especialidade.","id":1677544,"corpo":"<p align=justify>os perfumes s\u00e3o produtos de especialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263895,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/468552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},{"descricao":"Apicultor","id":7169},{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178},{"descricao":"Controlador de Qualidade","id":7179},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Fil\u00f3sofo","id":7187},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"Gestor de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7194},{"descricao":"Gestor Organizacional","id":7195},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Instalador Predial","id":7202},{"descricao":"Gestor de Log\u00edstica","id":7203},{"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamento de Inform\u00e1tica","id":7207},{"descricao":"Produtor Audiovisual","id":7208},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},{"descricao":"Novas Tecnologias","id":7214},{"descricao":"Pavimenta\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7215},{"descricao":"T\u00e9cnico Ap\u00edcola","id":7217},{"descricao":"Termofluidos e Termoci\u00eancias","id":7224},{"descricao":"Tr\u00e1fego e Transporte","id":7225}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos pressupostos norteadores do curr\u00edculo para a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos integrada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o integral do educando. Esse pressuposto refere-se \u00e0","provas":[{"id":12206,"cargo":{"descricao":"Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es","id":7168},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-administrador-de-processos-e-operacoes","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Administrador de Processos e Opera\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12207,"cargo":{"descricao":"Apicultor","id":7169},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-apicultor","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Apicultor - 2012"},{"id":12208,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-musico","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - M\u00fasico - 2012"},{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":12226,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo-area-bioquimica-e-microbiologia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia - 2012"},{"id":12227,"cargo":{"descricao":"Controlador de Qualidade","id":7179},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-controlador-de-qualidade","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Controlador de Qualidade - 2012"},{"id":12242,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Advogado - 2012"},{"id":12243,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Educador F\u00edsico - 2012"},{"id":12244,"cargo":{"descricao":"Fil\u00f3sofo","id":7187},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-filosofo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Fil\u00f3sofo - 2012"},{"id":12260,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-geografo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Ge\u00f3grafo - 2012"},{"id":12261,"cargo":{"descricao":"Gestor de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7194},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-gestor-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Gestor de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12262,"cargo":{"descricao":"Gestor Organizacional","id":7195},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-gestor-organizacional","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Gestor Organizacional - 2012"},{"id":12284,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Professor de Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":12285,"cargo":{"descricao":"Instalador Predial","id":7202},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-instalador-predial","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Instalador Predial - 2012"},{"id":12286,"cargo":{"descricao":"Gestor de Log\u00edstica","id":7203},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-gestor-de-logistica","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Gestor de Log\u00edstica - 2012"},{"id":12299,"cargo":{"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamento de Inform\u00e1tica","id":7207},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-manutencao-de-equipamento-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamento de Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":12300,"cargo":{"descricao":"Produtor Audiovisual","id":7208},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-produtor-audiovisual","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Produtor Audiovisual - 2012"},{"id":12301,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Soci\u00f3logo - 2012"},{"id":12315,"cargo":{"descricao":"Novas Tecnologias","id":7214},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-novas-tecnologias","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Novas Tecnologias - 2012"},{"id":12316,"cargo":{"descricao":"Pavimenta\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7215},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-pavimentacao-e-conservacao-de-estradas","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Pavimenta\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o de Estradas - 2012"},{"id":12317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ap\u00edcola","id":7217},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-tecnico-apicola","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - T\u00e9cnico Ap\u00edcola - 2012"},{"id":12329,"cargo":{"descricao":"Termofluidos e Termoci\u00eancias","id":7224},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-termofluidos-e-termociencias","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Termofluidos e Termoci\u00eancias - 2012"},{"id":12333,"cargo":{"descricao":"Tr\u00e1fego e Transporte","id":7225},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-trafego-e-transporte","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Tr\u00e1fego e Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":117,"descricao":"Apicultura"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":468562,"hashId":"82da75ce6d4f1490cce35ca15f14b721","enunciado":"<p align=justify>Um dos pressupostos norteadores do curr\u00edculo para a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos integrada \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o integral do educando. Esse pressuposto\r\nrefere-se \u00e0<\/p>","resposta":1677583,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o que integra, no curr\u00edculo, o trabalho que o aluno jovem ou adulto j\u00e1 exercia na pr\u00e1tica, mas que n\u00e3o tinha habilita\u00e7\u00e3o para tal, oferecendo-lhe melhores oportunidades de emprego e renda.","id":1677581,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o que integra, no curr\u00edculo, o trabalho que o aluno jovem ou adulto j\u00e1 exercia na pr\u00e1tica,\r\nmas que n\u00e3o tinha habilita\u00e7\u00e3o para tal, oferecendo-lhe melhores oportunidades de emprego e\r\nrenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os-profissionais comprometidos com a sustentabilidade local e com o esp\u00edrito competitivo, o que lhe permite ocupar as melhores vagas no mercado de trabalho e alavancar, sustentavelmente, a economia local.","id":1677582,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os-profissionais comprometidos com a sustentabilidade local e com o esp\u00edrito\r\ncompetitivo, o que lhe permite ocupar as melhores vagas no mercado de trabalho e alavancar,\r\nsustentavelmente, a economia local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o que contempla uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00f3lida, em v\u00ednculo estreito com a forma\u00e7\u00e3o profissional, com vistas a formar cidad\u00e3os-profissionais capazes de compreender e atuar no mundo do trabalho de forma cr\u00edtica, \u00e9tica e competente.","id":1677583,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o que contempla uma educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00f3lida, em v\u00ednculo estreito com a forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, com vistas a formar cidad\u00e3os-profissionais capazes de compreender e atuar no mundo\r\ndo trabalho de forma cr\u00edtica, \u00e9tica e competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o que integra diferentes habilita\u00e7\u00f5es profissionais, permitindo que o aluno ocupe diversas fun\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, o que aumenta suas possibilidades de emprego e oportuniza ao jovem ou adulto inserir-se mais adequadamente na sociedade.","id":1677584,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o que integra diferentes habilita\u00e7\u00f5es profissionais, permitindo que o aluno ocupe diversas\r\nfun\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, o que aumenta suas possibilidades de emprego e oportuniza ao\r\njovem ou adulto inserir-se mais adequadamente na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263898,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/468562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Apicultor","id":7169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apicultura \u00e9 uma das atividades mais antigas e mais importantes do mundo, marcada por diversas descobertas, principalmente a partir do s\u00e9culo XIX, quando, de fato, observou-se um avan\u00e7o na tecnologia da atividade ap\u00edcola. Uma dessas descobertas foi a determina\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o\/abelha, com medida de 6 a 9mm, correspondendo ao espa\u00e7o destinado para circula\u00e7\u00e3o e trabalho livre dentro da colmeia. O estudioso respons\u00e1vel por essa descoberta foi","provas":[{"id":12207,"cargo":{"descricao":"Apicultor","id":7169},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-apicultor","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Apicultor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":117,"descricao":"Apicultura"}],"id":468565,"hashId":"36a6dd45ebd819ef67aaa56f1a27ac91","enunciado":"<p align=justify>A apicultura \u00e9 uma das atividades mais antigas e mais importantes do mundo, marcada por diversas\r\ndescobertas, principalmente a partir do s\u00e9culo XIX, quando, de fato, observou-se um avan\u00e7o na\r\ntecnologia da atividade ap\u00edcola. Uma dessas descobertas foi a determina\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o\/abelha, com\r\nmedida de 6 a 9mm, correspondendo ao espa\u00e7o destinado para circula\u00e7\u00e3o e trabalho livre dentro da\r\ncolmeia. O estudioso respons\u00e1vel por essa descoberta foi<\/p>","resposta":1677593,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lorenzo Lorrain Langstroth.","id":1677593,"corpo":"<p align=justify>Lorenzo Lorrain Langstroth.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Francisco Huber.","id":1677594,"corpo":"<p align=justify>Francisco Huber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Franz Von Hruschska.","id":1677595,"corpo":"<p align=justify>Franz Von Hruschska.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Johanes Mehring.","id":1677596,"corpo":"<p align=justify>Johanes Mehring.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263899,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Apicultura","oab":false,"nome":"Apicultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":427609,"slug":"zootecnia-apicultura"}],"slug":"zootecnia\/468565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Apicultor","id":7169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O povoamento das colmeias pode ser feito de diversas formas. Baseado nisso, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":12207,"cargo":{"descricao":"Apicultor","id":7169},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-apicultor","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Apicultor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":117,"descricao":"Apicultura"}],"id":468583,"hashId":"1653947b2dce4627abd720f837706282","enunciado":"<p align=justify>O povoamento das colmeias pode ser feito de diversas formas. Baseado nisso, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1677666,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compra de enxames nidificados com favos j\u00e1 constru\u00eddos pois permitem maior fixa\u00e7\u00e3o do enxame no local e n\u00e3o exigem grandes habilidades de manejo pelo apicultor.","id":1677665,"corpo":"<p align=justify>A compra de enxames nidificados com favos j\u00e1 constru\u00eddos pois permitem maior fixa\u00e7\u00e3o do enxame\r\nno local e n\u00e3o exigem grandes habilidades de manejo pelo apicultor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compra de enxames tem como vantagem o conhecimento da qualidade dos mesmos, garantindo a produtividade da fam\u00edlia e pode ser feito atrav\u00e9s de pacotes ou n\u00facleos, sempre com a presen\u00e7a da rainha.","id":1677666,"corpo":"<p align=justify>A compra de enxames tem como vantagem o conhecimento da qualidade dos mesmos, garantindo\r\na produtividade da fam\u00edlia e pode ser feito atrav\u00e9s de pacotes ou n\u00facleos, sempre com a presen\u00e7a\r\nda rainha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A captura de enxames silvestres aumenta a competi\u00e7\u00e3o entre as abelhas do api\u00e1rio e as da mata, j\u00e1 que estar\u00e3o inseridos no mesmo ambiente.","id":1677667,"corpo":"<p align=justify>A captura de enxames silvestres aumenta a competi\u00e7\u00e3o entre as abelhas do api\u00e1rio e as da mata, j\u00e1\r\nque estar\u00e3o inseridos no mesmo ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A captura de enxames transit\u00f3rios com caixa \u00edsca promove o desenvolvimento mais lento das fam\u00edlias, sendo mais dif\u00edcil o trabalho com as mesmas, entretanto a vantagem desse tipo de povoamento \u00e9 o controle sobre a qualidade do enxame.","id":1677668,"corpo":"<p align=justify>A captura de enxames transit\u00f3rios com caixa \u00edsca promove o desenvolvimento mais lento das\r\nfam\u00edlias, sendo mais dif\u00edcil o trabalho com as mesmas, entretanto a vantagem desse tipo de\r\npovoamento \u00e9 o controle sobre a qualidade do enxame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263902,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Apicultura","oab":false,"nome":"Apicultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":427609,"slug":"zootecnia-apicultura"}],"slug":"zootecnia\/468583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando o texto acima, podemos afirmar que o ensino de arte-m\u00fasica no Ensino M\u00e9dio deve","provas":[{"id":12208,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-musico","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - M\u00fasico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":468588,"hashId":"7032c1b679107107641aae5962ec83fd","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12208\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, podemos afirmar que o ensino de arte-m\u00fasica no Ensino M\u00e9dio deve<\/P>","resposta":1677688,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover e aprofundar os conhecimentos musicais dos estudantes de modo a prepar\u00e1-los para novas possibilidades de trabalho.","id":1677685,"corpo":"<p align=justify>promover e aprofundar os conhecimentos musicais dos estudantes de modo a prepar\u00e1-los para\r\nnovas possibilidades de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprofundar os conhecimentos trabalhados no Ensino Fundamental, sendo essencial, para isso, que o professor aproprie-se dos conceitos estudados por seus alunos nos anos anteriores.","id":1677686,"corpo":"<p align=justify>aprofundar os conhecimentos trabalhados no Ensino Fundamental, sendo essencial, para isso, que\r\no professor aproprie-se dos conceitos estudados por seus alunos nos anos anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar aos alunos a oportunidade de desenvolverem saberes culturais e est\u00e9ticos que garantam o seu desenvolvimento pleno.","id":1677687,"corpo":"<p align=justify>possibilitar aos alunos a oportunidade de desenvolverem saberes culturais e est\u00e9ticos que garantam\r\no seu desenvolvimento pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar, por meio de atividades diversificadas, a compreens\u00e3o da m\u00fasica como linguagem socialmente constru\u00edda, dotada de valores hist\u00f3ricos e culturais.","id":1677688,"corpo":"<p align=justify>possibilitar, por meio de atividades diversificadas, a compreens\u00e3o da m\u00fasica como linguagem\r\nsocialmente constru\u00edda, dotada de valores hist\u00f3ricos e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"musica\/468588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do perfil do professor de arte-m\u00fasica para o Ensino M\u00e9dio na atualidade, \u00e9 correto afirmar que este profissional precisa possuir as seguintes caracter\u00edsticas: I ter forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e conhecer a linguagem musical; II ter o dom\u00ednio de todas as linguagens art\u00edsticas (artes visuais, dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica); III ser um mediador do processo de aprendizagem musical e estimulador da pesquisa e da produ\u00e7\u00e3o musical; IV ser afinado, tocar ao menos um instrumento musical, conhecer e apreciar m\u00fasica erudita; Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do perfil do professor de arte-m\u00fasica anteriormente apresentadas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":12208,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-musico","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - M\u00fasico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":468589,"hashId":"a7112e7fdeb64b23b69bec49e0b1ee44","enunciado":"<P align=justify>Acerca do perfil do professor de arte-m\u00fasica para o Ensino M\u00e9dio na atualidade, \u00e9 correto afirmar que este profissional precisa possuir as seguintes caracter\u00edsticas: <\/P>\r\n<P align=justify>I ter forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e conhecer a linguagem musical; <\/P>\r\n<P align=justify>II ter o dom\u00ednio de todas as linguagens art\u00edsticas (artes visuais, dan\u00e7a, teatro e m\u00fasica); <\/P>\r\n<P align=justify>III ser um mediador do processo de aprendizagem musical e estimulador da pesquisa e da produ\u00e7\u00e3o musical; <\/P>\r\n<P align=justify>IV ser afinado, tocar ao menos um instrumento musical, conhecer e apreciar m\u00fasica erudita; <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do perfil do professor de arte-m\u00fasica anteriormente apresentadas, est\u00e3o corretas<\/P>","resposta":1677689,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1677689,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1677690,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1677691,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1677692,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263903,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"musica\/468589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"M\u00fasico","id":5607}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a Organologia na m\u00fasica \u00e9 a \u00e1rea que estuda a descri\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais, bem como a forma, o material em que \u00e9 fabricado, o som, o timbre, dentre outros aspectos dos instrumentos, relacione a coluna da esquerda com a direita. Considerando a rela\u00e7\u00e3o feita anteriormente, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":12208,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-musico","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - M\u00fasico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":468592,"hashId":"ede3a33bf4200b7a786eb6075ac829f7","enunciado":"<P align=justify>Sabendo que a Organologia na m\u00fasica \u00e9 a \u00e1rea que estuda a descri\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais, bem como a forma, o material em que \u00e9 fabricado, o som, o timbre, dentre outros aspectos dos instrumentos, relacione a coluna da esquerda com a direita.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12208\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a rela\u00e7\u00e3o feita anteriormente, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/P>","resposta":1677702,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, IV, III.","id":1677701,"corpo":"<p align=justify>II, I, IV, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, I, III, II.","id":1677702,"corpo":"<p align=justify>IV, I, III, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, III, II, I.","id":1677703,"corpo":"<p align=justify>IV, III, II, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":1677704,"corpo":"<p align=justify>III, II, I, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263904,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/468592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois tipos mecanismos de transporte que promovem a entrada de glicose nas c\u00e9lulas s\u00e3o:","provas":[{"id":12215,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-nutricionista","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":468706,"hashId":"8ee560d26b91d52ba27b2e4fbfde48ec","enunciado":"<p align=justify>Os dois tipos mecanismos de transporte que promovem a\r\nentrada de glicose nas c\u00e9lulas s\u00e3o:<\/p>","resposta":1678259,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bomba de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio e hosmose;","id":1678257,"corpo":"<p align=justify>Bomba de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio e hosmose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hosmose e difus\u00e3o;","id":1678258,"corpo":"<p align=justify>Hosmose e difus\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cotransporte ativo s\u00f3dio-glicose e difus\u00e3o facilitada;","id":1678259,"corpo":"<p align=justify>Cotransporte ativo s\u00f3dio-glicose e difus\u00e3o facilitada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bomba de c\u00e1lcio e difus\u00e3o facilitada.","id":1678260,"corpo":"<p align=justify>Bomba de c\u00e1lcio e difus\u00e3o facilitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263925,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/468706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O GLUT-4, mais importante transportador de glicose est\u00e1 presente:","provas":[{"id":12215,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-nutricionista","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":468707,"hashId":"dd59e143f3737034121b093038f756ad","enunciado":"<p align=justify>O GLUT-4, mais importante transportador de glicose est\u00e1\r\npresente:<\/p>","resposta":1678261,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e m\u00fasculo card\u00edaco;","id":1678261,"corpo":"<p align=justify>Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e m\u00fasculo card\u00edaco;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e barreira hematoencef\u00e1lica;","id":1678262,"corpo":"<p align=justify>Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e barreira\r\nhematoencef\u00e1lica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e jejuno;","id":1678263,"corpo":"<p align=justify>Nos adip\u00f3citos, m\u00fasculo esquel\u00e9tico e jejuno;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos adip\u00f3citos, rins e m\u00fasculo card\u00edaco.","id":1678264,"corpo":"<p align=justify>Nos adip\u00f3citos, rins e m\u00fasculo card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263925,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/468707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da velocidade de crescimento e, portanto, diminui\u00e7\u00e3o do apetite \u00e9 caracter\u00edstica nutricional:","provas":[{"id":12215,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-nutricionista","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":468709,"hashId":"9ccc9ea454885d66ee02f93729d65f44","enunciado":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da velocidade de crescimento e, portanto,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do apetite \u00e9 caracter\u00edstica nutricional:<\/p>","resposta":1678269,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do pr\u00e9-escolar","id":1678269,"corpo":"<p align=justify>Do pr\u00e9-escolar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do escolar","id":1678270,"corpo":"<p align=justify>Do escolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do adolescente","id":1678271,"corpo":"<p align=justify>Do adolescente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do idoso","id":1678272,"corpo":"<p align=justify>Do idoso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263925,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/468709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cultivo do morango, as podrid\u00f5es de frutos causam grandes perdas nessa cultura, sendo essa doen\u00e7a favorecida por danos mec\u00e2nicos na colheita e tamb\u00e9m devido ao aquecimento das coberturas de pl\u00e1sticos nos canteiros. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 doen\u00e7a do fruto do morangueiro.","provas":[{"id":12091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":465797,"hashId":"48308056b735eaa7616ac8bf3c8ac940","enunciado":"<p align=justify>No cultivo do morango, as podrid\u00f5es de frutos causam grandes perdas nessa cultura, sendo essa\r\ndoen\u00e7a favorecida por danos mec\u00e2nicos na colheita e tamb\u00e9m devido ao aquecimento das\r\ncoberturas de pl\u00e1sticos nos canteiros. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 doen\u00e7a do fruto do\r\nmorangueiro.<\/p>","resposta":1664332,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Micosfarela - Mycosphaerella fragaria;","id":1664331,"corpo":"<p align=justify>Micosfarela - Mycosphaerella fragaria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mofo cinzento - Botrytis cin\u00e9rea;","id":1664332,"corpo":"<p align=justify>Mofo cinzento - Botrytis cin\u00e9rea;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mancha angular - Xanthomonas fragarie;","id":1664333,"corpo":"<p align=justify>Mancha angular - Xanthomonas fragarie;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Furiose - Fusarium spp;","id":1664334,"corpo":"<p align=justify>Furiose - Fusarium spp;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Giberela \u2013 Giberella sp.","id":1664335,"corpo":"<p align=justify>Giberela \u2013 Giberella sp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263546,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/465797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toxicidade da maioria dos defensivos \u00e9 expressa em termos do valor da dose m\u00e9dia letal (DL50), por via oral, representada por miligramas do produto t\u00f3xico por quilo de peso vivo, necess\u00e1rios para matar 50% de ratos e outros animais testes. Assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":12091,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":465807,"hashId":"02588f5d4c6e197615201429923f0184","enunciado":"<P align=justify>A toxicidade da maioria dos defensivos \u00e9 expressa em termos do valor da dose m\u00e9dia letal (DL50), por via oral, representada por miligramas do produto t\u00f3xico por quilo de peso vivo, necess\u00e1rios para matar 50% de ratos e outros animais testes. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa falsa:<\/P>","resposta":1664381,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL50 menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;","id":1664381,"corpo":"<P align=justify>Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL<SUB>50 <\/SUB>menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL50 maior que 100mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;","id":1664382,"corpo":"<P align=justify>Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL<SUB>50<\/SUB> maior que 100mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL50 maior que 500mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;","id":1664383,"corpo":"<P align=justify>Classe Toxicol\u00f3gica I apresenta DL<SUB>50<\/SUB> maior que 500mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor vermelha;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe Toxicol\u00f3gica II apresenta DL50 entre 500 e 5000 menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor amarela;","id":1664384,"corpo":"<P align=justify>Classe Toxicol\u00f3gica II apresenta DL<SUB>50<\/SUB> entre 500 e 5000 menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor amarela;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe Toxicol\u00f3gica II apresenta DL50 entre 500 e 5000 menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor azul.","id":1664385,"corpo":"<P align=justify>Classe Toxicol\u00f3gica II apresenta DL<SUB>50 <\/SUB>entre 500 e 5000 menor que 50mg\/Kg de peso vivo, representado pela cor azul.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263547,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/465807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o item 7.3.8.1 - Espelhos da NBR 9050\/2004 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, a altura de instala\u00e7\u00e3o dos espelhos deve atender \u00e0 condi\u00e7\u00e3o descrita abaixo:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465818,"hashId":"d425eebfdfffeb8337751bb43dc8d278","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o item 7.3.8.1 - Espelhos da NBR 9050\/2004 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es,\r\nmobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, a altura de instala\u00e7\u00e3o dos espelhos deve atender \u00e0\r\ncondi\u00e7\u00e3o descrita abaixo:<\/p>","resposta":1664440,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de, no m\u00e1ximo, 1,10 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,85 m do piso acabado.","id":1664436,"corpo":"<p align=justify>Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de,\r\nno m\u00e1ximo, 1,10 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,85 m do piso acabado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de, no m\u00e1ximo, 0,90 m e a da borda superior de no m\u00ednimo 1,95 m do piso acabado.","id":1664437,"corpo":"<p align=justify>Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de,\r\nno m\u00e1ximo, 0,90 m e a da borda superior de no m\u00ednimo 1,95 m do piso acabado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de, no m\u00e1ximo, 1,00 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,80 m do piso acabado.","id":1664438,"corpo":"<p align=justify>Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de,\r\nno m\u00e1ximo, 1,00 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,80 m do piso acabado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de, no m\u00e1ximo, 1,80 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 0,90 m do piso acabado.","id":1664439,"corpo":"<p align=justify>Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de,\r\nno m\u00e1ximo, 1,80 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 0,90 m do piso acabado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de, no m\u00e1ximo, 0,90 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,80 m do piso acabado.","id":1664440,"corpo":"<p align=justify>Quando o espelho for instalado em posi\u00e7\u00e3o vertical, a altura da borda inferior deve ser de,\r\nno m\u00e1ximo, 0,90 m e a da borda superior de, no m\u00ednimo, 1,80 m do piso acabado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263548,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/465818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR 9050:2004 define pessoa com mobilidade reduzida como:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465836,"hashId":"d324dd227b0712e0c475438be3000bb5","enunciado":"<p align=justify>A ABNT NBR 9050:2004 define pessoa com mobilidade reduzida como:<\/p>","resposta":1664528,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquela que tem sua capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o limitada por fatores externos.","id":1664526,"corpo":"<p align=justify>Aquela que tem sua capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o limitada por fatores externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquela que necessita de instrumentos especiais para auxiliar na sua mobilidade.","id":1664527,"corpo":"<p align=justify>Aquela que necessita de instrumentos especiais para auxiliar na sua mobilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquela que, tempor\u00e1ria ou permanentemente, tem limitada sua capacidade de relacionar-se com o meio e de utiliz\u00e1-lo. Entende-se por pessoa com mobilidade reduzida, a pessoa com defici\u00eancia, idosa, obesa, gestante entre outros.","id":1664528,"corpo":"<p align=justify>Aquela que, tempor\u00e1ria ou permanentemente, tem limitada sua capacidade de relacionar-se\r\ncom o meio e de utiliz\u00e1-lo. Entende-se por pessoa com mobilidade reduzida, a pessoa com\r\ndefici\u00eancia, idosa, obesa, gestante entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquela que tempor\u00e1ria ou permanentemente, com auxilio de instrumentos, tem sua capacidade de relacionar-se com o meio e de utiliz\u00e1-lo normalizada. Entende-se por pessoa com mobilidade reduzida, a pessoa com defici\u00eancia, idosa, obesa, gestante, estrangeiros incapazes de comunicar-se no idioma, entre outros.","id":1664529,"corpo":"<p align=justify>Aquela que tempor\u00e1ria ou permanentemente, com auxilio de instrumentos, tem sua\r\ncapacidade de relacionar-se com o meio e de utiliz\u00e1-lo normalizada. Entende-se por pessoa\r\ncom mobilidade reduzida, a pessoa com defici\u00eancia, idosa, obesa, gestante, estrangeiros\r\nincapazes de comunicar-se no idioma, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o ou conjunto de condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou legais que possam impedir a adapta\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, equipamentos ou elementos \u00e0 acessibilidade.","id":1664530,"corpo":"Condi\u00e7\u00e3o ou conjunto de condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou legais que possam impedir a adapta\u00e7\u00e3o de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, equipamentos ou elementos \u00e0 acessibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263550,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/465836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma regulamentadora NR 18, que disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, os guinchos de eleva\u00e7\u00e3o devem satisfazer os seguintes requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465840,"hashId":"62e5c82381a4f9c40b6f6f6c3990e0a6","enunciado":"<p align=justify>Segundo a norma regulamentadora NR 18, que disp\u00f5e sobre condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de\r\nTrabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, os guinchos de eleva\u00e7\u00e3o devem satisfazer os seguintes\r\nrequisitos, EXCETO:<\/p>","resposta":1664550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter dispositivo que impe\u00e7a o retrocesso do tambor;","id":1664546,"corpo":"<p align=justify>Ter dispositivo que impe\u00e7a o retrocesso do tambor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser acionado por meio de alavancas ou manivelas, ou automaticamente, na subida e descida do andaime;","id":1664547,"corpo":"<p align=justify>Ser acionado por meio de alavancas ou manivelas, ou automaticamente, na subida e descida\r\ndo andaime;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuir segunda trava de seguran\u00e7a;","id":1664548,"corpo":"<p align=justify>Possuir segunda trava de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser dotado de capa de prote\u00e7\u00e3o da catraca;","id":1664549,"corpo":"<p align=justify>Ser dotado de capa de prote\u00e7\u00e3o da catraca;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter filtros de ar, quando de uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis.","id":1664550,"corpo":"<p align=justify>Ter filtros de ar, quando de uso de combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263550,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/465840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 2002 do CONFEA, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, s\u00e3o condutas vedadas ao profissional:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465843,"hashId":"2ce0487d276f8be8702f8b07cc45ba24","enunciado":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 2002 do CONFEA, no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, s\u00e3o\r\ncondutas vedadas ao profissional:","resposta":1664561,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descumprir volunt\u00e1ria e injustificadamente os deveres do of\u00edcio;","id":1664561,"corpo":"<p align=justify>Descumprir volunt\u00e1ria e injustificadamente os deveres do of\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar de privil\u00e9gio profissional ou faculdade decorrente de fun\u00e7\u00e3o, para formular proposta de sal\u00e1rios inferiores a concorrentes de menor capacidade t\u00e9cnica;","id":1664562,"corpo":"<p align=justify>Usar de privil\u00e9gio profissional ou faculdade decorrente de fun\u00e7\u00e3o, para formular proposta\r\nde sal\u00e1rios inferiores a concorrentes de menor capacidade t\u00e9cnica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar orienta\u00e7\u00e3o, proposta, prescri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou qualquer ato profissional, sem devido aporte te\u00f3rico para alertar poss\u00edveis danos \u00e0s pessoas ou a seus bens patrimoniais;","id":1664563,"corpo":"<p align=justify>Prestar orienta\u00e7\u00e3o, proposta, prescri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou qualquer ato profissional, sem devido\r\naporte te\u00f3rico para alertar poss\u00edveis danos \u00e0s pessoas ou a seus bens patrimoniais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o uso de equipamentos obrigat\u00f3rios de seguran\u00e7a, quando devidamente sinalizados;","id":1664564,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o uso de equipamentos obrigat\u00f3rios de seguran\u00e7a, quando devidamente sinalizados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o presta\u00e7\u00e3o de socorro a colegas de trabalho no canteiro de obras.","id":1664565,"corpo":"<p align=justify>A n\u00e3o presta\u00e7\u00e3o de socorro a colegas de trabalho no canteiro de obras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263550,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/465843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Artigo 27 da lei 5194\/66, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Federal, EXCETO:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465849,"hashId":"7b02e61a7b6c064697361113870f58fa","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Artigo 27 da lei 5194\/66, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Federal, EXCETO:<\/p>","resposta":1664595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar o seu regimento interno e estabelecer normas gerais para os regimentos dos Conselhos Regionais;","id":1664591,"corpo":"<p align=justify>Organizar o seu regimento interno e estabelecer normas gerais para os regimentos dos\r\nConselhos Regionais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homologar os regimentos internos organizados pelos Conselhos Regionais;","id":1664592,"corpo":"<p align=justify>Homologar os regimentos internos organizados pelos Conselhos Regionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Examinar e decidir, em \u00faltima inst\u00e2ncia, os assuntos relativos ao exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de engenharia, arquitetura e agronomia, podendo anular qualquer ato que n\u00e3o estiver de acordo com a presente lei;","id":1664593,"corpo":"<p align=justify>Examinar e decidir, em \u00faltima inst\u00e2ncia, os assuntos relativos ao exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de\r\nengenharia, arquitetura e agronomia, podendo anular qualquer ato que n\u00e3o estiver de\r\nacordo com a presente lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomar conhecimento e dirimir quaisquer d\u00favidas suscitadas nos Conselhos Regionais;","id":1664594,"corpo":"<p align=justify>Tomar conhecimento e dirimir quaisquer d\u00favidas suscitadas nos Conselhos Regionais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Julgar, em primeira inst\u00e2ncia processual, os recursos sobre registros, decis\u00f5es e penalidades impostas pelos Conselhos Regionais.","id":1664595,"corpo":"<p align=justify>Julgar, em primeira inst\u00e2ncia processual, os recursos sobre registros, decis\u00f5es e penalidades\r\nimpostas pelos Conselhos Regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263550,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/465849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da madeira, EXCETO:","provas":[{"id":12092,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":465854,"hashId":"e078b5cd6abf5caeda9560e4abc2d9d7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas da madeira, EXCETO:<\/p>","resposta":1664620,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta resist\u00eancia mec\u00e2nica, tanto a esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o como \u00e0 compress\u00e3o, al\u00e9m de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o;","id":1664616,"corpo":"<p align=justify>Apresenta resist\u00eancia mec\u00e2nica, tanto a esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o como \u00e0 compress\u00e3o, al\u00e9m de\r\nresist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem resist\u00eancia mec\u00e2nica elevada em rela\u00e7\u00e3o a seu peso pr\u00f3prio pequeno;","id":1664617,"corpo":"<p align=justify>Tem resist\u00eancia mec\u00e2nica elevada em rela\u00e7\u00e3o a seu peso pr\u00f3prio pequeno;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem f\u00e1cil trabalhabilidade, permitindo liga\u00e7\u00f5es simples;","id":1664618,"corpo":"<p align=justify>Tem f\u00e1cil trabalhabilidade, permitindo liga\u00e7\u00f5es simples;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boas caracter\u00edsticas de absor\u00e7\u00e3o ac\u00fastica, bom isolamento t\u00e9rmico;","id":1664619,"corpo":"<p align=justify>Boas caracter\u00edsticas de absor\u00e7\u00e3o ac\u00fastica, bom isolamento t\u00e9rmico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dif\u00edcil inflamabilidade.","id":1664620,"corpo":"<p align=justify>Dif\u00edcil inflamabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263550,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/465854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o de n\u00ba 10, de 2 de janeiro de 2001, que revogou a Resolu\u00e7\u00e3o 391\/99, relaciona os medicamentos que n\u00e3o podem ter Gen\u00e9ricos. Abaixo est\u00e3o relacionados alguns desses medicamentos, EXCETO:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465867,"hashId":"adcdb6df8fe251b54b842cd632c80194","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o de n\u00ba 10, de 2 de janeiro de 2001, que revogou a Resolu\u00e7\u00e3o 391\/99, relaciona os\r\nmedicamentos que n\u00e3o podem ter Gen\u00e9ricos. Abaixo est\u00e3o relacionados alguns desses\r\nmedicamentos, EXCETO:<\/p>","resposta":1664682,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos isentos de registros, de acordo com o art. 23 da Lei 6.360, de 23\/9\/75, por exemplo, produtos cujas f\u00f3rmulas estejam inscritas na Farmacopeia Brasileira, codex ou formul\u00e1rios aceitos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":1664681,"corpo":"<p align=justify>Medicamentos isentos de registros, de acordo com o art. 23 da Lei 6.360, de 23\/9\/75, por\r\nexemplo, produtos cujas f\u00f3rmulas estejam inscritas na Farmacopeia Brasileira, codex ou\r\nformul\u00e1rios aceitos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti\u00e1cidos simples, anti\u00e1cidos com antifis\u00e9ticos ou carminativos, antifis\u00e9ticos simples e carminativos.","id":1664682,"corpo":"<p align=justify>Anti\u00e1cidos simples, anti\u00e1cidos com antifis\u00e9ticos ou carminativos, antifis\u00e9ticos simples e\r\ncarminativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamentos que contenham vitaminas e\/ou sais minerais.","id":1664683,"corpo":"<p align=justify>Medicamentos que contenham vitaminas e\/ou sais minerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fitoter\u00e1picos.","id":1664684,"corpo":"<p align=justify>Fitoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticoncepcionais e horm\u00f4nios de uso oral.","id":1664685,"corpo":"<p align=justify>Anticoncepcionais e horm\u00f4nios de uso oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263552,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/465867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos \u00e9 um documento que cont\u00e9m prop\u00f3sitos, prioridades, estrat\u00e9gias e atividades para alcan\u00e7\u00e1-la, como parte indispens\u00e1vel da pol\u00edtica nacional de Sa\u00fade. Esse documento foi aprovado pela:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465869,"hashId":"597af98cab39438915eb104d6cce487e","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos \u00e9 um documento que cont\u00e9m prop\u00f3sitos, prioridades,\r\nestrat\u00e9gias e atividades para alcan\u00e7\u00e1-la, como parte indispens\u00e1vel da pol\u00edtica nacional de Sa\u00fade.\r\nEsse documento foi aprovado pela:<\/p>","resposta":1664693,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 85878, de 07\/04\/1981;","id":1664691,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 85878, de 07\/04\/1981;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8080, de 19\/09\/1990;","id":1664692,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 8080, de 19\/09\/1990;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 3916, de 30\/10\/1998;","id":1664693,"corpo":"<p align=justify>Portaria n\u00ba 3916, de 30\/10\/1998;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 9787, de 10\/02\/1999;","id":1664694,"corpo":"<p align=justify>Lei n\u00ba 9787, de 10\/02\/1999;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 5348, de 19\/01\/2005.","id":1664695,"corpo":"<p align=justify>Portaria n\u00ba 5348, de 19\/01\/2005.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263552,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/465869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o do sangue e a distribui\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos no organismo s\u00e3o feitas pela a\u00e7\u00e3o coordenada do cora\u00e7\u00e3o, dos vasos sangu\u00edneos e dos sistemas linf\u00e1ticos. Algumas altera\u00e7\u00f5es podem ocorrer no funcionamento desses sistemas e levar a altera\u00e7\u00f5es na circula\u00e7\u00e3o. Sobre essas altera\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465871,"hashId":"fbc43fc4d16cd84c0f0ad63abfa1b992","enunciado":"<p align=justify>A circula\u00e7\u00e3o do sangue e a distribui\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos no organismo s\u00e3o feitas pela a\u00e7\u00e3o coordenada\r\ndo cora\u00e7\u00e3o, dos vasos sangu\u00edneos e dos sistemas linf\u00e1ticos. Algumas altera\u00e7\u00f5es podem ocorrer no\r\nfuncionamento desses sistemas e levar a altera\u00e7\u00f5es na circula\u00e7\u00e3o. Sobre essas altera\u00e7\u00f5es \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":1664704,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00edda do sangue do espa\u00e7o vascular, incluindo vasos ou cora\u00e7\u00e3o, para o compartimento extravascular ou para fora do organismo, \u00e9 denominado de hemostasia.","id":1664701,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00edda do sangue do espa\u00e7o vascular, incluindo vasos ou cora\u00e7\u00e3o, para o compartimento\r\nextravascular ou para fora do organismo, \u00e9 denominado de hemostasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A trombose consiste na exist\u00eancia de um corpo s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso, transportado\npelo sangue e com capacidade de obstruir um vaso.","id":1664702,"corpo":"<p align=justify>A trombose consiste na exist\u00eancia de um corpo s\u00f3lido, l\u00edquido ou gasoso, transportado\npelo sangue e com capacidade de obstruir um vaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o ou parada de suprimento sangu\u00edneo em determinado \u00f3rg\u00e3o ou estrutura \u00e9 embolia.","id":1664703,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o ou parada de suprimento sangu\u00edneo em determinado \u00f3rg\u00e3o ou estrutura \u00e9\r\nembolia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O extravasamento das hem\u00e1cias por capilares ou v\u00eanulas individualmente entre as c\u00e9lulas endoteliais atrav\u00e9s do afrouxamento da membrana basal \u00e9 um processo denominado hemorragia por diapedese.","id":1664704,"corpo":"<p align=justify>O extravasamento das hem\u00e1cias por capilares ou v\u00eanulas individualmente entre as c\u00e9lulas\r\nendoteliais atrav\u00e9s do afrouxamento da membrana basal \u00e9 um processo denominado\r\nhemorragia por diapedese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Co\u00e1gulo \u00e9 definido por uma massa s\u00f3lida formada pela coagula\u00e7\u00e3o do sangue.","id":1664705,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Co\u00e1gulo \u00e9 definido por uma massa s\u00f3lida formada pela coagula\u00e7\u00e3o do sangue.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263552,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/465871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos homeop\u00e1ticos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465875,"hashId":"3341ddcab01663d9a6a1b9f6cd89c9dc","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos homeop\u00e1ticos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1664724,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os medicamentos homeop\u00e1ticos prov\u00eam exclusivamente do reino vegetal e mineral.","id":1664721,"corpo":"<p align=justify>Os medicamentos homeop\u00e1ticos prov\u00eam exclusivamente do reino vegetal e mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico est\u00e1 relacionada com a capacidade de promover o est\u00edmulo da rea\u00e7\u00e3o do organismo, que \u00e9 vari\u00e1vel de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo, por isso a dose \u00fatil de cada subst\u00e2ncia est\u00e1 relacionada diretamente com a sua quantidade.","id":1664722,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico est\u00e1 relacionada com a capacidade de\r\npromover o est\u00edmulo da rea\u00e7\u00e3o do organismo, que \u00e9 vari\u00e1vel de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo,\r\npor isso a dose \u00fatil de cada subst\u00e2ncia est\u00e1 relacionada diretamente com a sua quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico est\u00e1 relacionada com a capacidade de promover o est\u00edmulo da rea\u00e7\u00e3o do organismo, que \u00e9 vari\u00e1vel de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo, por isso a dose \u00fatil de cada subst\u00e2ncia est\u00e1 relacionada diretamente com a sua quantidade.","id":1664723,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico est\u00e1 relacionada com a capacidade de\r\npromover o est\u00edmulo da rea\u00e7\u00e3o do organismo, que \u00e9 vari\u00e1vel de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo,\r\npor isso a dose \u00fatil de cada subst\u00e2ncia est\u00e1 relacionada diretamente com a sua quantidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O medicamento dinamizado semelhante \u00e0 enfermidade potencializada, desperta o efeito secund\u00e1rio do organismo, tamb\u00e9m denominado efeito secund\u00e1rio estimulante.","id":1664724,"corpo":"<p align=justify>O medicamento dinamizado semelhante \u00e0 enfermidade potencializada, desperta o efeito\r\nsecund\u00e1rio do organismo, tamb\u00e9m denominado efeito secund\u00e1rio estimulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os medicamentos homeop\u00e1ticos podem conter princ\u00edpios ativos derivados de plantas em quantidade farmacologicamente ativas.","id":1664725,"corpo":"<p align=justify>Os medicamentos homeop\u00e1ticos podem conter princ\u00edpios ativos derivados de plantas em\r\nquantidade farmacologicamente ativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263553,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/465875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mecanismo de transporte ativo de membrana denominado Bomba de Na+\/K+, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465878,"hashId":"61276a8a53a68db31df15d8b9657f7c2","enunciado":"<p align=justify>Sobre o mecanismo de transporte ativo de membrana denominado Bomba de Na+\/K+, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1664736,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bombeia os \u00edons s\u00f3dio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons pot\u00e1ssio para dentro.","id":1664736,"corpo":"<p align=justify>Bombeia os \u00edons s\u00f3dio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons pot\u00e1ssio para dentro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bombeia os \u00edons pot\u00e1ssio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons s\u00f3dio para dentro.","id":1664737,"corpo":"<p align=justify>Bombeia os \u00edons pot\u00e1ssio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons s\u00f3dio para dentro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bombeia os \u00edons pot\u00e1ssio e s\u00f3dio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons c\u00e1lcio para dentro.","id":1664738,"corpo":"<p align=justify>Bombeia os \u00edons pot\u00e1ssio e s\u00f3dio para fora e ao mesmo tempo bombeia \u00edons c\u00e1lcio para\r\ndentro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transporte de \u00edons s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e c\u00e1lcio ocorre de maneira passiva atrav\u00e9s da membrana celular de acordo com a osmolaridade no interior da c\u00e9lula.","id":1664739,"corpo":"<p align=justify>O transporte de \u00edons s\u00f3dio, pot\u00e1ssio e c\u00e1lcio ocorre de maneira passiva atrav\u00e9s da\r\nmembrana celular de acordo com a osmolaridade no interior da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transporte de \u00edons s\u00f3dio e pot\u00e1ssio ocorre de maneira passiva atrav\u00e9s da membrana celular, de acordo com a osmolaridade no interior da c\u00e9lula.","id":1664740,"corpo":"<p align=justify>O transporte de \u00edons s\u00f3dio e pot\u00e1ssio ocorre de maneira passiva atrav\u00e9s da membrana\r\ncelular, de acordo com a osmolaridade no interior da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263553,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/465878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contraceptivos orais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":12093,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":465889,"hashId":"a0ce6bcf10ce01f422520944d03a63ea","enunciado":"<p align=justify>Sobre os contraceptivos orais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1664793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de p\u00edlulas de estr\u00f3genos: Levonogestrel, desogestrel e gestodeno.","id":1664791,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de p\u00edlulas de estr\u00f3genos: Levonogestrel, desogestrel e gestodeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estr\u00f3geno inibe a secre\u00e7\u00e3o do Horm\u00f4nio Luteinizante e, assim, previne a ovula\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m estimula a produ\u00e7\u00e3o de muco cervical menos suscept\u00edvel \u00e0 passagem do esperma.","id":1664792,"corpo":"<p align=justify>O estr\u00f3geno inibe a secre\u00e7\u00e3o do Horm\u00f4nio Luteinizante e, assim, previne a ovula\u00e7\u00e3o,\r\ntamb\u00e9m estimula a produ\u00e7\u00e3o de muco cervical menos suscept\u00edvel \u00e0 passagem do esperma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estr\u00f3geno inibe a secre\u00e7\u00e3o de FSH via retroalimenta\u00e7\u00e3o negativa na hip\u00f3fise anterior, e assim suprime o desenvolvimento do ciclo ovariano.","id":1664793,"corpo":"<p align=justify>O estr\u00f3geno inibe a secre\u00e7\u00e3o de FSH via retroalimenta\u00e7\u00e3o negativa na hip\u00f3fise anterior, e\r\nassim suprime o desenvolvimento do ciclo ovariano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contraceptivos de emerg\u00eancia consistem em dois comprimidos, um de progesterona e outro de estrog\u00eanio e s\u00e3o tomados em dose \u00fanica. \u00c9 efetiva se tomada at\u00e9 48 horas ap\u00f3s o coito e repetida 12 horas mais tarde.","id":1664794,"corpo":"<p align=justify>Os contraceptivos de emerg\u00eancia consistem em dois comprimidos, um de progesterona e\r\noutro de estrog\u00eanio e s\u00e3o tomados em dose \u00fanica. \u00c9 efetiva se tomada at\u00e9 48 horas ap\u00f3s\r\no coito e repetida 12 horas mais tarde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contraceptivos de emerg\u00eancia consistem em dois comprimidos, um de progesterona e outro de estrog\u00eanio e s\u00e3o tomados em dose \u00fanica. \u00c9 efetiva se tomada at\u00e9 48 horas ap\u00f3s o coito e repetida 12 horas mais tarde.","id":1664795,"corpo":"<p align=justify>Os contraceptivos de emerg\u00eancia consistem em dois comprimidos, um de progesterona e\r\noutro de estrog\u00eanio e s\u00e3o tomados em dose \u00fanica. \u00c9 efetiva se tomada at\u00e9 48 horas ap\u00f3s\r\no coito e repetida 12 horas mais tarde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263554,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/465889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla Pronater refere-se a:","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465897,"hashId":"71db8a052689b39d8dc2910456206885","enunciado":"<p align=justify>A sigla Pronater refere-se a:<\/p>","resposta":1664834,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional Territorial Rural;","id":1664831,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional Territorial Rural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Assist\u00eancia Rural;","id":1664832,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Assist\u00eancia Rural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Assist\u00eancia Rural e Servi\u00e7os Veterin\u00e1rios;","id":1664833,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Assist\u00eancia Rural e Servi\u00e7os Veterin\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria;","id":1664834,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na\r\nReforma Agr\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica no Campo e na Reforma Agr\u00e1ria.","id":1664835,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica no Campo e na Reforma Agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263555,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","pai":403311,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403318,"slug":"veterinaria-orgaos-relacionados-e-planos-nacionais"}],"slug":"veterinaria\/465897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deple\u00e7\u00e3o de qual vitamina causa dist\u00farbios na coagula\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o de rodenticidas anticoagulantes?","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465899,"hashId":"eda5b59dd19a90353466b65b90bd4f40","enunciado":"<p align=justify>A deple\u00e7\u00e3o de qual vitamina causa dist\u00farbios na coagula\u00e7\u00e3o pela a\u00e7\u00e3o de rodenticidas\r\nanticoagulantes?<\/p>","resposta":1664844,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina C;","id":1664841,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Vitamina C;<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina B1;","id":1664842,"corpo":"<p align=justify>Vitamina B1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina K3;","id":1664843,"corpo":"<p align=justify>Vitamina K3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina K1;","id":1664844,"corpo":"<p align=justify>Vitamina K1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Piridoxina.","id":1664845,"corpo":"<p align=justify>Piridoxina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263555,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"},{"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/465899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjuntivite, secre\u00e7\u00f5es nasais, dificuldade para respirar (bico aberto), fezes de colora\u00e7\u00e3o esverdeada (do in\u00edcio ao final da doen\u00e7a), dificuldade de permanecerem em p\u00e9, torcicolo e paralisia, s\u00e3o sinais cl\u00ednicos referentes a que doen\u00e7a que acomete aves?","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465908,"hashId":"f85399c605aecf99541844e64299a5c4","enunciado":"<p align=justify>Conjuntivite, secre\u00e7\u00f5es nasais, dificuldade para respirar (bico aberto), fezes de colora\u00e7\u00e3o\r\nesverdeada (do in\u00edcio ao final da doen\u00e7a), dificuldade de permanecerem em p\u00e9, torcicolo e paralisia,\r\ns\u00e3o sinais cl\u00ednicos referentes a que doen\u00e7a que acomete aves?<\/p>","resposta":1664889,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coccidiose;","id":1664886,"corpo":"<p align=justify>Coccidiose;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Gumboro;","id":1664887,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Gumboro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Marek;","id":1664888,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Marek;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Newcastle;","id":1664889,"corpo":"<p align=justify>Newcastle;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bouba Avi\u00e1ria.","id":1664890,"corpo":"<p align=justify>Bouba Avi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/465908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de insensibiliza\u00e7\u00e3o com CO2, Atmosfera Controlada, \u00e9 uma tecnologia de vanguarda, que atende \u00e0 necessidade de bem-estar animal, qualidade do produto, minimiza\u00e7\u00e3o de perdas no abate e no processamento, e um dos benef\u00edcios que traz em abatedouros de aves \u00e9:","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465913,"hashId":"6283d1afbac05b792ad785f0ff3fb21d","enunciado":"<p align=justify>O processo de insensibiliza\u00e7\u00e3o com CO2, Atmosfera Controlada, \u00e9 uma tecnologia de vanguarda,\r\nque atende \u00e0 necessidade de bem-estar animal, qualidade do produto, minimiza\u00e7\u00e3o de perdas no\r\nabate e no processamento, e um dos benef\u00edcios que traz em abatedouros de aves \u00e9:<\/p>","resposta":1664914,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilidade de depenagem;","id":1664911,"corpo":"<p align=justify>Facilidade de depenagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilidade de eviscera\u00e7\u00e3o;","id":1664912,"corpo":"<p align=justify>Facilidade de eviscera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua na carne;","id":1664913,"corpo":"<p align=justify>Diminui a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua na carne;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elimina reten\u00e7\u00e3o de sangue no peito e coxas;","id":1664914,"corpo":"<p align=justify>Elimina reten\u00e7\u00e3o de sangue no peito e coxas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retarda a deteriora\u00e7\u00e3o da carne.","id":1664915,"corpo":"<p align=justify>Retarda a deteriora\u00e7\u00e3o da carne.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Aves e Ovos","oab":false,"nome":"Aves e Ovos","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403322,"slug":"veterinaria-aves-e-ovos"}],"slug":"veterinaria\/465913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das atividades abaixo n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia privativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio?","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465914,"hashId":"a80a4c76179b8a8e9a74d0aacce58a4a","enunciado":"<p align=justify>Qual das atividades abaixo n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia privativa do m\u00e9dico veterin\u00e1rio?<\/p>","resposta":1664919,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de hospital para animais;","id":1664916,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o de hospital para animais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do ensino da medicina veterin\u00e1ria;","id":1664917,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do ensino da medicina veterin\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica de cl\u00ednica de animais em todas as suas modalidades;","id":1664918,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e1tica de cl\u00ednica de animais em todas as suas modalidades;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em todas as suas modalidades;","id":1664919,"corpo":"<p align=justify>Fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria em todas as suas modalidades;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia m\u00e9dica aos animais utilizados em medicina experimental.","id":1664920,"corpo":"<p align=justify>Assist\u00eancia m\u00e9dica aos animais utilizados em medicina experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263556,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CJF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CJF","pai":400741,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400742,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cjf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/465914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a enrofloxacina, \u00e9 correto afirmar: I. Pertence ao grupo das quinolonas. II. Possui um largo espectro de a\u00e7\u00e3o. III. Age por inibi\u00e7\u00e3o da RNA girase na bact\u00e9ria, para inibir a s\u00edntese de DNA e de RNA. IV. De acordo com estudos toxicol\u00f3gicos, a enrofloxacina \u00e9 contraindicada em c\u00e3es de ra\u00e7as pequenas e m\u00e9dias durante a fase de crescimento.","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465927,"hashId":"a2d7b7944a69fed2994dc730a0ed1f09","enunciado":"<P align=justify>Sobre a enrofloxacina, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Pertence ao grupo das quinolonas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Possui um largo espectro de a\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Age por inibi\u00e7\u00e3o da RNA girase na bact\u00e9ria, para inibir a s\u00edntese de DNA e de RNA. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. De acordo com estudos toxicol\u00f3gicos, a enrofloxacina \u00e9 contraindicada em c\u00e3es de ra\u00e7as pequenas e m\u00e9dias durante a fase de crescimento.<\/P>","resposta":1664984,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III;","id":1664981,"corpo":"<p align=justify>I, II, III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV;","id":1664982,"corpo":"<p align=justify>II, IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV;","id":1664983,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV;","id":1664984,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":1664985,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/465927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as probi\u00f3ticos e prebi\u00f3ticos, \u00e9 correto afirmar: I. A principal a\u00e7\u00e3o dos prebi\u00f3ticos \u00e9 estimular o crescimento e ou ativar o metabolismo de grupos de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas do trato digestivo. II. Os prebi\u00f3ticos n\u00e3o devem ser metabolizados ou absorvidos durante a sua passagem pelo trato digestivo superior, pois perderiam sua efici\u00eancia. III. O termo probi\u00f3tico utiliza-se para designar suplemento alimentar composto de cultura ou composta de micro-organismos vivos com a capacidade de se instalar e proliferar no trato ruminal e intestinal beneficiando a sa\u00fade do hospedeiro. IV. As bact\u00e9rias dos probi\u00f3ticos ocupam os s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o, formando uma barreira f\u00edsica \u00e0s bact\u00e9rias patog\u00eanicas. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465932,"hashId":"183c9d82495127c7406606165c9c4dfa","enunciado":"<P align=justify>Sobre as probi\u00f3ticos e prebi\u00f3ticos, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A principal a\u00e7\u00e3o dos prebi\u00f3ticos \u00e9 estimular o crescimento e ou ativar o metabolismo de grupos de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas do trato digestivo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os prebi\u00f3ticos n\u00e3o devem ser metabolizados ou absorvidos durante a sua passagem pelo trato digestivo superior, pois perderiam sua efici\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O termo probi\u00f3tico utiliza-se para designar suplemento alimentar composto de cultura ou composta de micro-organismos vivos com a capacidade de se instalar e proliferar no trato ruminal e intestinal beneficiando a sa\u00fade do hospedeiro. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As bact\u00e9rias dos probi\u00f3ticos ocupam os s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o, formando uma barreira f\u00edsica \u00e0s bact\u00e9rias patog\u00eanicas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1665009,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV;","id":1665006,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV;","id":1665007,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV;","id":1665008,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV;","id":1665009,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa correta.","id":1665010,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/465932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a dose m\u00e1xima de lidoca\u00edna \u00e9 de 9mg\/kg com vasoconstritor, qual a dose m\u00e1xima em mililitros (ml) de lidoca\u00edna com vasoconstritor a 2% que poder\u00e1 ser administrada na anestesia infiltrativa em um c\u00e3o com 50 kg?","provas":[{"id":12094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Tebas","sigla":"","id":2954,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-tebas-pr-2012-uniuv-medico-veterinario-ii","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Nova Tebas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":465933,"hashId":"9d599fe268ecb37f949ff2dc40f6c342","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a dose m\u00e1xima de lidoca\u00edna \u00e9 de 9mg\/kg com vasoconstritor, qual a dose m\u00e1xima em\r\nmililitros (ml) de lidoca\u00edna com vasoconstritor a 2% que poder\u00e1 ser administrada na anestesia\r\ninfiltrativa em um c\u00e3o com 50 kg?<\/p>","resposta":1665014,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 ml;","id":1665011,"corpo":"<p align=justify>2,5 ml;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450 ml;","id":1665012,"corpo":"<p align=justify>450 ml;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225 ml;","id":1665013,"corpo":"<p align=justify>225 ml;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22,5 ml;","id":1665014,"corpo":"<p align=justify>22,5 ml;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 ml.","id":1665015,"corpo":"<p align=justify>45 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263558,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/465933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. UML n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de desenvolvimento, pois n\u00e3o determina o que fazer ou como desenhar o sistema, e sim, uma linguagem ou nota\u00e7\u00e3o de diagramas para especificar, visualizar e documentar modelos de software orientados a objetos. II. As vis\u00f5es mostram diferentes aspectos do sistema que est\u00e1 sendo modelado. Por meio de seus diagramas, cada uma das vis\u00f5es definidas mostrar\u00e1 aspectos particulares do sistema, dando enfoque a \u00e2ngulos e n\u00edveis de abstra\u00e7\u00f5es diferentes permitindo, dessa forma, que uma figura completa do sistema possa ser constru\u00edda. III. N\u00e3o havendo sobreposi\u00e7\u00e3o entre seus diagramas, as vis\u00f5es podem servir de liga\u00e7\u00e3o entre a linguagem de modelagem e o m\u00e9todo\/processo de desenvolvimento escolhido. IV. Cada modelo de elemento possui uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica distinta, sendo que um mesmo elemento pode existir em diversos diagramas, desde que submetidos \u00e0s regras para definir que elementos poder\u00e3o ser mostrados em cada tipo de diagrama. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":14000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":14016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":507829,"hashId":"b3e771608cdba0b5e2648d83566b69ca","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. UML n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de desenvolvimento, pois n\u00e3o determina o que fazer ou como desenhar o sistema, e sim, uma linguagem ou nota\u00e7\u00e3o de diagramas para especificar, visualizar e documentar modelos de software orientados a objetos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As vis\u00f5es mostram diferentes aspectos do sistema que est\u00e1 sendo modelado. Por meio de seus diagramas, cada uma das vis\u00f5es definidas mostrar\u00e1 aspectos particulares do sistema, dando enfoque a \u00e2ngulos e n\u00edveis de abstra\u00e7\u00f5es diferentes permitindo, dessa forma, que uma figura completa do sistema possa ser constru\u00edda. <\/P>\r\n<P align=justify>III. N\u00e3o havendo sobreposi\u00e7\u00e3o entre seus diagramas, as vis\u00f5es podem servir de liga\u00e7\u00e3o entre a linguagem de modelagem e o m\u00e9todo\/processo de desenvolvimento escolhido. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Cada modelo de elemento possui uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica distinta, sendo que um mesmo elemento pode existir em diversos diagramas, desde que submetidos \u00e0s regras para definir que elementos poder\u00e3o ser mostrados em cada tipo de diagrama. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1845891,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1845889,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1845890,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1845891,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1845892,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1845893,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 referem-se \u00e0 UML.","id":272551,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 46 referem-se \u00e0 UML.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/507829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o aspectos que podem caracterizar uma arquitetura cliente-servidor, estabelecida logicamente em 4 camadas: I. A camada Cliente cont\u00e9m um navegador de Internet, caracterizado como cliente universal. II. A camada de L\u00f3gica do Neg\u00f3cio se quebra em duas: camada de Aplica\u00e7\u00e3o e camada Web, em que o servidor Web representa a camada de Apresenta\u00e7\u00e3o. III. Na camada de L\u00f3gica do Neg\u00f3cio, o servidor de aplica\u00e7\u00e3o passa a utilizar middleware, para suporte a thin clients (PDA, celulares, smart cards, etc) e solu\u00e7\u00f5es baseadas em componentes, tais como, J2EE e .Net. IV. Se, de um lado, a camada de Aplica\u00e7\u00e3o estabelece uma interface com a camada de Dados, do outro o faz com a camada Web e com os thin clients da camada Cliente. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":14000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":14016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":507832,"hashId":"9e2fb35786dcddbc456c027171ca99a0","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o aspectos que podem caracterizar uma arquitetura cliente-servidor, estabelecida logicamente em 4 camadas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A camada Cliente cont\u00e9m um navegador de Internet, caracterizado como cliente universal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A camada de L\u00f3gica do Neg\u00f3cio se quebra em duas: camada de Aplica\u00e7\u00e3o e camada Web, em que o servidor Web representa a camada de Apresenta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Na camada de L\u00f3gica do Neg\u00f3cio, o servidor de aplica\u00e7\u00e3o passa a utilizar middleware, para suporte a thin clients (PDA, celulares, smart cards, etc) e solu\u00e7\u00f5es baseadas em componentes, tais como, J2EE e .Net. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Se, de um lado, a camada de Aplica\u00e7\u00e3o estabelece uma interface com a camada de Dados, do outro o faz com a camada Web e com os thin clients da camada Cliente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1845908,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1845904,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1845905,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1845906,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1845907,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1845908,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272552,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/507832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com quadro de Otite M\u00e9dia Aguda, evoluindo com abaulamento e hiperemia retroauricular direita progressiva. Hoje refere piora dos sintomas e apresenta paresia em toda hemiface direita. Nega comorbidades. Otoscopia revela membrana timp\u00e2nica direita abaulada e hiperemiada. Assinale a alternativa que indica corretamente a conduta inicial mais adequada a ser tomada no pronto atendimento desse paciente.","provas":[{"id":14001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":507854,"hashId":"d36e03dbec28bd2ca479a58c46aa0fac","enunciado":"<P align=justify>Paciente com quadro de Otite M\u00e9dia Aguda, evoluindo com abaulamento e hiperemia retroauricular direita progressiva. Hoje refere piora dos sintomas e apresenta paresia em toda hemiface direita. Nega comorbidades. Otoscopia revela membrana timp\u00e2nica direita abaulada e hiperemiada. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica corretamente a conduta inicial mais adequada a ser tomada no pronto atendimento desse paciente.<\/P>","resposta":1846018,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o Lombar.","id":1846014,"corpo":"<p align=justify>Pun\u00e7\u00e3o Lombar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica.","id":1846015,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada de ossos temporais apenas.","id":1846016,"corpo":"<p align=justify>Tomografia computadorizada de ossos temporais\r\napenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizada de Ossos temporais e in\u00edcio da antibioticoterapia apenas.","id":1846017,"corpo":"<p align=justify>Tomografia Computadorizada de Ossos temporais\r\ne in\u00edcio da antibioticoterapia apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomografia Computadorizada de Ossos Temporais, in\u00edcio da antibioticoterapia e Timpanocentese.","id":1846018,"corpo":"<p align=justify>Tomografia Computadorizada de Ossos\r\nTemporais, in\u00edcio da antibioticoterapia e\r\nTimpanocentese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272556,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/507854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pontos branco-amarelados da mucosa oral, podendo formar placas, localizados principalmente no plano oclusal, l\u00e1bios e \u00e1rea retro-molar. Seu estudo histol\u00f3gico revela gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas na l\u00e2mina pr\u00f3pria e submucosa. Assinale a alternativa que indica corretamente a les\u00e3o descrita.","provas":[{"id":14001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":507862,"hashId":"0c7bd55df49e58cb01144972262d3df8","enunciado":"<P align=justify>Pontos branco-amarelados da mucosa oral, podendo formar placas, localizados principalmente no plano oclusal, l\u00e1bios e \u00e1rea retro-molar. Seu estudo histol\u00f3gico revela gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas na l\u00e2mina pr\u00f3pria e submucosa.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa que indica corretamente a les\u00e3o descrita.<\/P>","resposta":1846057,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caseum","id":1846054,"corpo":"<p align=justify>Caseum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes Simples","id":1846055,"corpo":"<p align=justify>Herpes Simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucoplasia Pilosa","id":1846056,"corpo":"<p align=justify>Leucoplasia Pilosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e2nulos de Fordyce","id":1846057,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00e2nulos de Fordyce<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morsicatio Mucosae Oris","id":1846058,"corpo":"<p align=justify>Morsicatio Mucosae Oris<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272557,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/507862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndrome autoss\u00f4mica recessiva, caracterizada por perda auditiva neurossensorial e altera\u00e7\u00f5es no metabolismo do iodo. Assinale a alternativa que indica corretamente a s\u00edndrome descrita.","provas":[{"id":14001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":507866,"hashId":"c877a87cd8a348f9d76bc3c5ae2d955c","enunciado":"<P align=justify>S\u00edndrome autoss\u00f4mica recessiva, caracterizada por perda auditiva neurossensorial e altera\u00e7\u00f5es no metabolismo do iodo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica corretamente a s\u00edndrome descrita.<\/P>","resposta":1846075,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Usher","id":1846074,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Usher<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Pendred","id":1846075,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Pendred<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Johanson Blizzard","id":1846076,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Johanson Blizzard<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Jervell e Lange-Nielsen","id":1846077,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Jervell e Lange-Nielsen<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Alport","id":1846078,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Alport<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272558,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/507866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}