{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15705,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO que definia o s\u00e9culo XIX era a mudan\u00e7a: mudan\u00e7a em termos de e em fun\u00e7\u00e3o dos objetivos das regi\u00f5es din\u00e2micas do Atl\u00e2ntico norte, que eram, \u00e0 \u00e9poca, o n\u00facleo do capitalismo mundial.\u201d Estrutura que considera, como a destacada acima, corretamente as reg\u00eancias, encontra-se em frases que seguem, com EXCE\u00c7\u00c3O desta \u00fanica:","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555495,"hashId":"3429bed8699cb2665e0fe364239750bd","enunciado":"<P align=justify>\u201cO que definia o s\u00e9culo XIX era a mudan\u00e7a: mudan\u00e7a <U>em termos de e em fun\u00e7\u00e3o dos<\/U> objetivos das regi\u00f5es din\u00e2micas do Atl\u00e2ntico norte, que eram, \u00e0 \u00e9poca, o n\u00facleo do capitalismo mundial.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Estrutura que considera, como a destacada acima, corretamente as reg\u00eancias, encontra-se em frases que seguem, com EXCE\u00c7\u00c3O desta \u00fanica:<\/P>","resposta":1984994,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprovou que e alegou de que os documentos eram originais.","id":1984994,"corpo":"<p align=justify>Comprovou que e alegou de que os documentos\r\neram originais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segurou o menino com e pela m\u00e3o esquerda.","id":1984995,"corpo":"<p align=justify>Segurou o menino com e pela m\u00e3o esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por conta de e para saldar as d\u00edvidas, penhorou seu \u00fanico im\u00f3vel.","id":1984996,"corpo":"<p align=justify>Por conta de e para saldar as d\u00edvidas, penhorou seu\r\n\u00fanico im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessitava de e exigia os documentos que haviam ficado retidos indevidamente.","id":1984997,"corpo":"<p align=justify>Necessitava de e exigia os documentos que haviam\r\nficado retidos indevidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os estados se unificaram em e por uma s\u00f3lida confedera\u00e7\u00e3o.","id":1984998,"corpo":"<p align=justify>Os estados se unificaram em e por uma s\u00f3lida confedera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282316,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15466\/g2.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/555495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Publicar a Revista do TST, destinada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de trabalhos doutrin\u00e1rios e jurisprudenciais e ao registro dos atos p\u00fablicos de interesse da Justi\u00e7a do Trabalho, cabe","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555502,"hashId":"40944bd16405ba70b4badb45bf1c06b7","enunciado":"<p align=justify>Publicar a Revista do TST, destinada \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de trabalhos\r\ndoutrin\u00e1rios e jurisprudenciais e ao registro dos\r\natos p\u00fablicos de interesse da Justi\u00e7a do Trabalho, cabe<\/p>","resposta":1985032,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao \u00d3rg\u00e3o Especial.","id":1985029,"corpo":"<p align=justify>ao \u00d3rg\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o de Regimento.","id":1985030,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o de Regimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Tribunal Pleno.","id":1985031,"corpo":"<p align=justify>ao Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o de Documenta\u00e7\u00e3o.","id":1985032,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o de Documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o de Jurisprud\u00eancia e de Precedentes Normativos.","id":1985033,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Comiss\u00e3o de Jurisprud\u00eancia e de Precedentes\r\nNormativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282317,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TST","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/555502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as f\u00e9rias dos Ministros, foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o cautelar. O processo foi distribu\u00eddo a Ministro ocupante de cargo de dire\u00e7\u00e3o, cuja jubila\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ocorreria dali a noventa dias. Essa distribui\u00e7\u00e3o foi falha, uma vez que","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555503,"hashId":"ec320530efb98f19eee94d2a6599dc11","enunciado":"<p align=justify>Durante as f\u00e9rias dos Ministros, foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o\r\ncautelar. O processo foi distribu\u00eddo a Ministro ocupante de\r\ncargo de dire\u00e7\u00e3o, cuja jubila\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ocorreria dali\r\na noventa dias. Essa distribui\u00e7\u00e3o foi falha, uma vez que<\/p>","resposta":1985036,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreu nas f\u00e9rias dos Ministros.","id":1985034,"corpo":"<p align=justify>ocorreu nas f\u00e9rias dos Ministros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a distribui\u00e7\u00e3o de processos a Ministro nos noventa dias que antecedem sua jubila\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":1985035,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a distribui\u00e7\u00e3o de processos a Ministro\r\nnos noventa dias que antecedem sua jubila\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 feita distribui\u00e7\u00e3o a Ministro ocupante de cargo de dire\u00e7\u00e3o.","id":1985036,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 feita distribui\u00e7\u00e3o a Ministro ocupante de cargo\r\nde dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cautelar s\u00f3 pode ser distribu\u00edda ao Presidente do TST.","id":1985037,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o cautelar s\u00f3 pode ser distribu\u00edda ao Presidente\r\ndo TST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o cautelar deve ser distribu\u00edda a Presidente de Turma.","id":1985038,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o cautelar deve ser distribu\u00edda a Presidente de\r\nTurma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282317,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TST","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/555503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa jur\u00eddica que se enquadre no conceito de autarquia","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555510,"hashId":"f2b61f44e0a49d023e26a06a3c800d19","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa jur\u00eddica que se enquadre no conceito de autarquia<\/p>","resposta":1985069,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 essencialmente considerada um servi\u00e7o aut\u00f4nomo.","id":1985069,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 essencialmente considerada um servi\u00e7o aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve necessariamente possuir um regime jur\u00eddico especial.","id":1985070,"corpo":"<p align=justify>deve necessariamente possuir um regime jur\u00eddico especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 garantia de estabilidade de seus dirigentes.","id":1985071,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 garantia de estabilidade de seus dirigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordina-se hierarquicamente a algum Minist\u00e9rio, ou \u00f3rg\u00e3o equivalente no plano dos demais entes federativos.","id":1985072,"corpo":"<p align=justify>subordina-se hierarquicamente a algum Minist\u00e9rio, ou \u00f3rg\u00e3o equivalente no plano dos demais entes federativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o integra a Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":1985073,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o integra a Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282319,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/555510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de acumula\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, considere: I. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos Estados, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios. II. A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios. III. O servidor vinculado ao regime da Lei n\u00ba 8.112\/90, que acumular licitamente dois cargos efetivos, quando investido em cargo de provimento em comiss\u00e3o, ficar\u00e1 afastado de ambos os cargos efetivos, salvo na hip\u00f3tese em que houver compatibilidade de hor\u00e1rio e local com o exerc\u00edcio de um deles, declarada pelas autoridades m\u00e1ximas dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades envolvidos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555511,"hashId":"837ce5036df31bb33c6e94c1dc65d8e8","enunciado":"<P align=justify>Em mat\u00e9ria de acumula\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular estende-se a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es em autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista da Uni\u00e3o, do Distrito Federal, dos Estados, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, ainda que l\u00edcita, fica condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da compatibilidade de hor\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O servidor vinculado ao regime da Lei n\u00ba 8.112\/90, que acumular licitamente dois cargos efetivos, quando investido em cargo de provimento em comiss\u00e3o, ficar\u00e1 afastado de ambos os cargos efetivos, salvo na hip\u00f3tese em que houver compatibilidade de hor\u00e1rio e local com o exerc\u00edcio de um deles, declarada pelas autoridades m\u00e1ximas dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades envolvidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1985078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1985074,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1985075,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1985076,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1985077,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1985078,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282319,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/555511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes. II. O ato de disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, para depois da morte, \u00e9 irrevog\u00e1vel se feito por instrumento p\u00fablico. III. Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555516,"hashId":"81f28dd4b67578849abc6ae855f135cd","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O ato de disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, para depois da morte, \u00e9 irrevog\u00e1vel se feito por instrumento p\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco de vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1985099,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1985099,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1985100,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1985101,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1985102,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1985103,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282320,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/555516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos constitucionais dos trabalhadores previstos no artigo 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555525,"hashId":"38b0223e45b3df47b07967317e01f134","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o direitos constitucionais dos trabalhadores previstos no artigo 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":1985146,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a-paternidade, garantia ao direito adquirido e irredutibilidade salarial.","id":1985144,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a-paternidade, garantia ao direito adquirido e irredutibilidade salarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados, sal\u00e1rio fam\u00edlia e direito de peti\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":1985145,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados, sal\u00e1rio fam\u00edlia e direito de peti\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro-desemprego, prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher.","id":1985146,"corpo":"<p align=justify>seguro-desemprego, prote\u00e7\u00e3o em face da automa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adicional de penosidade, fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e piso salarial.","id":1985147,"corpo":"<p align=justify>adicional de penosidade, fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e piso salarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a \u00e0 gestante, adicional de insalubridade, contradit\u00f3rio e ampla defesa.","id":1985148,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a \u00e0 gestante, adicional de insalubridade, contradit\u00f3rio e ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282322,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/555525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as normas constitucionais relativas \u00e0 seguridade social dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15466,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior do Trabalho","sigla":"TST","id":1215,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tst-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TST - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":555541,"hashId":"4a8c2902964aa6ab6ad8b7590a05266a","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as normas constitucionais relativas \u00e0 seguridade social dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1985224,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor titular de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, tem assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","id":1985224,"corpo":"<p align=justify>o servidor titular de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddas suas autarquias e\r\nfunda\u00e7\u00f5es, tem assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo\r\nente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro\r\ne atuarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aposentadoria compuls\u00f3ria dos servidores se d\u00e1 aos setenta anos de idade, com proventos integrais, desde que cumprido tempo m\u00ednimo de dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria.","id":1985225,"corpo":"<p align=justify>a aposentadoria compuls\u00f3ria dos servidores se d\u00e1 aos setenta anos de idade, com proventos integrais, desde que\r\ncumprido tempo m\u00ednimo de dez anos de efetivo exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1\r\na aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor abrangido pelo regime de previd\u00eancia previsto no artigo 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ser\u00e1 aposentado por invalidez permanente, sendo os proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, ainda que decorrente de acidente em servi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, na forma da lei.","id":1985226,"corpo":"<p align=justify>o servidor abrangido pelo regime de previd\u00eancia previsto no artigo 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ser\u00e1 aposentado por\r\ninvalidez permanente, sendo os proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, ainda que decorrente de acidente em\r\nservi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos abrangidos pelo regime de que cuida o artigo 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 vedada, ainda que se trate de servidores que exer\u00e7am atividades de risco.","id":1985227,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos abrangidos pelo regime de que\r\ncuida o artigo 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 vedada, ainda que se trate de servidores que exer\u00e7am atividades de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o requisito de idade ser\u00e1 reduzido em cinco anos para a aposentadoria volunt\u00e1ria do professor que comprove exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e m\u00e9dio, n\u00e3o se aplicando tal crit\u00e9rio ao requisito de tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":1985228,"corpo":"<p align=justify>o requisito de idade ser\u00e1 reduzido em cinco anos para a aposentadoria volunt\u00e1ria do professor que comprove\r\nexclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e\r\nm\u00e9dio, n\u00e3o se aplicando tal crit\u00e9rio ao requisito de tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282324,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/555541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios polos regionais se destacam em Rond\u00f4nia, seja pelo seu peso demogr\u00e1fico seja pelo montante de seu PIB. Depois de Porto Velho, a segunda cidade com a maior popula\u00e7\u00e3o e a economia mais significativa \u00e9:","provas":[{"id":13721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":500300,"hashId":"65628033a6e6d583271ac9942352b39a","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios polos regionais se destacam em Rond\u00f4nia,\r\nseja pelo seu peso demogr\u00e1fico seja pelo montante\r\nde seu PIB.\r\nDepois de Porto Velho, a segunda cidade com a\r\nmaior popula\u00e7\u00e3o e a economia mais significativa \u00e9:<\/p>","resposta":1812339,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ariquemes.","id":1812336,"corpo":"<p align=justify>Ariquemes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cacoal.","id":1812337,"corpo":"<p align=justify>Cacoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vilhena.","id":1812338,"corpo":"<p align=justify>Vilhena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ji-Paran\u00e1.","id":1812339,"corpo":"<p align=justify>Ji-Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Costa Marques.","id":1812340,"corpo":"<p align=justify>Costa Marques.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271421,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397462,"slug":"historia-rondonia-ro"}],"slug":"historia\/500300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o laboratorial das anemias, o marcador s\u00e9rico que reflete as reservas corporais totais de ferro, mas tamb\u00e9m constitui um reagente de fase aguda que, na presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o aguda ou cr\u00f4nica, pode aumentar v\u00e1rias vezes acima dos valores basais \u00e9:","provas":[{"id":13720,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":500322,"hashId":"8f0c9459e4c51980cd2f17eb5ac42662","enunciado":"<p align=justify>Na investiga\u00e7\u00e3o laboratorial das anemias, o marcador\r\ns\u00e9rico que reflete as reservas corporais totais de ferro,\r\nmas tamb\u00e9m constitui um reagente de fase aguda que, na\r\npresen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o aguda ou cr\u00f4nica, pode aumentar\r\nv\u00e1rias vezes acima dos valores basais \u00e9:<\/p>","resposta":1812447,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro s\u00e9rico.","id":1812446,"corpo":"<p align=justify>ferro s\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro.","id":1812447,"corpo":"<p align=justify>capacidade total de liga\u00e7\u00e3o do ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reticul\u00f3citos.","id":1812448,"corpo":"<p align=justify>reticul\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ferritina.","id":1812449,"corpo":"<p align=justify>ferritina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transferrina.","id":1812450,"corpo":"<p align=justify>transferrina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271422,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/500322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto,","provas":[{"id":13722,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2012"},{"id":13724,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2012"},{"id":13736,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13737,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13738,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"},{"id":13754,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13755,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":500346,"hashId":"c55a01dd3c5b277eeccd9c1737638d3e","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo do texto,<\/p>","resposta":1812568,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levanta-se a hip\u00f3tese de a agenda igualit\u00e1ria chegar a conquistar avan\u00e7os expressivos no mundo todo, quando, ent\u00e3o, ser\u00e3o devidamente valorizados os direitos da cidadania.","id":1812566,"corpo":"<p align=justify>levanta-se a hip\u00f3tese de a agenda igualit\u00e1ria chegar\r\na conquistar avan\u00e7os expressivos no mundo todo,\r\nquando, ent\u00e3o, ser\u00e3o devidamente valorizados os\r\ndireitos da cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sugerido que os direitos humanos s\u00e3o concedidos de modo diferenciado na depend\u00eancia de se fazerem presentes de modo impl\u00edcito ou expl\u00edcito.","id":1812567,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sugerido que os direitos humanos s\u00e3o concedidos\r\nde modo diferenciado na depend\u00eancia de se\r\nfazerem presentes de modo impl\u00edcito ou expl\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elege-se uma proposi\u00e7\u00e3o que se toma como um princ\u00edpio a partir do qual se pode deduzir um determinado conjunto de consequ\u00eancias, que explicariam o uso reiterado da palavra \u201ccidadania\u201d.","id":1812568,"corpo":"<p align=justify>elege-se uma proposi\u00e7\u00e3o que se toma como um\r\nprinc\u00edpio a partir do qual se pode deduzir um determinado\r\nconjunto de consequ\u00eancias, que explicariam\r\no uso reiterado da palavra \u201ccidadania\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumenta-se a favor de que a luta pelos direitos deve dar-se tanto no \u00e2mbito individual, quanto no coletivo, visto que, de fato, a intera\u00e7\u00e3o humana se d\u00e1 tanto entre indiv\u00edduos, quanto entre grupos.","id":1812569,"corpo":"<p align=justify>argumenta-se a favor de que a luta pelos direitos\r\ndeve dar-se tanto no \u00e2mbito individual, quanto no\r\ncoletivo, visto que, de fato, a intera\u00e7\u00e3o humana se\r\nd\u00e1 tanto entre indiv\u00edduos, quanto entre grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"detalha-se, na tentativa de responder de modo consistente \u00e0 pergunta proposta no par\u00e1grafo anterior, o modo equivocado como se d\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o entre os atores sociais e o sistema pol\u00edtico.","id":1812570,"corpo":"<p align=justify>detalha-se, na tentativa de responder de modo consistente\r\n\u00e0 pergunta proposta no par\u00e1grafo anterior, o\r\nmodo equivocado como se d\u00e1 a intera\u00e7\u00e3o entre os\r\natores sociais e o sistema pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271425,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13722\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/500346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o que equivale ao segmento original transcrito \u00e9:","provas":[{"id":13722,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2012"},{"id":13724,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2012"},{"id":13736,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13737,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13738,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"},{"id":13754,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13755,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":500348,"hashId":"ef28e88c4ae3b9c8e369be171e4dd41d","enunciado":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o que equivale ao segmento original transcrito\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":1812579,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferentes atores sociais \/ distintos l\u00edderes comunit\u00e1rios.","id":1812576,"corpo":"<p align=justify>diferentes atores sociais \/ distintos l\u00edderes comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos diversos contextos em que a comunica\u00e7\u00e3o se faz presente \/ nas variadas situa\u00e7\u00f5es em que se imp\u00f5e um frut\u00edfero di\u00e1logo.","id":1812577,"corpo":"<p align=justify>nos diversos contextos em que a comunica\u00e7\u00e3o se\r\nfaz presente \/ nas variadas situa\u00e7\u00f5es em que se\r\nimp\u00f5e um frut\u00edfero di\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 constantemente evocada \/ \u00e9 via de regra proferida com solenidade.","id":1812578,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 constantemente evocada \/ \u00e9 via de regra proferida\r\ncom solenidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o sem precedentes \/ sublima\u00e7\u00e3o in\u00e9dita.","id":1812579,"corpo":"<p align=justify>valoriza\u00e7\u00e3o sem precedentes \/ sublima\u00e7\u00e3o in\u00e9dita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formas contempor\u00e2neas de intera\u00e7\u00e3o \/ modos inovadores de a\u00e7\u00e3o compartilhada.","id":1812580,"corpo":"<p align=justify>formas contempor\u00e2neas de intera\u00e7\u00e3o \/ modos inovadores\r\nde a\u00e7\u00e3o compartilhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271425,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13722\/a1.gif><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/500348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Censo 2010, o estado do Amap\u00e1","provas":[{"id":13722,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2012"},{"id":13724,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2012"},{"id":13736,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13737,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13738,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"},{"id":13754,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13755,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13756,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":500383,"hashId":"c40a3d27bb06cc3c84357f8ad0ca63dc","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Censo 2010, o estado do Amap\u00e1<\/p>","resposta":1812754,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 considerado o de maior taxa de mortalidade infantil do pa\u00eds.","id":1812751,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado o de maior taxa de mortalidade infantil\r\ndo pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manteve como caracter\u00edstica o fraco crescimento demogr\u00e1fico.","id":1812752,"corpo":"<p align=justify>manteve como caracter\u00edstica o fraco crescimento\r\ndemogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta predom\u00ednio de adultos e idosos no conjunto da popula\u00e7\u00e3o.","id":1812753,"corpo":"<p align=justify>apresenta predom\u00ednio de adultos e idosos no\r\nconjunto da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o residindo nas \u00e1reas urbanas.","id":1812754,"corpo":"<p align=justify>apresenta mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o residindo nas\r\n\u00e1reas urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta pequeno n\u00famero de migrantes na sua popula\u00e7\u00e3o.","id":1812755,"corpo":"<p align=justify>apresenta pequeno n\u00famero de migrantes na sua\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271431,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Amap\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407433,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amapa"}],"slug":"historia\/500383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u201ca lei [...] estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, [...] objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada\u201d, cujos princ\u00edpios b\u00e1sicos devem incluir a identifica\u00e7\u00e3o clara dos objetivos e das prioridades do governo, garantia de transpar\u00eancia e gest\u00e3o orientada para resultados. No ciclo or\u00e7ament\u00e1rio tal lei ser\u00e1 a","provas":[{"id":13722,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2012"},{"id":13754,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7796},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"},{"id":13755,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento","id":7797},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo Especialidade: Or\u00e7amento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":500387,"hashId":"49be849dfd98754ea22043834f8bb203","enunciado":"<p align=justify>Conforme o artigo 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u201ca lei [...]\r\nestabelecer\u00e1, de forma regionalizada, [...] objetivos e metas\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal para as despesas de\r\ncapital e outras delas decorrentes e para as relativas aos\r\nprogramas de dura\u00e7\u00e3o continuada\u201d, cujos princ\u00edpios b\u00e1sicos\r\ndevem incluir a identifica\u00e7\u00e3o clara dos objetivos e das\r\nprioridades do governo, garantia de transpar\u00eancia e gest\u00e3o\r\norientada para resultados. No ciclo or\u00e7ament\u00e1rio tal lei\r\nser\u00e1 a<\/p>","resposta":1812773,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1812771,"corpo":"<p align=justify>de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Or\u00e7amento Anual.","id":1812772,"corpo":"<p align=justify>do Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Plano Plurianual.","id":1812773,"corpo":"<p align=justify>do Plano Plurianual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Plano de Desenvolvimento Nacional.","id":1812774,"corpo":"<p align=justify>do Plano de Desenvolvimento Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento.","id":1812775,"corpo":"<p align=justify>do Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271432,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/500387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia","id":8640},{"descricao":"Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":8642},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia","id":8643},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8644}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar ser\u00e1 decisiva para a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de Francisco. A prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar desse paciente dever\u00e1 apresentar redu\u00e7\u00e3o da CVF e do VEF1, revers\u00edvel ao uso do broncodilatador.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"},{"id":15506,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia","id":8640},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia - 2012"},{"id":15508,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":8642},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":15509,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia","id":8643},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia - 2012"},{"id":15510,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8644},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":558529,"hashId":"0549c43b952b8d009de67d2d4d28c66c","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar ser\u00e1 decisiva\r\npara a defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de Francisco. A prova de\r\nfun\u00e7\u00e3o pulmonar desse paciente dever\u00e1 apresentar redu\u00e7\u00e3o\r\nda CVF e do VEF1, revers\u00edvel ao uso do broncodilatador.<\/p>","resposta":1992507,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Francisco, com sessenta e cinco anos de idade, servidor p\u00fablico aposentado, foi atendido em assist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dispneia e tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o clara. O paciente relatou que sentia esses sintomas havia cinco anos e que inicialmente eles ocorriam uma vez a cada tr\u00eas meses, mas que, com o passar do tempo, passaram a ocorrer uma vez ao m\u00eas. Francisco disse, ainda, que, havia dois dias, apresentou febre e tosse com secre\u00e7\u00e3o amarelada. Ao ser indagado, o paciente informou ser tabagista e consumir quarenta ma\u00e7os de cigarro\/ano. Ao exame f\u00edsico, Francisco apresentou f\u00e1cies plet\u00f3rica, cianose nas extremidades, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 90 mmHg. A ausculta respirat\u00f3ria revelou murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico com crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias nas duas regi\u00f5es infraescapulares. No exame f\u00edsico realizado, n\u00e3o foram constatadas outras altera\u00e7\u00f5es. Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado acima, julgue os itens seguintes.","id":282998,"enunciado":"<P align=justify>Francisco, com sessenta e cinco anos de idade, servidor p\u00fablico aposentado, foi atendido em assist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dispneia e tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o clara. O paciente relatou que sentia esses sintomas havia cinco anos e que inicialmente eles ocorriam uma vez a cada tr\u00eas meses, mas que, com o passar do tempo, passaram a ocorrer uma vez ao m\u00eas. Francisco disse, ainda, que, havia dois dias, apresentou febre e tosse com secre\u00e7\u00e3o amarelada. Ao ser indagado, o paciente informou ser tabagista e consumir quarenta ma\u00e7os de cigarro\/ano. Ao exame f\u00edsico, Francisco apresentou f\u00e1cies plet\u00f3rica, cianose nas extremidades, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm e press\u00e3o arterial de 150 mmHg \u00d7 90 mmHg. A ausculta respirat\u00f3ria revelou murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico com crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias nas duas regi\u00f5es infraescapulares. No exame f\u00edsico realizado, n\u00e3o foram constatadas outras altera\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/558529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia","id":8640},{"descricao":"Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":8642},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia","id":8643},{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8644}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"pessoa sadia com imunidade adquirida para hepatite A.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"},{"id":15506,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia","id":8640},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia - 2012"},{"id":15508,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":8642},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-especialidade-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo -Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2012"},{"id":15509,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia","id":8643},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologia - 2012"},{"id":15510,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8644},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":558535,"hashId":"0a3a839931d4e9716001129aea3ab44c","enunciado":"<p align=justify>pessoa sadia com imunidade adquirida para hepatite A.<\/p>","resposta":1992519,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem salientado rotineiramente a import\u00e2ncia de os m\u00e9dicos realizarem sistematicamente a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica das hepatites B e C, em virtude da grande incid\u00eancia de morbimortalidade em pessoas portadoras de hepatite viral. Considerando-se essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que deve ser realizada esta investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em","id":283000,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem salientado rotineiramente a import\u00e2ncia de os m\u00e9dicos realizarem sistematicamente a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica\r\ndas hepatites B e C, em virtude da grande incid\u00eancia de morbimortalidade em pessoas portadoras de hepatite viral. Considerando-se essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que deve ser realizada esta investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/558535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os segmentos medulares superiores encontram-se situados em frente aos corpos vertebrais inferiores.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558548,"hashId":"92f879d107d055aff1a47131f825432d","enunciado":"<p align=justify>Os segmentos medulares superiores encontram-se situados em\r\nfrente aos corpos vertebrais inferiores.<\/p>","resposta":1992545,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos importantes pap\u00e9is que a medula espinhal exerce no sistema motor e no sensitivo, al\u00e9m do trofismo e das fun\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas, julgue os itens a seguir.","id":283004,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos importantes pap\u00e9is que a medula espinhal exerce no\r\nsistema motor e no sensitivo, al\u00e9m do trofismo e das fun\u00e7\u00f5es\r\nauton\u00f4micas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nervo radial \u00e9 respons\u00e1vel pela motricidade do dorso da m\u00e3o e pela sensibilidade da regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o e antebra\u00e7o.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558570,"hashId":"f503debf2f9f582752669dc64ec5f3f3","enunciado":"<p align=justify>O nervo radial \u00e9 respons\u00e1vel pela motricidade do dorso da m\u00e3o\r\ne pela sensibilidade da regi\u00e3o posterior do bra\u00e7o e antebra\u00e7o.<\/p>","resposta":1992589,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0s les\u00f5es de nervos perif\u00e9ricos.","id":283008,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, no que se refere \u00e0s les\u00f5es de nervos\r\nperif\u00e9ricos.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estado de mal enxaquecoso ou status migranosus caracteriza-se como crise de dor que perdura por menos de vinte e quatro horas, ou pela ocorr\u00eancia de mais de uma crise com acalmia que dura menos de duas horas.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558572,"hashId":"49882977d58c4bf7fa2063da844175d7","enunciado":"<p align=justify>O estado de mal enxaquecoso ou status migranosus\r\ncaracteriza-se como crise de dor que perdura por menos de\r\nvinte e quatro horas, ou pela ocorr\u00eancia de mais de uma crise\r\ncom acalmia que dura menos de duas horas.<\/p>","resposta":1992593,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cefaleias s\u00e3o afec\u00e7\u00f5es frequentes no ser humano e, talvez, a queixa mais comum na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Mais de 75% das mulheres e de 55% dos homens apresentam, pelo menos, um tipo de cefaleia significante em algum momento de suas vidas. Nos indiv\u00edduos do sexo feminino, s\u00e3o mais comuns a enxaqueca e a cefaleia do tipo tens\u00e3o. A dor no segmento cef\u00e1lico compromete o desempenho e gera preju\u00edzos pessoais, comprometimento psicol\u00f3gico e custos econ\u00f4micos consider\u00e1veis. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como refer\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":283009,"enunciado":"<p align=justify>Cefaleias s\u00e3o afec\u00e7\u00f5es frequentes no ser humano e, talvez, a queixa\r\nmais comum na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Mais de 75% das mulheres e de\r\n55% dos homens apresentam, pelo menos, um tipo de cefaleia\r\nsignificante em algum momento de suas vidas. Nos indiv\u00edduos do\r\nsexo feminino, s\u00e3o mais comuns a enxaqueca e a cefaleia do tipo\r\ntens\u00e3o. A dor no segmento cef\u00e1lico compromete o desempenho e\r\ngera preju\u00edzos pessoais, comprometimento psicol\u00f3gico e custos\r\necon\u00f4micos consider\u00e1veis. Tendo essas informa\u00e7\u00f5es como\r\nrefer\u00eancia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com fratura-afundamento do cr\u00e2nio aberta devem ser tratados com antibi\u00f3ticos apenas se for constatado aumento da celularidade com hiperproteinoraquia no liquor.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558579,"hashId":"c9ad8f3ae72cb988ffec8d9c6e5efe7c","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com fratura-afundamento do cr\u00e2nio aberta devem ser\r\ntratados com antibi\u00f3ticos apenas se for constatado aumento da\r\ncelularidade com hiperproteinoraquia no liquor.<\/p>","resposta":1992607,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a traumatismos cranioencef\u00e1licos, julgue os itens que se seguem.","id":283012,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a traumatismos cranioencef\u00e1licos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre deve ser realizada investiga\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em pacientes com paralisia facial perif\u00e9rica de in\u00edcio insidioso, visto que, nesses pacientes, \u00e9 frequente a ocorr\u00eancia de hemorragia intraparenquimatosa.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558584,"hashId":"051b85e1c09fd5e893870ead46836c98","enunciado":"<p align=justify>Sempre deve ser realizada investiga\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em\r\npacientes com paralisia facial perif\u00e9rica de in\u00edcio insidioso,\r\nvisto que, nesses pacientes, \u00e9 frequente a ocorr\u00eancia de\r\nhemorragia intraparenquimatosa.<\/p>","resposta":1992617,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s urg\u00eancias em neurologia.","id":283014,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s urg\u00eancias em neurologia.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja confirmada a meningite meningoc\u00f3cica, \u00e9 necess\u00e1rio o isolamento do paciente por aeross\u00f3is, em raz\u00e3o de a transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a ocorrer por secre\u00e7\u00f5es da nasofaringe.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558594,"hashId":"43a0a4c923e9f12ede6c9aebd5f091e2","enunciado":"<p align=justify>Caso seja confirmada a meningite meningoc\u00f3cica, \u00e9 necess\u00e1rio\r\no isolamento do paciente por aeross\u00f3is, em raz\u00e3o de a\r\ntransmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a ocorrer por secre\u00e7\u00f5es da nasofaringe.<\/p>","resposta":1992637,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de cinquenta anos de idade, procedente de comunidade com surto de meningite meningoc\u00f3cica, procurou atendimento hospitalar, queixando-se de cefaleia intensa, febre de 39 \u00baC, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, calafrios e mal-estar. Ao ser atendido, o paciente relatou que n\u00e3o havia casos semelhantes na fam\u00edlia. A partir do caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir, acerca da meningite meningoc\u00f3cica e das orienta\u00e7\u00f5es da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a respeito dessa doen\u00e7a.","id":283016,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de cinquenta anos de idade, procedente de comunidade com surto de meningite meningoc\u00f3cica, procurou atendimento hospitalar, queixando-se de cefaleia intensa, febre de 39 \u00baC, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, calafrios e mal-estar. Ao ser atendido, o paciente relatou que n\u00e3o havia casos semelhantes na fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir, acerca da meningite meningoc\u00f3cica e das orienta\u00e7\u00f5es da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a respeito dessa doen\u00e7a.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o diagn\u00f3stico de meningite meningoc\u00f3cica se confirme e o m\u00e9dico trate com \u00eaxito o paciente, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de penicilina cristalina intravenosa, o paciente dever\u00e1 receber quimioprofilaxia, antes da alta m\u00e9dica, para que n\u00e3o transmita o agente bacteriol\u00f3gico.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558596,"hashId":"8c258b6d6b56061c80ca42e9e8c3b01a","enunciado":"<p align=justify>Caso o diagn\u00f3stico de meningite meningoc\u00f3cica se confirme\r\ne o m\u00e9dico trate com \u00eaxito o paciente, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenicilina cristalina intravenosa, o paciente dever\u00e1 receber\r\nquimioprofilaxia, antes da alta m\u00e9dica, para que n\u00e3o transmita\r\no agente bacteriol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1992640,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de cinquenta anos de idade, procedente de comunidade com surto de meningite meningoc\u00f3cica, procurou atendimento hospitalar, queixando-se de cefaleia intensa, febre de 39 \u00baC, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, calafrios e mal-estar. Ao ser atendido, o paciente relatou que n\u00e3o havia casos semelhantes na fam\u00edlia. A partir do caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir, acerca da meningite meningoc\u00f3cica e das orienta\u00e7\u00f5es da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a respeito dessa doen\u00e7a.","id":283016,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de cinquenta anos de idade, procedente de comunidade com surto de meningite meningoc\u00f3cica, procurou atendimento hospitalar, queixando-se de cefaleia intensa, febre de 39 \u00baC, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, calafrios e mal-estar. Ao ser atendido, o paciente relatou que n\u00e3o havia casos semelhantes na fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do caso cl\u00ednico acima, julgue os itens a seguir, acerca da meningite meningoc\u00f3cica e das orienta\u00e7\u00f5es da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a respeito dessa doen\u00e7a.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um paciente v\u00edtima de ataque vascular encef\u00e1lico (AVE) tenha procurado atendimento hospitalar queixando-se de dor na regi\u00e3o do corpo atingida pelo AVE. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, considera-se que o achado de alod\u00ednea ou disestesia causada por frio nessa regi\u00e3o seja patognom\u00f4nico de dor central p\u00f3s-AVE.","provas":[{"id":15505,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia","id":8639},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o: M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":558603,"hashId":"aa02e24c2c94b5a336950fec290c4ce2","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente v\u00edtima de ataque vascular encef\u00e1lico\r\n(AVE) tenha procurado atendimento hospitalar queixando-se\r\nde dor na regi\u00e3o do corpo atingida pelo AVE. Em face dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, considera-se que o achado de alod\u00ednea ou disestesia\r\ncausada por frio nessa regi\u00e3o seja patognom\u00f4nico de dor\r\ncentral p\u00f3s-AVE.<\/p>","resposta":1992655,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1992654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1992655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dores s\u00e3o queixas comuns em consult\u00f3rios de neurologia. Devido a suas m\u00faltiplas causas e manifesta\u00e7\u00f5es, elas podem ser um desafio. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":283017,"enunciado":"<p align=justify>Dores s\u00e3o queixas comuns em consult\u00f3rios de neurologia. Devido\r\na suas m\u00faltiplas causas e manifesta\u00e7\u00f5es, elas podem ser um desafio.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/558603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a caracteriza\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o da insalubridade e da periculosidade, ser\u00e3o atestadas atrav\u00e9s de per\u00edcia a cargo","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545905,"hashId":"5ee358c82452aba50b099c576e624587","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a caracteriza\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o da insalubridade e da periculosidade, ser\u00e3o\r\natestadas atrav\u00e9s de per\u00edcia a cargo<\/p>","resposta":1961107,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos m\u00e9dicos do trabalho, no caso de laudo de insalubridade e, somente, engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, no caso de laudo de periculosidade.","id":1961104,"corpo":"<p align=justify>dos m\u00e9dicos do trabalho, no caso de laudo de insalubridade e, somente, engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, no caso\r\nde laudo de periculosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de qualquer profissional de n\u00edvel superior, para laudo de insalubridade e engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, para laudos de periculosidade.","id":1961105,"corpo":"<p align=justify>de qualquer profissional de n\u00edvel superior, para laudo de insalubridade e engenheiros de seguran\u00e7a do trabalho, para\r\nlaudos de periculosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente peritos judiciais, que sejam m\u00e9dicos do trabalho, credenciados junto ao sindicato de classe dos trabalhadores.","id":1961106,"corpo":"<p align=justify>somente peritos judiciais, que sejam m\u00e9dicos do trabalho, credenciados junto ao sindicato de classe dos trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos engenheiros do trabalho ou m\u00e9dicos do trabalho, registrados no Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":1961107,"corpo":"<p align=justify>dos engenheiros do trabalho ou m\u00e9dicos do trabalho, registrados no Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de qualquer profissional legalmente habilitado em seguran\u00e7a do trabalho e com conhecimento t\u00e9cnico adequado.","id":1961108,"corpo":"<p align=justify>de qualquer profissional legalmente habilitado em seguran\u00e7a do trabalho e com conhecimento t\u00e9cnico adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/545905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Norma Regulamentadora n\u00ba 5 &#8722; NR 05 &#8722; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes &#8722; CIPA, compete ao empregador convocar elei\u00e7\u00f5es para escolha dos representantes dos empregados na CIPA, antes do t\u00e9rmino do mandato em curso, no prazo m\u00ednimo de","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545908,"hashId":"3e489385bfc962bce402e4a48660a22c","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com a Norma Regulamentadora n\u00ba 5 &#8722; NR 05 &#8722; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes &#8722; CIPA, compete\r\nao empregador convocar elei\u00e7\u00f5es para escolha dos representantes dos empregados na CIPA, antes do t\u00e9rmino do\r\nmandato em curso, no prazo m\u00ednimo de<\/p>","resposta":1961123,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 dias.","id":1961119,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21 dias.","id":1961120,"corpo":"<p align=justify>21 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":1961121,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":1961122,"corpo":"<p align=justify>45 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":1961123,"corpo":"<p align=justify>60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/545908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 10 &#8722; NR 10 &#8722; Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, estabelece que","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545909,"hashId":"2d9db4b30a652f1bffd4496aeace2360","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora n\u00ba 10 &#8722; NR 10 &#8722; Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade, estabelece que<\/p>","resposta":1961126,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os estabelecimentos, quando possu\u00edrem carga instalada superior a 75 kW, ficam obrigados apenas manter esquemas unifilares atualizados de suas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com as especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento.","id":1961124,"corpo":"<p align=justify>os estabelecimentos, quando possu\u00edrem carga instalada superior a 75 kW, ficam obrigados apenas manter esquemas\r\nunifilares atualizados de suas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com as especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 de responsabilidade dos funcion\u00e1rios manter-se informados sobre os riscos a que est\u00e3o expostos sempre que os trabalhadores constatarem evid\u00eancias de riscos graves para sua seguran\u00e7a, situa\u00e7\u00e3o em que dever\u00e3o comunicar e aguardar provid\u00eancias do respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":1961125,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de responsabilidade dos funcion\u00e1rios manter-se informados sobre os riscos a que est\u00e3o expostos sempre que os\r\ntrabalhadores constatarem evid\u00eancias de riscos graves para sua seguran\u00e7a, situa\u00e7\u00e3o em que dever\u00e3o comunicar e\r\naguardar provid\u00eancias do respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Trabalho em proximidade \u00e9 aquele durante o qual o trabalhador pode entrar na zona controlada, ainda que seja com uma parte do seu corpo ou com extens\u00f5es condutoras, representadas por materiais, ferramentas ou equipamentos que manipule.","id":1961126,"corpo":"<p align=justify>o Trabalho em proximidade \u00e9 aquele durante o qual o trabalhador pode entrar na zona controlada, ainda que seja com uma\r\nparte do seu corpo ou com extens\u00f5es condutoras, representadas por materiais, ferramentas ou equipamentos que\r\nmanipule.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado trabalhador habilitado aquele profissional que trabalha em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, que foi qualificado por profissional capacitado e desenvolve suas atividades sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional capacitado e autorizado.","id":1961127,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado trabalhador habilitado aquele profissional que trabalha em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, que foi qualificado por\r\nprofissional capacitado e desenvolve suas atividades sob orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de profissional capacitado e\r\nautorizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zona de risco \u00e9 o entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, de dimens\u00f5es estabelecidas de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados.","id":1961128,"corpo":"<p align=justify>zona de risco \u00e9 o entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, de dimens\u00f5es estabelecidas de\r\nacordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/545909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concebendo a empresa como um sistema sociot\u00e9cnico aberto e o acidente como um sinal de mau funcionamento desse sistema, ao investig\u00e1-lo a partir do sub-sistema social da empresa, implica em analisar, entre outros, os seguintes aspectos:","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545922,"hashId":"d7f75f7adbbbfdd559e7cafd6db5619f","enunciado":"<p align=justify>Concebendo a empresa como um sistema sociot\u00e9cnico aberto e o acidente como um sinal de mau funcionamento desse\r\nsistema, ao investig\u00e1-lo a partir do sub-sistema social da empresa, implica em analisar, entre outros, os seguintes aspectos:<\/p>","resposta":1961190,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es, qualifica\u00e7\u00e3o profissional e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.","id":1961189,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00f5es, qualifica\u00e7\u00e3o profissional e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade e sexo dos trabalhadores, cultura da empresa e contexto psicossociol\u00f3gico.","id":1961190,"corpo":"<p align=justify>idade e sexo dos trabalhadores, cultura da empresa e contexto psicossociol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leiaute, tecnologia e destina\u00e7\u00e3o de volume de recursos.","id":1961191,"corpo":"<p align=justify>leiaute, tecnologia e destina\u00e7\u00e3o de volume de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1quinas, organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e manuten\u00e7\u00f5es.","id":1961192,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quinas, organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e manuten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produtos, diagn\u00f3stico e conjunto pe\u00e7a-gabarito.","id":1961193,"corpo":"<p align=justify>produtos, diagn\u00f3stico e conjunto pe\u00e7a-gabarito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/545922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma NBR no 10151\/2000, considere: I. Os equipamentos de medi\u00e7\u00f5es de n\u00edvel sonoro devem ser utilizados, em escala de compensa\u00e7\u00e3o A e B e respostas de leitura lenta. O n\u00edvel sonoro deve ser medido no local e hora de ocorr\u00eancia do inc\u00f4modo. II. As medi\u00e7\u00f5es no ambiente externo devem ser efetuadas a 1,2 m acima do solo e, no m\u00ednimo, a 1,5 m de paredes, edif\u00edcios e outras superf\u00edcies refletoras. Quando as circunst\u00e2ncias exigirem, as medi\u00e7\u00f5es podem ser efetuadas a diferentes alturas e pr\u00f3ximo \u00e0 paredes (por exemplo, 0,5 m em frente a uma janela aberta), desde que isto esteja especificado e levado em considera\u00e7\u00e3o. III. Medi\u00e7\u00f5es nos ambientes internos devem ser efetuadas a uma dist\u00e2ncia de, no m\u00ednimo, 1 m das paredes; 1,2 m acima do piso e a 1,5 m de janelas. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545923,"hashId":"c7e8ed691e266ffe1251bf72116dca15","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a norma NBR no 10151\/2000, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os equipamentos de medi\u00e7\u00f5es de n\u00edvel sonoro devem ser utilizados, em escala de compensa\u00e7\u00e3o A e B e respostas de leitura lenta. O n\u00edvel sonoro deve ser medido no local e hora de ocorr\u00eancia do inc\u00f4modo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As medi\u00e7\u00f5es no ambiente externo devem ser efetuadas a 1,2 m acima do solo e, no m\u00ednimo, a 1,5 m de paredes, edif\u00edcios e outras superf\u00edcies refletoras. Quando as circunst\u00e2ncias exigirem, as medi\u00e7\u00f5es podem ser efetuadas a diferentes alturas e pr\u00f3ximo \u00e0 paredes (por exemplo, 0,5 m em frente a uma janela aberta), desde que isto esteja especificado e levado em considera\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Medi\u00e7\u00f5es nos ambientes internos devem ser efetuadas a uma dist\u00e2ncia de, no m\u00ednimo, 1 m das paredes; 1,2 m acima do piso e a 1,5 m de janelas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1961198,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1961194,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1961195,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1961196,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1961197,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1961198,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/545923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manobra de Heimlich \u00e9 um procedimento executado nos casos de","provas":[{"id":15279,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":545930,"hashId":"ab62ce6d22c9a1b4ffdd09ca940473a9","enunciado":"<p align=justify>A manobra de Heimlich \u00e9 um procedimento executado nos casos de<\/p>","resposta":1961231,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desmaio.","id":1961229,"corpo":"<p align=justify>desmaio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemorragia.","id":1961230,"corpo":"<p align=justify>hemorragia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asfixia.","id":1961231,"corpo":"<p align=justify>asfixia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o.","id":1961232,"corpo":"<p align=justify>intoxica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":1961233,"corpo":"<p align=justify>parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280222,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/545930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos considere: I. Os arquivos privados podem ser identificados pelo Poder P\u00fablico como de interesse p\u00fablico e social, desde que sejam considerados como conjuntos de fontes relevantes para a hist\u00f3ria e desenvolvimento cient\u00edfico nacional. II. O Conselho Nacional de Arquivos ser\u00e1 presidido pelo Diretor-Geral do Arquivo Nacional e integrado por representantes de institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e acad\u00eamicas, p\u00fablicas e privadas. III. Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis, mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa da autoridade competente, ratificada pelo Conselho Nacional de Arquivos. De acordo com a Lei n\u00ba 8.159\/91, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":545937,"hashId":"6508d5abc0ca62194ebe306fe0d80b64","enunciado":"<P align=justify>No tocante \u00e0 pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os arquivos privados podem ser identificados pelo Poder P\u00fablico como de interesse p\u00fablico e social, desde que sejam considerados como conjuntos de fontes relevantes para a hist\u00f3ria e desenvolvimento cient\u00edfico nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O Conselho Nacional de Arquivos ser\u00e1 presidido pelo Diretor-Geral do Arquivo Nacional e integrado por representantes de institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e acad\u00eamicas, p\u00fablicas e privadas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis, mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa da autoridade competente, ratificada pelo Conselho Nacional de Arquivos. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.159\/91, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1961267,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1961264,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1961265,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1961266,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1961267,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1961268,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280223,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/545937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corpo de delito pode ser conceituado como o","provas":[{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":545946,"hashId":"cec5ff2133eabc2331850332fce88f79","enunciado":"<p align=justify>Corpo de delito pode ser conceituado como o<\/p>","resposta":1961313,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto dos elementos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos relacionados com o ser humano que foi v\u00edtima de crime.","id":1961309,"corpo":"<p align=justify>conjunto dos elementos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos\r\nrelacionados com o ser humano que foi v\u00edtima de\r\ncrime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo da pessoa que foi v\u00edtima de agress\u00f5es diversas que a levaram \u00e0 morte ou n\u00e3o.","id":1961310,"corpo":"<p align=justify>corpo da pessoa que foi v\u00edtima de agress\u00f5es diversas\r\nque a levaram \u00e0 morte ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto dos vest\u00edgios e ind\u00edcios deixados por les\u00f5es produzidas no corpo de pessoa v\u00edtima de crime.","id":1961311,"corpo":"<p align=justify>conjunto dos vest\u00edgios e ind\u00edcios deixados por les\u00f5es\r\nproduzidas no corpo de pessoa v\u00edtima de crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo dos elementos materiais e imateriais de um crime de que foi v\u00edtima o ser humano.","id":1961312,"corpo":"<p align=justify>estudo dos elementos materiais e imateriais de um\r\ncrime de que foi v\u00edtima o ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjunto dos elementos f\u00edsicos, materiais, contidos, explicitamente, na defini\u00e7\u00e3o do crime.","id":1961313,"corpo":"<p align=justify>conjunto dos elementos f\u00edsicos, materiais, contidos,\r\nexplicitamente, na defini\u00e7\u00e3o do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280224,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/545946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos penais, N\u00c3O se equipara a documento p\u00fablico,","provas":[{"id":15280,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":545954,"hashId":"f359dabea6b22c5e31f5ef3553c1434e","enunciado":"<p align=justify>Para os efeitos penais, N\u00c3O se equipara a documento p\u00fablico,<\/p>","resposta":1961350,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o documento emanado de entidade paraestatal.","id":1961349,"corpo":"<p align=justify>o documento emanado de entidade paraestatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recibo de quita\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios emitido por advogado.","id":1961350,"corpo":"<p align=justify>o recibo de quita\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios emitido por advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo ao portador transmiss\u00edvel por endosso.","id":1961351,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo ao portador transmiss\u00edvel por endosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os livros mercantis.","id":1961352,"corpo":"<p align=justify>os livros mercantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o testamento particular.","id":1961353,"corpo":"<p align=justify>o testamento particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280225,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":"direito-penal\/545954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem cognitiva diferencia a aprendizagem mec\u00e2nica da aprendizagem significativa. A aprendizagem mec\u00e2nica refere-se \u00e0 aprendizagem de","provas":[{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":545968,"hashId":"c243a200d3cc77d334ec51bef2263f4b","enunciado":"<p align=justify>A abordagem cognitiva diferencia a aprendizagem mec\u00e2nica\r\nda aprendizagem significativa. A aprendizagem mec\u00e2nica\r\nrefere-se \u00e0 aprendizagem de<\/p>","resposta":1961419,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novas informa\u00e7\u00f5es com pouca ou nenhuma associa\u00e7\u00e3o com conceitos j\u00e1 existentes na estrutura cognitiva.","id":1961419,"corpo":"<p align=justify>novas informa\u00e7\u00f5es com pouca ou nenhuma associa\u00e7\u00e3o\r\ncom conceitos j\u00e1 existentes na estrutura cognitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novas informa\u00e7\u00f5es que permitem a associa\u00e7\u00e3o com conceitos existentes na estrutura emocional.","id":1961420,"corpo":"<p align=justify>novas informa\u00e7\u00f5es que permitem a associa\u00e7\u00e3o com\r\nconceitos existentes na estrutura emocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"novos conte\u00fados que se relacionam com conceitos relevantes j\u00e1 instalados na estrutura cognitiva.","id":1961421,"corpo":"<p align=justify>novos conte\u00fados que se relacionam com conceitos\r\nrelevantes j\u00e1 instalados na estrutura cognitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novos conte\u00fados que n\u00e3o se relacionam com conceitos relevantes j\u00e1 instalados na estrutura cerebral.","id":1961422,"corpo":"<p align=justify>novos conte\u00fados que n\u00e3o se relacionam com conceitos\r\nrelevantes j\u00e1 instalados na estrutura cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"novas ideias que se relacionam com conceitos relevantes e dispon\u00edveis na estrutura cognitiva.","id":1961423,"corpo":"<p align=justify>novas ideias que se relacionam com conceitos relevantes\r\ne dispon\u00edveis na estrutura cognitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/545968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freud iniciou seu pensamento te\u00f3rico assumindo o pressuposto de que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descontinuidade na vida mental, isto \u00e9, que","provas":[{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":545980,"hashId":"21a4aea639b62bd7530ba04c058fb4bd","enunciado":"<p align=justify>Freud iniciou seu pensamento te\u00f3rico assumindo o pressuposto\r\nde que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descontinuidade na vida\r\nmental, isto \u00e9, que<\/p>","resposta":1961482,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tudo pode ser completamente compreendido, j\u00e1 que os eventos ocorrem ao acaso.","id":1961479,"corpo":"<p align=justify>tudo pode ser completamente compreendido, j\u00e1 que\r\nos eventos ocorrem ao acaso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tudo ocorre ao acaso, embora haja l\u00f3gica nos processos mentais.","id":1961480,"corpo":"<p align=justify>tudo ocorre ao acaso, embora haja l\u00f3gica nos processos\r\nmentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nada pode ser entendido isoladamente, dada a descontinuidade da consci\u00eancia.","id":1961481,"corpo":"<p align=justify>nada pode ser entendido isoladamente, dada a descontinuidade\r\nda consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nada ocorre ao acaso e muito menos os processos mentais.","id":1961482,"corpo":"<p align=justify>nada ocorre ao acaso e muito menos os processos\r\nmentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nada \u00e9 equivalente \u00e0 descontinuidade dos processos mentais, que demandam inteligibilidade via an\u00e1lise.","id":1961483,"corpo":"<p align=justify>nada \u00e9 equivalente \u00e0 descontinuidade dos processos\r\nmentais, que demandam inteligibilidade via an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/545980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Pichon-Rivi\u00e8re, as finalidades e prop\u00f3sitos dos grupos operativos podem ser resumidos no fato de que a atividade est\u00e1 centrada na mobiliza\u00e7\u00e3o de estruturas estereotipadas, nas dificuldades de aprendizagem e comunica\u00e7\u00e3o, devidas ao montante de ansiedade despertada por toda mudan\u00e7a (ansiedade depressiva por abandono do v\u00ednculo anterior e ansiedade paranoide criada pelo v\u00ednculo novo e pela inseguran\u00e7a), sendo que o coordenador, com sua t\u00e9cnica, em uma situa\u00e7\u00e3o triangular, favorece o v\u00ednculo entre o grupo e","provas":[{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":545982,"hashId":"76deeb0854dd20e213562d014b7a6c3c","enunciado":"<p align=justify>Para Pichon-Rivi\u00e8re, as finalidades e prop\u00f3sitos dos grupos\r\noperativos podem ser resumidos no fato de que a\r\natividade est\u00e1 centrada na mobiliza\u00e7\u00e3o de estruturas estereotipadas,\r\nnas dificuldades de aprendizagem e comunica\u00e7\u00e3o,\r\ndevidas ao montante de ansiedade despertada por\r\ntoda mudan\u00e7a (ansiedade depressiva por abandono do\r\nv\u00ednculo anterior e ansiedade paranoide criada pelo v\u00ednculo\r\nnovo e pela inseguran\u00e7a), sendo que o coordenador, com\r\nsua t\u00e9cnica, em uma situa\u00e7\u00e3o triangular, favorece o v\u00ednculo\r\nentre o grupo e<\/p>","resposta":1961489,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o campo de sua tarefa.","id":1961489,"corpo":"<p align=justify>o campo de sua tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada membro individualmente.","id":1961490,"corpo":"<p align=justify>cada membro individualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cultura individual.","id":1961491,"corpo":"<p align=justify>a cultura individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00e2mbito ideol\u00f3gico interpessoal.","id":1961492,"corpo":"<p align=justify>o \u00e2mbito ideol\u00f3gico interpessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as regras sociais.","id":1961493,"corpo":"<p align=justify>as regras sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/545982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De modo geral, as consequ\u00eancias da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a crian\u00e7a podem assumir v\u00e1rias formas, tanto em qualidade como em quantidade, porque s\u00e3o influenciadas por in\u00fameros fatores, dentre os quais destaca-se:","provas":[{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":545986,"hashId":"fbcda01663c64183d95b2d84066b15c2","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, as consequ\u00eancias da viol\u00eancia dom\u00e9stica\r\ncontra a crian\u00e7a podem assumir v\u00e1rias formas, tanto em\r\nqualidade como em quantidade, porque s\u00e3o influenciadas\r\npor in\u00fameros fatores, dentre os quais destaca-se:<\/p>","resposta":1961509,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade da v\u00edtima; tipo de rela\u00e7\u00e3o entre o autor da viol\u00eancia e a v\u00edtima; personalidade da v\u00edtima; dura\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia da viol\u00eancia; tipo e gravidade do ato; rea\u00e7\u00e3o do ambiente.","id":1961509,"corpo":"<p align=justify>idade da v\u00edtima; tipo de rela\u00e7\u00e3o entre o autor da viol\u00eancia\r\ne a v\u00edtima; personalidade da v\u00edtima; dura\u00e7\u00e3o e\r\nfrequ\u00eancia da viol\u00eancia; tipo e gravidade do ato; rea\u00e7\u00e3o\r\ndo ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade do autor da viol\u00eancia, n\u00edvel socioecon\u00f4mico da v\u00edtima; escolaridade do agressor; personalidade da v\u00edtima; rea\u00e7\u00e3o do ambiente; drogadi\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia.","id":1961510,"corpo":"<p align=justify>idade do autor da viol\u00eancia, n\u00edvel socioecon\u00f4mico da\r\nv\u00edtima; escolaridade do agressor; personalidade da\r\nv\u00edtima; rea\u00e7\u00e3o do ambiente; drogadi\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamento patol\u00f3gico da v\u00edtima; idade do agressor; tipo e gravidade do ato; autoestima dos familiares; rea\u00e7\u00e3o do ambiente; personalidade da v\u00edtima.","id":1961511,"corpo":"<p align=justify>comportamento patol\u00f3gico da v\u00edtima; idade do agressor;\r\ntipo e gravidade do ato; autoestima dos familiares;\r\nrea\u00e7\u00e3o do ambiente; personalidade da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel escolar da v\u00edtima e do autor da viol\u00eancia; comportamento dos amigos da escola em que a v\u00edtima frequenta; idade e n\u00edvel socioecon\u00f4mico do agressor; rea\u00e7\u00e3o do ambiente; drogadi\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia; tipo da viol\u00eancia.","id":1961512,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel escolar da v\u00edtima e do autor da viol\u00eancia; comportamento\r\ndos amigos da escola em que a v\u00edtima\r\nfrequenta; idade e n\u00edvel socioecon\u00f4mico do agressor;\r\nrea\u00e7\u00e3o do ambiente; drogadi\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia; tipo\r\nda viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e dos profissionais que acolhem a v\u00edtima; escolaridade do agressor; autoestima da fam\u00edlia; tipo e gravidade do ato; rea\u00e7\u00e3o do ambiente; autoestima dos familiares.","id":1961513,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e dos profissionais que acolhem a\r\nv\u00edtima; escolaridade do agressor; autoestima da fam\u00edlia;\r\ntipo e gravidade do ato; rea\u00e7\u00e3o do ambiente;\r\nautoestima dos familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/545986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se submeter ao M\u00e9todo de Rorschach h\u00e1 a possibilidade do indiv\u00edduo n\u00e3o dar nenhuma resposta de cor em face das manchas apresentadas. Segundo An\u00edbal da Silveira, um dos estudiosos do M\u00e9todo e que prop\u00f4s uma categoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica denominada Rorschach Cl\u00ednico, a aus\u00eancia de RC (Respostas de Cor) pode estar ligada a","provas":[{"id":15281,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Psicologia","id":7832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2012-fcc-analista-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":545991,"hashId":"5d61080b5bed7e6bf9f7760f1d468d27","enunciado":"<p align=justify>Ao se submeter ao M\u00e9todo de Rorschach h\u00e1 a possibilidade\r\ndo indiv\u00edduo n\u00e3o dar nenhuma resposta de cor em\r\nface das manchas apresentadas. Segundo An\u00edbal da Silveira,\r\num dos estudiosos do M\u00e9todo e que prop\u00f4s uma\r\ncategoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica denominada Rorschach Cl\u00ednico,\r\na aus\u00eancia de RC (Respostas de Cor) pode estar ligada a<\/p>","resposta":1961538,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios afetivos severos ligados \u00e0 baixa energia sexual; tra\u00e7os depressivos; Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade.","id":1961534,"corpo":"<p align=justify>dist\u00farbios afetivos severos ligados \u00e0 baixa energia\r\nsexual; tra\u00e7os depressivos; Transtorno de D\u00e9ficit de\r\nAten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es na autoestima; tra\u00e7os de Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade; impulsividade.","id":1961535,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00f5es na autoestima; tra\u00e7os de Transtorno de\r\nD\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade; impulsividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fase de mania em que o sujeito se encontra; impulsividade; descontrole emocional.","id":1961536,"corpo":"<p align=justify>fase de mania em que o sujeito se encontra; impulsividade;\r\ndescontrole emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tra\u00e7os hist\u00e9ricos e paranoides; descontrole emocional e atitude defensiva.","id":1961537,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7os hist\u00e9ricos e paranoides; descontrole emocional\r\ne atitude defensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma excessiva preocupa\u00e7\u00e3o do sujeito com seu desempenho na prova; tra\u00e7os depressivos; atitude defensiva.","id":1961538,"corpo":"<p align=justify>uma excessiva preocupa\u00e7\u00e3o do sujeito com seu desempenho\r\nna prova; tra\u00e7os depressivos; atitude\r\ndefensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280229,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/545991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The role played by native speakers of English, as discussed in the second paragraph,","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540126,"hashId":"4467d324d2e508df4e09f58d0f744332","enunciado":"<p align=justify>The role played by native speakers of English, as discussed\r\nin the second paragraph,<\/p>","resposta":1944638,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is a crucial one in modeling correct pronunciation when teaching non-natives.","id":1944637,"corpo":"<p align=justify>is a crucial one in modeling correct pronunciation\r\nwhen teaching non-natives.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has been minimized in the teaching of English as its international use increases.","id":1944638,"corpo":"<p align=justify>has been minimized in the teaching of English as its\r\ninternational use increases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remains of utmost importance because of their familiarity with English-speaking culture.","id":1944639,"corpo":"<p align=justify>remains of utmost importance because of their\r\nfamiliarity with English-speaking culture.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"is fundamental in the teaching of skills such as those needed for translating.","id":1944640,"corpo":"<p align=justify>is fundamental in the teaching of skills such as those\r\nneeded for translating.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has been increased due to the need of training new teachers all over the world.","id":1944641,"corpo":"<p align=justify>has been increased due to the need of training new\r\nteachers all over the world.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The idea expressed in the sentence from the last paragraph \u2013 Hidden armies of copy editors ensured only standard forms reached print. \u2013 is that","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540131,"hashId":"1ab9b0b3c1e9783b42e94241ff7823fb","enunciado":"<p align=justify>The idea expressed in the sentence from the last paragraph\r\n\u2013 Hidden armies of copy editors ensured only standard\r\nforms reached print. \u2013 is that<\/p>","resposta":1944665,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copy editors had to work in secret so that authors never knew that their writing would be adapted to what the publishers wished.","id":1944662,"corpo":"<p align=justify>copy editors had to work in secret so that authors\r\nnever knew that their writing would be adapted to\r\nwhat the publishers wished.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publishers did not want the public at large to realize that some well-know writers needed to have their work revised.","id":1944663,"corpo":"<p align=justify>publishers did not want the public at large to realize\r\nthat some well-know writers needed to have their\r\nwork revised.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"due to the formality of the English used at the time, most authors resorted to ghost-writers to help them with their work.","id":1944664,"corpo":"<p align=justify>due to the formality of the English used at the time,\r\nmost authors resorted to ghost-writers to help them\r\nwith their work.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the language used in books and magazines was always revised to make sure it represented the ideal of acceptable English.","id":1944665,"corpo":"<p align=justify>the language used in books and magazines was\r\nalways revised to make sure it represented the ideal\r\nof acceptable English.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"only standard English was adopted by writers and broadcasters, who all belonged to the higher levels of society.","id":1944666,"corpo":"<p align=justify>only standard English was adopted by writers and\r\nbroadcasters, who all belonged to the higher levels\r\nof society.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the ideas developed in the second paragraph, one could say that an emphasis in the teaching of English pronunciation according to native-like models in a class in the public school system of a country like Brazil would be","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540132,"hashId":"ab2e09fde3a25d7483b06b5dca6f963b","enunciado":"<p align=justify>According to the ideas developed in the second paragraph,\r\none could say that an emphasis in the teaching of English\r\npronunciation according to native-like models in a class in\r\nthe public school system of a country like Brazil would be<\/p>","resposta":1944669,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"important.","id":1944667,"corpo":"<p align=justify>important.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difficult.","id":1944668,"corpo":"<p align=justify>difficult.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irrelevant.","id":1944669,"corpo":"<p align=justify>irrelevant.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desirable.","id":1944670,"corpo":"<p align=justify>desirable.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impossible.","id":1944671,"corpo":"<p align=justify>impossible.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The excerpt from the last sentence in the text \u2013 the myth of a standard language becomes more difficult to maintain \u2013 states that","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540134,"hashId":"c57310c5f86fb02470e056dfba78aece","enunciado":"<p align=justify>The excerpt from the last sentence in the text \u2013 the myth\r\nof a standard language becomes more difficult to maintain\r\n\u2013 states that<\/p>","resposta":1944678,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"whether it is British or American English, EFL teachers have to choose a standard.","id":1944677,"corpo":"<p align=justify>whether it is British or American English, EFL\r\nteachers have to choose a standard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"there is no one better model of English to be followed in EFL.","id":1944678,"corpo":"<p align=justify>there is no one better model of English to be followed\r\nin EFL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"with the increase of non-native EFL teachers, nativelike models are disappearing.","id":1944679,"corpo":"<p align=justify>with the increase of non-native EFL teachers, nativelike\r\nmodels are disappearing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"new democracies refuse to follow British or American models in EFL.","id":1944680,"corpo":"<p align=justify>new democracies refuse to follow British or American\r\nmodels in EFL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formal language usage has all but disappeared in EFL teaching.","id":1944681,"corpo":"<p align=justify>formal language usage has all but disappeared in EFL\r\nteaching.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text,","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540135,"hashId":"f7b18a1761f6d67e7cf95803b8f39297","enunciado":"<p align=justify>According to the text,<\/p>","resposta":1944683,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the most important factor in the use of the Internet in English teaching is that it provides a real sense of audience for students\u2019 writing.","id":1944682,"corpo":"<p align=justify>the most important factor in the use of the Internet\r\nin English teaching is that it provides a real sense of\r\naudience for students\u2019 writing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"there are many possible valid uses for the Internet in the classroom as long as they are connected with the appropriate teaching goals.","id":1944683,"corpo":"<p align=justify>there are many possible valid uses for the Internet in\r\nthe classroom as long as they are connected with the\r\nappropriate teaching goals.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"people cannot use the Internet adequately if their command of English is too poor.","id":1944684,"corpo":"<p align=justify>people cannot use the Internet adequately if their\r\ncommand of English is too poor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"both computer skills and Internet skills have to be taught by the EFL teacher before students can effectively use the Internet.","id":1944685,"corpo":"<p align=justify>both computer skills and Internet skills have to\r\nbe taught by the EFL teacher before students can\r\neffectively use the Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unless students have the necessary language proficiency, the use of the Internet in class can be detrimental to teaching goals.","id":1944686,"corpo":"<p align=justify>unless students have the necessary language\r\nproficiency, the use of the Internet in class can be\r\ndetrimental to teaching goals.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/45.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment from the second sentence of the text \u2013 One rationale is found in the belief that the linguistic nature of online communication... \u2013 the word rationale could be replaced, with no change in the sense of the sentence, by","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540136,"hashId":"2b55ce3ee20b4826f7ae81db3f419509","enunciado":"<p align=justify>In the fragment from the second sentence of the text \u2013 One\r\nrationale is found in the belief that the linguistic nature\r\nof online communication... \u2013 the word rationale could be\r\nreplaced, with no change in the sense of the sentence, by<\/p>","resposta":1944687,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"justification.","id":1944687,"corpo":"<p align=justify>justification.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibility.","id":1944688,"corpo":"<p align=justify>possibility.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"knowledge.","id":1944689,"corpo":"<p align=justify>knowledge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"request.","id":1944690,"corpo":"<p align=justify>request.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"wish.","id":1944691,"corpo":"<p align=justify>wish.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/45.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/540136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do segundo par\u00e1grafo \u2013 since there are so many ways to integrate the Internet into classroom instruction, \u2013 a palavra since pode ser substitu\u00edda, mantendo-se o mesmo sentido da frase, por","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540138,"hashId":"b0d7cb75a6e8a783fa8380f71e985185","enunciado":"<P align=justify>No trecho do segundo par\u00e1grafo \u2013 <EM>since there are so many ways to integrate the Internet into classroom instruction<\/EM>, \u2013 a palavra since pode ser substitu\u00edda, mantendo-se o mesmo sentido da frase, por<\/P>","resposta":1944699,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regardless of.","id":1944697,"corpo":"<p align=justify>regardless of.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subsequently.","id":1944698,"corpo":"<p align=justify>subsequently.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"because.","id":1944699,"corpo":"<p align=justify>because.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"although.","id":1944700,"corpo":"<p align=justify>although.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"while.","id":1944701,"corpo":"<p align=justify>while.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/45.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/540138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the phrase random online activities in the second paragraph, the word random is used to mean that these activities are","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540139,"hashId":"2a0108f69505ae4a38fb46e2c72b9836","enunciado":"<P align=justify>In the phrase <EM>random online activities<\/EM> in the second paragraph, the word <EM>random<\/EM> is used to mean that these activities are<\/P>","resposta":1944705,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"too difficult for the students.","id":1944702,"corpo":"<p align=justify>too difficult for the students.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequate but somewhat too complex.","id":1944703,"corpo":"<p align=justify>adequate but somewhat too complex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"attractive and meaningful.","id":1944704,"corpo":"<p align=justify>attractive and meaningful.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lacking a regular plan or purpose.","id":1944705,"corpo":"<p align=justify>lacking a regular plan or purpose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"important and, at the same time, poorly planned.","id":1944706,"corpo":"<p align=justify>important and, at the same time, poorly planned.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/45.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/540139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the first sentence of the text \u2013 There are several possible reasons for using the Internet in language teaching. \u2013 the word several functions as a","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540141,"hashId":"2d54a535f8e28f9c0d3e3f9924305124","enunciado":"<p align=justify>In the first sentence of the text \u2013 There are several possible\r\nreasons for using the Internet in language teaching. \u2013 the\r\nword several functions as a<\/p>","resposta":1944716,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noun.","id":1944712,"corpo":"<p align=justify>noun.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunction.","id":1944713,"corpo":"<p align=justify>conjunction.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adverb.","id":1944714,"corpo":"<p align=justify>adverb.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verb.","id":1944715,"corpo":"<p align=justify>verb.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determiner.","id":1944716,"corpo":"<p align=justify>determiner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15002\/45.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/540141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de finan\u00e7as, a disponibilidade e o acesso a outros investimentos n\u00e3o \u00e9 fator relevante para a determina\u00e7\u00e3o do custo de capital.","provas":[{"id":13563,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7720},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":494502,"hashId":"2bbd071a003d84b85c1874ddac7fb7d9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria de finan\u00e7as, a disponibilidade e o\r\nacesso a outros investimentos n\u00e3o \u00e9 fator relevante para a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do custo de capital.<\/p>","resposta":1790806,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1790805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1790806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de finan\u00e7as empresariais, derivativos e mercado de capitais.","id":270094,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de finan\u00e7as empresariais,\r\nderivativos e mercado de capitais.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/494502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCould you find the socks you were looking for?\u201d \u201cYes, after ____________ through all my drawers, I found them.\u201d","provas":[{"id":15002,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":540150,"hashId":"3ec4356263ff2c9b1616cabb909f2c16","enunciado":"<P align=justify>\u201cCould you find the socks you were looking for?\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>\u201cYes, after ____________ through all my drawers, I found them.\u201d<\/P>","resposta":1944757,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"having gone","id":1944757,"corpo":"<p align=justify>having gone<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"have gone","id":1944758,"corpo":"<p align=justify>have gone<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"had gone","id":1944759,"corpo":"<p align=justify>had gone<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"having going","id":1944760,"corpo":"<p align=justify>having going<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"had going","id":1944761,"corpo":"<p align=justify>had going<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada uma das quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 60, reproduziu- -se trecho de uma breve conversa. Assinale a alternativa que apresenta a palavra ou express\u00e3o que preenche a lacuna corretamente.","id":279130,"enunciado":"<p align=justify>Em cada uma das quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 60, reproduziu-\r\n-se trecho de uma breve conversa. Assinale a alternativa\r\nque apresenta a palavra ou express\u00e3o que preenche a lacuna\r\ncorretamente.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/540150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, descreve, em seu artigo 21, a composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar. Tendo como refer\u00eancia a Lei 9394\/96, que define a composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":13505,"cargo":{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-especialista-educacional","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Especialista Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":493025,"hashId":"5f18c026b9bea8236a1abf6298ee7e74","enunciado":"<p align=justify>A Lei 9394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, descreve, em seu artigo 21, a composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar.\r\nTendo como refer\u00eancia a Lei 9394\/96, que define a composi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":1785907,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.","id":1785905,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":1785906,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":1785907,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino m\u00e9dio.","id":1785908,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269650,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/493025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), em seu artigo 205, estabelece que \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\u201d Dentre as afirmativas abaixo encontram-se os princ\u00edpios b\u00e1sicos para o ensino no pa\u00eds. Marque V para as VERDADEIRAS e F para as FALSAS: ( ) Unicidade de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. ( ) Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional do ensino. ( ) Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. ( ) Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico. ( ) Garantia de padr\u00e3o de qualidade. A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":13505,"cargo":{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-especialista-educacional","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Especialista Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":493032,"hashId":"9b767347b3ebe90dc6d053675a3cd257","enunciado":"<P align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF), em seu artigo 205, estabelece que \u201ca educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Dentre as afirmativas abaixo encontram-se os princ\u00edpios b\u00e1sicos para o ensino no pa\u00eds. Marque V para as VERDADEIRAS e F para as FALSAS:<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Unicidade de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional do ensino. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Garantia de padr\u00e3o de qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9:<\/P>","resposta":1785933,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":1785933,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":1785934,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":1785935,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":1785936,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269651,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/493032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: Tendo como foco o processo de avalia\u00e7\u00e3o Simave\/Proeb, podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":13505,"cargo":{"descricao":"Especialista Educacional","id":7704},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-especialista-educacional","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Especialista Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":493038,"hashId":"ad71cfe5b4d9ffb7f3d872ca2010dfe4","enunciado":"<P align=justify>Leia:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13505\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como foco o processo de avalia\u00e7\u00e3o Simave\/Proeb, podemos afirmar, EXCETO:<\/P>","resposta":1785960,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Matriz de Refer\u00eancia \u00e9 formada por um conjunto de descritores que descrevem habilidades, explicitando os dois pontos b\u00e1sicos do que ser\u00e1 avaliado: o conte\u00fado program\u00e1tico e o n\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o mental desenvolvido no processo de aprendizagem.","id":1785957,"corpo":"<p align=justify>A Matriz de Refer\u00eancia \u00e9 formada por um conjunto de descritores que descrevem habilidades, explicitando os dois pontos b\u00e1sicos do que ser\u00e1 avaliado: o conte\u00fado program\u00e1tico e o n\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o mental desenvolvido no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo de avalia\u00e7\u00e3o Simave\/Proeb os alunos respondem a testes de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica e question\u00e1rios contextuais.","id":1785958,"corpo":"<p align=justify>No processo de avalia\u00e7\u00e3o Simave\/Proeb os alunos respondem a testes de L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica e question\u00e1rios contextuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporciona conhecer especificamente os pontos fracos e fortes da aprendizagem dos alunos, propiciando fundamenta\u00e7\u00e3o ao Plano de Interven\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica (PIP).","id":1785959,"corpo":"<p align=justify>Proporciona conhecer especificamente os pontos fracos e fortes da aprendizagem dos alunos, propiciando fundamenta\u00e7\u00e3o ao Plano de Interven\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica (PIP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Matriz de Refer\u00eancia \u00e9 um conjunto de indica\u00e7\u00f5es norteadoras de estrat\u00e9gias de ensino, substituindo os PCN\u2019s e os curr\u00edculos.","id":1785960,"corpo":"<p align=justify>A Matriz de Refer\u00eancia \u00e9 um conjunto de indica\u00e7\u00f5es norteadoras de estrat\u00e9gias de ensino, substituindo os PCN\u2019s e os curr\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269651,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/493038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada \u2013 RDC n\u00ba 44, de 17 de agosto de 2009 - ANVISA, al\u00e9m da Licen\u00e7a ou Alvar\u00e1 Sanit\u00e1rio expedido pelo \u00f3rg\u00e3o Estadual ou Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, segundo legisla\u00e7\u00e3o vigente, as farm\u00e1cias e drogarias devem possuir os seguintes documentos no estabelecimento, EXCETO:","provas":[{"id":13506,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":493040,"hashId":"d67e12aea314f7af0160cd1085d8adba","enunciado":"<p align=justify>Conforme previsto na Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada \u2013 RDC n\u00ba 44, de 17 de agosto de 2009 - ANVISA, al\u00e9m da Licen\u00e7a ou Alvar\u00e1 Sanit\u00e1rio expedido pelo \u00f3rg\u00e3o Estadual ou Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, segundo legisla\u00e7\u00e3o vigente, as farm\u00e1cias e drogarias devem possuir os seguintes documentos no estabelecimento, EXCETO:<\/p>","resposta":1785965,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificado de Registro Cadastral (C.R.C) na Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG.","id":1785965,"corpo":"<p align=justify>Certificado de Registro Cadastral (C.R.C) na Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o \u2013 SEPLAG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Funcionamento de Empresa (AFE) expedida pela Anvisa.","id":1785966,"corpo":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o de Funcionamento de Empresa (AFE) expedida pela Anvisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o Especial de Funcionamento (AE) para farm\u00e1cias, quando aplic\u00e1vel.","id":1785967,"corpo":"<p align=justify>Autoriza\u00e7\u00e3o Especial de Funcionamento (AE) para farm\u00e1cias, quando aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manual de Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas, conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e as especificidades de cada estabelecimento.","id":1785968,"corpo":"<p align=justify>Manual de Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas, conforme a legisla\u00e7\u00e3o vigente e as especificidades de cada estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269652,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"RDC n \u00ba 44\/2009 - Anvisa - Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419146,"slug":"farmacia-rdc-n-o-44-2009-anvisa-boas-praticas-farmaceuticas-para-o-controle-sanitario-do-funcionamento-da-dispensacao-e-da-comercializacao-de-produtos-e-da-prestacao-de-servicos-farmaceuticos-em-farmacias-e-drogarias-e-da-outras-providencias"}],"slug":"farmacia\/493040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as les\u00f5es ligamentares do tornozelo, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":13507,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":493058,"hashId":"fbc3a29427b099b5c970c7fd2677be56","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as les\u00f5es ligamentares do tornozelo, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":1786040,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro ligamento a ser estendido ou rompido \u00e9 o ligamento calc\u00e2neo fibular.","id":1786037,"corpo":"<p align=justify>O primeiro ligamento a ser estendido ou rompido \u00e9 o ligamento calc\u00e2neo fibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ligamento talofibular anterior \u00e9 o mais forte do compartimento lateral devido sua posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","id":1786038,"corpo":"<p align=justify>O ligamento talofibular anterior \u00e9 o mais forte do compartimento lateral devido sua posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o isolada do ligamento delt\u00f3ide \u00e9 comum.","id":1786039,"corpo":"<p align=justify>A les\u00e3o isolada do ligamento delt\u00f3ide \u00e9 comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ligamento talofibular posterior \u00e9 o mais forte do compartimento lateral e raramente se rompe.","id":1786040,"corpo":"<p align=justify>O ligamento talofibular posterior \u00e9 o mais forte do compartimento lateral e raramente se rompe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269654,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/493058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos efeitos fisiol\u00f3gicos decorrentes da submers\u00e3o em \u00e1gua aquecida entre 27\u00baC e 34\u00baC, ap\u00f3s alguns instantes da submers\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":13507,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Fisioterapeuta - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":493067,"hashId":"2eeb168b488af91da61a6d676a648b66","enunciado":"<p align=justify>Um dos efeitos fisiol\u00f3gicos decorrentes da submers\u00e3o em \u00e1gua aquecida entre 27\u00baC e 34\u00baC, ap\u00f3s alguns instantes da submers\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":1786073,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da capacidade vital.","id":1786073,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o da capacidade vital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do fluxo sangu\u00edneo perif\u00e9rico.","id":1786074,"corpo":"<p align=justify>O aumento do fluxo sangu\u00edneo perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":1786075,"corpo":"<p align=justify>O aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico.","id":1786076,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o do volume sist\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269655,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/493067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 audiologia cl\u00ednica, \u00e9 CORRETO dizer que:","provas":[{"id":13508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":493072,"hashId":"daa1559831e1a866a382cbeba9d98c4b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 audiologia cl\u00ednica, \u00e9 CORRETO dizer que:<\/p>","resposta":1786094,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de audiometria tonal por via a\u00e9rea deve ser iniciado pelo ouvido que o paciente tenha maior dificuldade para ouvir em uma frequ\u00eancia e intensidade aud\u00edveis ao sujeito sob teste.","id":1786093,"corpo":"<p align=justify>O exame de audiometria tonal por via a\u00e9rea deve ser iniciado pelo ouvido que o paciente tenha maior dificuldade para ouvir em uma frequ\u00eancia e intensidade aud\u00edveis ao sujeito sob teste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo principal da audiometria tonal por via \u00f3ssea \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico das patologias que atingem o ouvido externo, m\u00e9dio ou interno.","id":1786094,"corpo":"<p align=justify>O objetivo principal da audiometria tonal por via \u00f3ssea \u00e9 o diagn\u00f3stico cl\u00ednico das patologias que atingem o ouvido externo, m\u00e9dio ou interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A logoaudiometria n\u00e3o pode nos auxiliar na confirma\u00e7\u00e3o do local da les\u00e3o dentro do aparelho auditivo, isto \u00e9, no topodiagn\u00f3stico.","id":1786095,"corpo":"<p align=justify>A logoaudiometria n\u00e3o pode nos auxiliar na confirma\u00e7\u00e3o do local da les\u00e3o dentro do aparelho auditivo, isto \u00e9, no topodiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das principais vantagens da imitanciometria \u00e9 ser uma t\u00e9cnica subjetiva de avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o auditiva.","id":1786096,"corpo":"<p align=justify>Uma das principais vantagens da imitanciometria \u00e9 ser uma t\u00e9cnica subjetiva de avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o auditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269656,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/493072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, EXCETO:","provas":[{"id":13508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":493081,"hashId":"190c6a95965a175b68ea5a39f8dcaf29","enunciado":"<p align=justify>Consiste em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica, EXCETO:<\/p>","resposta":1786130,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abandonar o cliente, salvo por motivo justific\u00e1vel.","id":1786129,"corpo":"<p align=justify>Abandonar o cliente, salvo por motivo justific\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir o acesso do respons\u00e1vel ou representante legal durante avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, salvo quando sua presen\u00e7a comprometer a efic\u00e1cia do atendimento.","id":1786130,"corpo":"<p align=justify>Permitir o acesso do respons\u00e1vel ou representante legal durante avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, salvo quando sua presen\u00e7a comprometer a efic\u00e1cia do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir resultados de tratamentos atrav\u00e9s de m\u00e9todos infal\u00edveis.","id":1786131,"corpo":"<p align=justify>Garantir resultados de tratamentos atrav\u00e9s de m\u00e9todos infal\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar ou propor tratamento desnecess\u00e1rio ou para o qual o fonoaudi\u00f3logo n\u00e3o esteja capacitado.","id":1786132,"corpo":"<p align=justify>Executar ou propor tratamento desnecess\u00e1rio ou para o qual o fonoaudi\u00f3logo n\u00e3o esteja capacitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269657,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":"fonoaudiologia\/493081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes alternativas sobre as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA) e marque com V as VERDADEIRAS e com F as FALSAS: ( ) As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas foram definidas como libera\u00e7\u00e3o de energia sonora com origem na c\u00f3clea, que se propaga pela orelha m\u00e9dia, at\u00e9 alcan\u00e7ar o conduto auditivo externo. ( ) S\u00e3o sons gerados pela contra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas ciliadas internas e detectados na orelha externa, sendo um exame indicado para a avalia\u00e7\u00e3o de diversas cocleopatias. ( ) Tem sido \u00fatil apenas em triagem auditiva de crian\u00e7as em ber\u00e7\u00e1rios de alto risco, como exame complementar \u00e0 audiometria de tronco cerebral (BERA). ( ) As EOA transientes est\u00e3o presentes em todas as orelhas funcionalmente normais e que deixam de ser detectadas quando os limiares tonais est\u00e3o acima de 30 (trinta) dB. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":13508,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":493082,"hashId":"a176dbc3f38311639bbd426474039f6e","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes alternativas sobre as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas (EOA) e marque com V as VERDADEIRAS e com F as FALSAS: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas foram definidas como libera\u00e7\u00e3o de energia sonora com origem na c\u00f3clea, que se propaga pela orelha m\u00e9dia, at\u00e9 alcan\u00e7ar o conduto auditivo externo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) S\u00e3o sons gerados pela contra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas ciliadas internas e detectados na orelha externa, sendo um exame indicado para a avalia\u00e7\u00e3o de diversas cocleopatias.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Tem sido \u00fatil apenas em triagem auditiva de crian\u00e7as em ber\u00e7\u00e1rios de alto risco, como exame complementar \u00e0 audiometria de tronco cerebral (BERA). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As EOA transientes est\u00e3o presentes em todas as orelhas funcionalmente normais e que deixam de ser detectadas quando os limiares tonais est\u00e3o acima de 30 (trinta) dB. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1786135,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":1786133,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":1786134,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":1786135,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":1786136,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269657,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/493082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Dengue, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":13509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-medico-ubs","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - M\u00e9dico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":493097,"hashId":"1833f16e7391af41a8a0c144318ba1c6","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Dengue, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1786195,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da dengue causa uma doen\u00e7a de amplo espectro cl\u00ednico, incluindo desde formas inaparentes at\u00e9 quadros graves, podendo evoluir para o \u00f3bito. Entre estes, destaca-se a ocorr\u00eancia de hepatite, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, manifesta\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, miocardite, hemorragias graves e choque.","id":1786194,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da dengue causa uma doen\u00e7a de amplo espectro cl\u00ednico, incluindo desde formas inaparentes at\u00e9 quadros graves, podendo evoluir para o \u00f3bito. Entre estes, destaca-se a ocorr\u00eancia de hepatite, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, manifesta\u00e7\u00f5es do sistema nervoso, miocardite, hemorragias graves e choque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dengue na crian\u00e7a apresenta-se como uma s\u00edndrome febril bem caracter\u00edstica com apatia, sonol\u00eancia, recusa da alimenta\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos, diarreia, manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, hemorragia retiniana e exantema n\u00f3dulo-eritematoso. O agravamento geralmente \u00e9 insidioso, diferente do adulto, no qual os sinais de alarme de gravidade s\u00e3o mais dificilmente detectados.","id":1786195,"corpo":"<p align=justify>A dengue na crian\u00e7a apresenta-se como uma s\u00edndrome febril bem caracter\u00edstica com apatia, sonol\u00eancia, recusa da alimenta\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos, diarreia, manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, hemorragia retiniana e exantema n\u00f3dulo-eritematoso. O agravamento geralmente \u00e9 insidioso, diferente do adulto, no qual os sinais de alarme de gravidade s\u00e3o mais dificilmente detectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No adulto acometido de dengue, na maioria dos casos, a primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a febre, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC) de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia, adinamia, mialgias, artralgias, dor retro-orbit\u00e1ria, com presen\u00e7a ou n\u00e3o de exantema e\/ou prurido. Anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia podem ser observados por 2 a 6 dias.","id":1786196,"corpo":"<p align=justify>No adulto acometido de dengue, na maioria dos casos, a primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a febre, geralmente alta (39\u00baC a 40\u00baC) de in\u00edcio abrupto, associada \u00e0 cefaleia, adinamia, mialgias, artralgias, dor retro-orbit\u00e1ria, com presen\u00e7a ou n\u00e3o de exantema e\/ou prurido. Anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia podem ser observados por 2 a 6 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas, como epistaxe, pet\u00e9quias, gengivorragia, metrorragia, hemat\u00eamese, melena, hemat\u00faria e outros, bem como a plaquetopenia, podem ser observadas em todas as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de dengue. \u00c9 importante ressaltar que o fator determinante na febre hemorr\u00e1gica da dengue \u00e9 o extravasamento plasm\u00e1tico, que pode ser expresso por meio da hemoconcentra\u00e7\u00e3o, hipoalbuminemia e ou derrames cavit\u00e1rios.","id":1786197,"corpo":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas, como epistaxe, pet\u00e9quias, gengivorragia, metrorragia, hemat\u00eamese, melena, hemat\u00faria e outros, bem como a plaquetopenia, podem ser observadas em todas as apresenta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de dengue. \u00c9 importante ressaltar que o fator determinante na febre hemorr\u00e1gica da dengue \u00e9 o extravasamento plasm\u00e1tico, que pode ser expresso por meio da hemoconcentra\u00e7\u00e3o, hipoalbuminemia e ou derrames cavit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269659,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/493097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O est\u00e1 relacionado ao diagn\u00f3stico diferencial de uma taquicardia com complexo QRS alargado (amplo):","provas":[{"id":13510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - M\u00e9dico Cardiologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":493103,"hashId":"661b19eda246bf682e8fd8468616b072","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O est\u00e1 relacionado ao diagn\u00f3stico diferencial de uma taquicardia com complexo QRS alargado (amplo):<\/p>","resposta":1786221,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular.","id":1786218,"corpo":"<p align=justify>Taquicardia ventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia supraventricular aberrante.","id":1786219,"corpo":"<p align=justify>Taquicardia supraventricular aberrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquicardia supraventricular com via acess\u00f3ria (WPW).","id":1786220,"corpo":"<p align=justify>Taquicardia supraventricular com via acess\u00f3ria (WPW).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipernatremia.","id":1786221,"corpo":"<p align=justify>Hipernatremia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269660,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/493103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 febre reum\u00e1tica (FR), marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":13510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - M\u00e9dico Cardiologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":493106,"hashId":"b110afe0080a187f82bbe933d960b8f2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 febre reum\u00e1tica (FR), marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":1786233,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de Jones tiveram a sua \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o em 1992 e continuam sendo considerados no diagn\u00f3stico cl\u00ednico da febre reum\u00e1tica, apesar dos sinais patognom\u00f4nicos e\/ou dos exames laboratoriais espec\u00edficos que sustentam o diagn\u00f3stico do processo inflamat\u00f3rio e da infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica.","id":1786230,"corpo":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios de Jones tiveram a sua \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o em 1992 e continuam sendo considerados no diagn\u00f3stico cl\u00ednico da febre reum\u00e1tica, apesar dos sinais patognom\u00f4nicos e\/ou dos exames laboratoriais espec\u00edficos que sustentam o diagn\u00f3stico do processo inflamat\u00f3rio e da infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A probabilidade de FR \u00e9 alta quando h\u00e1 evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica anterior, determinada pela eleva\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos da antiestreptolisina (ASLO), al\u00e9m da presen\u00e7a de pelo menos um crit\u00e9rio maior ou dois crit\u00e9rios menores.","id":1786231,"corpo":"<p align=justify>A probabilidade de FR \u00e9 alta quando h\u00e1 evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica anterior, determinada pela eleva\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos da antiestreptolisina (ASLO), al\u00e9m da presen\u00e7a de pelo menos um crit\u00e9rio maior ou dois crit\u00e9rios menores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de Jones modificados pela American Heart Association (AHA), em 1992, devem ser utilizados para o diagn\u00f3stico das recorr\u00eancias da FR em pacientes com CRC estabelecida, enquanto os crit\u00e9rios de Jones revistos pela OMS e publicados em 2004 destinam-se ao diagn\u00f3stico do primeiro surto da doen\u00e7a,","id":1786232,"corpo":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios de Jones modificados pela American Heart Association (AHA), em 1992, devem ser utilizados para o diagn\u00f3stico das recorr\u00eancias da FR em pacientes com CRC estabelecida, enquanto os crit\u00e9rios de Jones revistos pela OMS e publicados em 2004 destinam-se ao diagn\u00f3stico do primeiro surto da doen\u00e7a,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez que outros diagn\u00f3sticos sejam exclu\u00eddos, a coreia, a cardite indolente e as recorr\u00eancias s\u00e3o tr\u00eas exce\u00e7\u00f5es em que os crit\u00e9rios de Jones n\u00e3o t\u00eam que ser rigorosamente respeitados.","id":1786233,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que outros diagn\u00f3sticos sejam exclu\u00eddos, a coreia, a cardite indolente e as recorr\u00eancias s\u00e3o tr\u00eas exce\u00e7\u00f5es em que os crit\u00e9rios de Jones n\u00e3o t\u00eam que ser rigorosamente respeitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269661,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/493106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Com rela\u00e7\u00e3o ao acompanhamento dos pacientes com valvas card\u00edacas prot\u00e9ticas (biol\u00f3gicas e mec\u00e2nicas) \u00e9 considerada uma recomenda\u00e7\u00e3o de Classe I (excelente \u2013 segundo American College of Cardiology e a American Heart Association):","provas":[{"id":13510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - M\u00e9dico Cardiologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":493109,"hashId":"d31535872a624b1734609f4fa9204f06","enunciado":"<P align=justify>Marque a alternativa CORRETA. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao acompanhamento dos pacientes com valvas card\u00edacas prot\u00e9ticas (biol\u00f3gicas e mec\u00e2nicas) \u00e9 considerada uma recomenda\u00e7\u00e3o de Classe I (excelente \u2013 segundo American College of Cardiology e a American Heart Association):<\/P>","resposta":1786243,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar hist\u00f3ria, exame f\u00edsico, ECG, raios-X tor\u00e1cico, ecocardiograma, hemograma completo, bioqu\u00edmica, e INR (se for indicado), na primeira avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica ap\u00f3s a alta hospitalar.","id":1786243,"corpo":"<p align=justify>Realizar hist\u00f3ria, exame f\u00edsico, ECG, raios-X tor\u00e1cico, ecocardiograma, hemograma completo, bioqu\u00edmica, e INR (se for indicado), na primeira avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica ap\u00f3s a alta hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar a realiza\u00e7\u00e3o de angiografia radioisot\u00f3pica ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica para avaliar a fun\u00e7\u00e3o VE, na primeira avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica ap\u00f3s a alta hospitalar.","id":1786244,"corpo":"<p align=justify>Indicar a realiza\u00e7\u00e3o de angiografia radioisot\u00f3pica ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica para avaliar a fun\u00e7\u00e3o VE, na primeira avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cir\u00fargica ap\u00f3s a alta hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar visitas de acompanhamento de rotina, nos intervalos semestrais, ou com reavalia\u00e7\u00f5es mais precoces para verificar altera\u00e7\u00f5es no estado cl\u00ednico mesmo com resultado do ecocardiograma satisfat\u00f3rio.","id":1786245,"corpo":"<p align=justify>Realizar visitas de acompanhamento de rotina, nos intervalos semestrais, ou com reavalia\u00e7\u00f5es mais precoces para verificar altera\u00e7\u00f5es no estado cl\u00ednico mesmo com resultado do ecocardiograma satisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar ecocardiogramas seriados de rotina, no momento da visita de acompanhamento trimestral mesmo quando n\u00e3o houver altera\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico.","id":1786246,"corpo":"<p align=justify>Realizar ecocardiogramas seriados de rotina, no momento da visita de acompanhamento trimestral mesmo quando n\u00e3o houver altera\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269661,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/493109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490404,"hashId":"19e5cdb1d1ef5a26709213b60e610087","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa grafada INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":1773389,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para sentir o canto do sabi\u00e1 h\u00e1 um sexto sentido m\u00e1gico.","id":1773386,"corpo":"<p align=justify>Para sentir o canto do sabi\u00e1 h\u00e1 um sexto sentido m\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pensamento nos transforma em brinquedos.","id":1773387,"corpo":"<p align=justify>O pensamento nos transforma em brinquedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s tem um cheiro estranho.","id":1773388,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s tem um cheiro estranho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sentido m\u00e1gico informa que o mundo est\u00e1 cheio de belesa e amor.","id":1773389,"corpo":"<p align=justify>O sentido m\u00e1gico informa que o mundo est\u00e1 cheio de belesa e amor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cinco sentidos s\u00e3o fundamentais.","id":1773390,"corpo":"<p align=justify>Os cinco sentidos s\u00e3o fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268902,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13337\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/490404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recebendo por m\u00eas R$840,00, um funcion\u00e1rio saiu de f\u00e9rias e recebeu um ter\u00e7o do seu sal\u00e1rio. O valor recebido pelo servidor por suas f\u00e9rias mais seu sal\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490409,"hashId":"e19243b50eb720602e4b650c31aa5422","enunciado":"<p align=justify>Recebendo por m\u00eas R$840,00, um funcion\u00e1rio saiu de f\u00e9rias e recebeu um ter\u00e7o do seu sal\u00e1rio. O valor\r\nrecebido pelo servidor por suas f\u00e9rias mais seu sal\u00e1rio \u00e9<\/p>","resposta":1773413,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1.260,00","id":1773411,"corpo":"<p align=justify>R$1.260,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1.000,00","id":1773412,"corpo":"<p align=justify>R$1.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$1.120,00","id":1773413,"corpo":"<p align=justify>R$1.120,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$1.180,00","id":1773414,"corpo":"<p align=justify>R$1.180,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$1.280,00","id":1773415,"corpo":"<p align=justify>R$1.280,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268903,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/490409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea da figura a seguir, cujas medidas s\u00e3o dadas em metros, \u00e9 ","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490415,"hashId":"ca688e1e0326f200ce57edbe0b308924","enunciado":"<P align=justify>A \u00e1rea da figura a seguir, cujas medidas s\u00e3o dadas em metros, \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13337\/02.gif><\/P>","resposta":1773443,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":1773441,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1773442,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13337\/03.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":1773443,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1773444,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13337\/04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1773445,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13337\/05.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268903,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/490415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas amigos foram comer uma pizza. Carlos comeu 2\u20131 da pizza; Maria e Ant\u00f4nio comeram 1\/4 cada. Se cada um pagou sua parte proporcional ao que comeu e o valor da pizza foi de R$24, 00, ent\u00e3o a diferen\u00e7a do valor pago por Carlos e Maria foi de","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490417,"hashId":"b97d8e5a8819596f8ef709e9f9809632","enunciado":"<P align=justify>Tr\u00eas amigos foram comer uma pizza. Carlos comeu 2<SUP>\u20131<\/SUP> da pizza; Maria e Ant\u00f4nio comeram 1\/4 cada. Se cada um pagou sua parte proporcional ao que comeu e o valor da pizza foi de R$24, 00, ent\u00e3o a diferen\u00e7a do valor pago por Carlos e Maria foi de<\/P>","resposta":1773454,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$8,00","id":1773451,"corpo":"<p align=justify>R$8,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$12,00","id":1773452,"corpo":"<p align=justify>R$12,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$4,00","id":1773453,"corpo":"<p align=justify>R$4,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$6,00","id":1773454,"corpo":"<p align=justify>R$6,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$9,00","id":1773455,"corpo":"<p align=justify>R$9,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268903,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/490417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana nasceu no dia do anivers\u00e1rio do seu pai. Atualmente, a idade dele \u00e9 o triplo da idade de Juliana. Daqui a 3 anos a soma da idade deles ser\u00e1 igual a 62 anos. Assim, a idade do pai de Juliana quando ela nasceu era","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490418,"hashId":"2728d03ad78209aa558c7762ffd0daa2","enunciado":"<p align=justify>Juliana nasceu no dia do anivers\u00e1rio do seu pai. Atualmente, a idade dele \u00e9 o triplo da idade de Juliana. Daqui\r\na 3 anos a soma da idade deles ser\u00e1 igual a 62 anos. Assim, a idade do pai de Juliana quando ela nasceu era<\/p>","resposta":1773457,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29 anos.","id":1773456,"corpo":"<p align=justify>29 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28 anos.","id":1773457,"corpo":"<p align=justify>28 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27 anos.","id":1773458,"corpo":"<p align=justify>27 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26 anos.","id":1773459,"corpo":"<p align=justify>26 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":1773460,"corpo":"<p align=justify>25 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268903,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/490418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito p\u00fablico, tendo prefer\u00eancia entidades filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos, em car\u00e1ter","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490421,"hashId":"726440735237b181d22d40321b5fd968","enunciado":"<p align=justify>A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as\r\nnormas de direito p\u00fablico, tendo prefer\u00eancia entidades filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos, em car\u00e1ter<\/p>","resposta":1773474,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emergencial.","id":1773471,"corpo":"<p align=justify>emergencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio.","id":1773472,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provis\u00f3rio.","id":1773473,"corpo":"<p align=justify>provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complementar.","id":1773474,"corpo":"<p align=justify>complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"satisfat\u00f3rio.","id":1773475,"corpo":"<p align=justify>satisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268904,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/490421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a que j\u00e1 foi erradicada no Brasil, mais que continua tendo campanhas para manter a barreira territorial livre \u00e9","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490424,"hashId":"c6e63cf0b9d48ef475cc855f8c4a8304","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a que j\u00e1 foi erradicada no Brasil, mais que continua tendo campanhas para manter a barreira\r\nterritorial livre \u00e9<\/p>","resposta":1773489,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite.","id":1773486,"corpo":"<p align=justify>meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9tano.","id":1773487,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9tano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"catapora.","id":1773488,"corpo":"<p align=justify>catapora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poliomielite.","id":1773489,"corpo":"<p align=justify>poliomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tuberculose.","id":1773490,"corpo":"<p align=justify>tuberculose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268904,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/490424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as infectocontagiosas","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490426,"hashId":"7df8f5e09cbfddd2b7de7c51ea08bb1e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o doen\u00e7as infectocontagiosas<\/p>","resposta":1773496,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite, sarampo, catapora, AIDS.","id":1773496,"corpo":"<p align=justify>meningite, sarampo, catapora, AIDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cistite, ascite, rub\u00e9ola, AIDS.","id":1773497,"corpo":"<p align=justify>cistite, ascite, rub\u00e9ola, AIDS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o, glaucoma, pneumonia, pneumonia, blenorragia.","id":1773498,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o, glaucoma, pneumonia, pneumonia, blenorragia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diabetes, gastrite, diarreia, miopia.","id":1773499,"corpo":"<p align=justify>diabetes, gastrite, diarreia, miopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edfilis, sarampo, faringite, adenoide.","id":1773500,"corpo":"<p align=justify>s\u00edfilis, sarampo, faringite, adenoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268904,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/490426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConcebemos uma meta mais ambiciosa para passar a um n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o novo e mais elevado: a Uni\u00e3o Euroasi\u00e1tica, que ser\u00e1 baseada na experi\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia e outras coaliz\u00f5es regionais\u201d, escreve o primeiro-ministro russo Vladimir Putin. No texto, o premi\u00ea afirma que o bloco poderia se tornar um forte competidor global com influ\u00eancia sobre os Estados Unidos, Uni\u00e3o Europeia e \u00c1sia. (Folha online, 04\/10\/2011 \u2013 com adapta\u00e7\u00f5es) O objetivo do l\u00edder russo com estas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 unir novamente as ex-rep\u00fablicas da extinta","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490430,"hashId":"e7d0a689143c0f3226e3f053df1e8575","enunciado":"<P align=justify>\u201cConcebemos uma meta mais ambiciosa para passar a um n\u00edvel de integra\u00e7\u00e3o novo e mais elevado: a Uni\u00e3o Euroasi\u00e1tica, que ser\u00e1 baseada na experi\u00eancia da Uni\u00e3o Europeia e outras coaliz\u00f5es regionais\u201d, escreve o primeiro-ministro russo Vladimir Putin. No texto, o premi\u00ea afirma que o bloco poderia se tornar um forte competidor global com influ\u00eancia sobre os Estados Unidos, Uni\u00e3o Europeia e \u00c1sia. <\/P>\r\n<P align=right>(Folha online, 04\/10\/2011 \u2013 com adapta\u00e7\u00f5es) <\/P>\r\n<P align=justify>O objetivo do l\u00edder russo com estas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 unir novamente as ex-rep\u00fablicas da extinta<\/P>","resposta":1773520,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iugosl\u00e1via.","id":1773516,"corpo":"<p align=justify>Iugosl\u00e1via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.","id":1773517,"corpo":"<p align=justify>Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00fassia.","id":1773518,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00fassia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tchecoslov\u00e1quia.","id":1773519,"corpo":"<p align=justify>Tchecoslov\u00e1quia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas.","id":1773520,"corpo":"Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268906,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/490430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00fanica unidade federativa brasileira que N\u00c3O possui remanescentes florestais da Mata Atl\u00e2ntica.","provas":[{"id":13337,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-comunitario-de-saude-esf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2012"},{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490436,"hashId":"04a70f397e4cc2f263b545c3bce5e015","enunciado":"<p align=justify>Marque a \u00fanica unidade federativa brasileira que N\u00c3O possui remanescentes florestais da Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","resposta":1773548,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alagoas.","id":1773546,"corpo":"<p align=justify>Alagoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo.","id":1773547,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rond\u00f4nia.","id":1773548,"corpo":"<p align=justify>Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santa Catarina.","id":1773549,"corpo":"<p align=justify>Santa Catarina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":1773550,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268906,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/490436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as a seguir, qual N\u00c3O \u00e9 transmitida por vetores?","provas":[{"id":13338,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-agente-de-endemias-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Agente de Endemias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":490440,"hashId":"0276230967d0d54800bfc33484ab74d5","enunciado":"<p align=justify>Dentre as doen\u00e7as a seguir, qual N\u00c3O \u00e9 transmitida por vetores?<\/p>","resposta":1773569,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de chagas.","id":1773566,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":1773567,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":1773568,"corpo":"<p align=justify>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":1773569,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3lera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":1773570,"corpo":"<p align=justify>Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268907,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/490440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto acima e considerando o dimensionamento do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho (SESMT), a referida f\u00e1brica dever\u00e1 contratar","provas":[{"id":15123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":541969,"hashId":"c533eee3c270efc10a71868e6a21f874","enunciado":"<p align=justify>Com base no texto acima e considerando o dimensionamento do\r\nservi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina\r\ndo trabalho (SESMT), a referida f\u00e1brica dever\u00e1 contratar<\/p>","resposta":1950558,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um m\u00e9dico do trabalho em tempo parcial, com, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias de dedica\u00e7\u00e3o ao SESMT.","id":1950557,"corpo":"<p align=justify>um m\u00e9dico do trabalho em tempo parcial, com, no m\u00ednimo,\r\nquatro horas di\u00e1rias de dedica\u00e7\u00e3o ao SESMT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.","id":1950558,"corpo":"<p align=justify>um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com dedica\u00e7\u00e3o ao SESMT em tempo integral.","id":1950559,"corpo":"<p align=justify>um engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho com dedica\u00e7\u00e3o ao\r\nSESMT em tempo integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois auxiliares de enfermagem do trabalho.","id":1950560,"corpo":"<p align=justify>dois auxiliares de enfermagem do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um enfermeiro do trabalho.","id":1950561,"corpo":"<p align=justify>um enfermeiro do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 55 e 56 Um profissional da \u00e1rea de sa\u00fade do trabalho foi contratado para organizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ocupacional em uma f\u00e1brica de embalagens de cartolina. Nessa f\u00e1brica, que emprega 1.551 empregados, funcionam dois polos de produ\u00e7\u00e3o, ambos na mesma cidade, situados a uma dist\u00e2ncia de 700 m um do outro.","id":279481,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 55 e 56<\/p>\r\nUm profissional da \u00e1rea de sa\u00fade do trabalho foi\r\ncontratado para organizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ocupacional em uma\r\nf\u00e1brica de embalagens de cartolina. Nessa f\u00e1brica, que emprega\r\n1.551 empregados, funcionam dois polos de produ\u00e7\u00e3o, ambos na\r\nmesma cidade, situados a uma dist\u00e2ncia de 700 m um do outro.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/541969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda considerando o texto acima apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que concerne ao programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional (PCMSO).","provas":[{"id":15123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":541970,"hashId":"6e91db98d88967b97f43c58c4ebe74a9","enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando o texto acima apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta no que concerne ao programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade\r\nocupacional (PCMSO).<\/p>","resposta":1950565,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dados obtidos nos exames do PCMSO devem ser registrados em prontu\u00e1rio cl\u00ednico individual, que deve ficar sob a responsabilidade do enfermeiro do trabalho.","id":1950562,"corpo":"<p align=justify>Os dados obtidos nos exames do PCMSO devem ser\r\nregistrados em prontu\u00e1rio cl\u00ednico individual, que deve ficar sob\r\na responsabilidade do enfermeiro do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificada, no PCMSO, exposi\u00e7\u00e3o excessiva a risco ocupacional, o trabalhador exposto dever\u00e1 ser afastado do trabalho at\u00e9 que o indicador biol\u00f3gico de exposi\u00e7\u00e3o esteja normalizado e as medidas de controle nos ambientes de trabalho sejam adotadas.","id":1950563,"corpo":"<p align=justify>Verificada, no PCMSO, exposi\u00e7\u00e3o excessiva a risco\r\nocupacional, o trabalhador exposto dever\u00e1 ser afastado do\r\ntrabalho at\u00e9 que o indicador biol\u00f3gico de exposi\u00e7\u00e3o esteja\r\nnormalizado e as medidas de controle nos ambientes de\r\ntrabalho sejam adotadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para cada exame m\u00e9dico realizado no PCMSO, deve ser emitido atestado de sa\u00fade ocupacional, em duas vias: a primeira a ser entregue ao trabalhador e a segunda a ser arquivada sob responsabilidade do SESMT.","id":1950564,"corpo":"<p align=justify>Para cada exame m\u00e9dico realizado no PCMSO, deve ser\r\nemitido atestado de sa\u00fade ocupacional, em duas vias: a\r\nprimeira a ser entregue ao trabalhador e a segunda a ser\r\narquivada sob responsabilidade do SESMT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser elaborado relat\u00f3rio anual do PCMSO no qual constem o n\u00famero e a natureza dos exames m\u00e9dicos realizados, as avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e os exames complementares, as estat\u00edsticas dos resultados considerados anormais, al\u00e9m do planejamento para o ano seguinte.","id":1950565,"corpo":"<p align=justify>Deve ser elaborado relat\u00f3rio anual do PCMSO no qual\r\nconstem o n\u00famero e a natureza dos exames m\u00e9dicos realizados,\r\nas avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e os exames complementares, as\r\nestat\u00edsticas dos resultados considerados anormais, al\u00e9m do\r\nplanejamento para o ano seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A f\u00e1brica est\u00e1 desobrigada de indicar m\u00e9dico do trabalho para coordenar o PCMSO, dado o baixo grau de risco da atividade principal nela desenvolvida.","id":1950566,"corpo":"<p align=justify>A f\u00e1brica est\u00e1 desobrigada de indicar m\u00e9dico do trabalho para\r\ncoordenar o PCMSO, dado o baixo grau de risco da atividade\r\nprincipal nela desenvolvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 55 e 56 Um profissional da \u00e1rea de sa\u00fade do trabalho foi contratado para organizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ocupacional em uma f\u00e1brica de embalagens de cartolina. Nessa f\u00e1brica, que emprega 1.551 empregados, funcionam dois polos de produ\u00e7\u00e3o, ambos na mesma cidade, situados a uma dist\u00e2ncia de 700 m um do outro.","id":279481,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 55 e 56<\/p>\r\nUm profissional da \u00e1rea de sa\u00fade do trabalho foi\r\ncontratado para organizar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade ocupacional em uma\r\nf\u00e1brica de embalagens de cartolina. Nessa f\u00e1brica, que emprega\r\n1.551 empregados, funcionam dois polos de produ\u00e7\u00e3o, ambos na\r\nmesma cidade, situados a uma dist\u00e2ncia de 700 m um do outro.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/541970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Conven\u00e7\u00e3o n.\u00ba 174 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT), que trata da preven\u00e7\u00e3o de acidentes industriais maiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":15123,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":541973,"hashId":"cb469ea90e21c14120caaadfbabe7787","enunciado":"<p align=justify>Com base na Conven\u00e7\u00e3o n.\u00ba 174 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do\r\nTrabalho (OIT), que trata da preven\u00e7\u00e3o de acidentes industriais\r\nmaiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1950578,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalhador, ao identificar instala\u00e7\u00e3o sujeita a riscos de acidentes maiores, deve notificar a autoridade competente.","id":1950577,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador, ao identificar instala\u00e7\u00e3o sujeita a riscos de\r\nacidentes maiores, deve notificar a autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um acidente maior, o empregador deve submeter \u00e0 autoridade competente relat\u00f3rio detalhado sobre o mesmo, contendo suas causas e consequ\u00eancias, as medidas adotadas, bem como recomenda\u00e7\u00f5es de medidas preventivas.","id":1950578,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s um acidente maior, o empregador deve submeter \u00e0\r\nautoridade competente relat\u00f3rio detalhado sobre o mesmo,\r\ncontendo suas causas e consequ\u00eancias, as medidas adotadas,\r\nbem como recomenda\u00e7\u00f5es de medidas preventivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregador deve elaborar anualmente relat\u00f3rio de seguran\u00e7a de acordo com o sistema de controle de risco.","id":1950579,"corpo":"<p align=justify>O empregador deve elaborar anualmente relat\u00f3rio de seguran\u00e7a\r\nde acordo com o sistema de controle de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao trabalhador identificar os perigos, avaliar os riscos no ambiente de trabalho e elaborar relat\u00f3rio a ser encaminhado a autoridade competente.","id":1950580,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao trabalhador identificar os perigos, avaliar os riscos no\r\nambiente de trabalho e elaborar relat\u00f3rio a ser encaminhado a\r\nautoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As medidas t\u00e9cnicas e organizacionais a serem adotadas por uma empresa devem ser elaboradas por uma equipe multidisciplinar composta por tr\u00eas representante dos empregados, pelo diretor da empresa e por um membro do sindicato dos trabalhadores.","id":1950581,"corpo":"<p align=justify>As medidas t\u00e9cnicas e organizacionais a serem adotadas por\r\numa empresa devem ser elaboradas por uma equipe\r\nmultidisciplinar composta por tr\u00eas representante dos\r\nempregados, pelo diretor da empresa e por um membro do\r\nsindicato dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279482,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/541973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de desenhos utilizando o programa AutoCAD, o comando que copia objetos em sequ\u00eancia, formando composi\u00e7\u00f5es de linhas e colunas no sentido retangular ou polar, \u00e9","provas":[{"id":15629,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":562293,"hashId":"94e095c4b106dbc16f6de42ed009f7d8","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de desenhos utilizando o programa\r\nAutoCAD, o comando que copia objetos em sequ\u00eancia,\r\nformando composi\u00e7\u00f5es de linhas e colunas no sentido\r\nretangular ou polar, \u00e9<\/p>","resposta":2001825,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MIRROR.","id":2001824,"corpo":"<p align=justify>MIRROR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ARRAY.","id":2001825,"corpo":"<p align=justify>ARRAY.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FIT.","id":2001826,"corpo":"<p align=justify>FIT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OFFSET.","id":2001827,"corpo":"<p align=justify>OFFSET.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TRIM.","id":2001828,"corpo":"<p align=justify>TRIM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283917,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/562293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratam-se de subst\u00e2ncias que alteram a percep\u00e7\u00e3o sensorial e podem produzir ilus\u00f5es, paranoia e alucina\u00e7\u00f5es. Correspondem aos","provas":[{"id":15634,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":562304,"hashId":"1dc93c1af0fc06977c813f309065f534","enunciado":"<p align=justify>Tratam-se de subst\u00e2ncias que alteram a percep\u00e7\u00e3o sensorial\r\ne podem produzir ilus\u00f5es, paranoia e alucina\u00e7\u00f5es.\r\nCorrespondem aos<\/p>","resposta":2001854,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alucin\u00f3genos.","id":2001854,"corpo":"<p align=justify>alucin\u00f3genos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tranquilizantes.","id":2001855,"corpo":"<p align=justify>tranquilizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opi\u00e1ceos.","id":2001856,"corpo":"<p align=justify>opi\u00e1ceos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimulantes.","id":2001857,"corpo":"<p align=justify>estimulantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ansiol\u00edticos.","id":2001858,"corpo":"<p align=justify>ansiol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283920,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/562304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Projeto de Implanta\u00e7\u00e3o da Terapia Comunit\u00e1ria e A\u00e7\u00f5es Complementares na Rede de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade do SUS pretendem desenvolver nos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, as compet\u00eancias necess\u00e1rias para promover, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da sa\u00fade, as","provas":[{"id":15634,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":562307,"hashId":"97bcae0a0e3de02a88566d85eecc1acf","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Projeto de Implanta\u00e7\u00e3o\r\nda Terapia Comunit\u00e1ria e A\u00e7\u00f5es Complementares na\r\nRede de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade do SUS pretendem desenvolver\r\nnos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, as compet\u00eancias\r\nnecess\u00e1rias para promover, na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria\r\nda sa\u00fade, as<\/p>","resposta":2001870,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligas de atendimento parcial.","id":2001869,"corpo":"<p align=justify>ligas de atendimento parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redes de apoio social.","id":2001870,"corpo":"<p align=justify>redes de apoio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00f5es de sa\u00fade particularizadas.","id":2001871,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00f5es de sa\u00fade particularizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"miss\u00f5es de ajuda \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":2001872,"corpo":"<p align=justify>miss\u00f5es de ajuda \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es a dilemas biopsicossociais.","id":2001873,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00f5es a dilemas biopsicossociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283920,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/562307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica cl\u00ednica de entendimento din\u00e2mico, ultrapassa o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o compreensiva (na qual \u00e9 determinado o n\u00edvel de funcionamento da personalidade, sendo examinadas as fun\u00e7\u00f5es do ego, em especial a de insight, e condi\u00e7\u00f5es do sistema de defesas), por","provas":[{"id":15634,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":562315,"hashId":"c7e4a19a49f625a832ed96cda4b993cc","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos de uma avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica cl\u00ednica de entendimento\r\ndin\u00e2mico, ultrapassa o objetivo da avalia\u00e7\u00e3o\r\ncompreensiva (na qual \u00e9 determinado o n\u00edvel de funcionamento\r\nda personalidade, sendo examinadas as fun\u00e7\u00f5es\r\ndo ego, em especial a de insight, e condi\u00e7\u00f5es do sistema\r\nde defesas), por<\/p>","resposta":2001910,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurar identificar problemas precocemente.","id":2001909,"corpo":"<p align=justify>procurar identificar problemas precocemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressupor um n\u00edvel mais elevado de infer\u00eancia cl\u00ednica.","id":2001910,"corpo":"<p align=justify>pressupor um n\u00edvel mais elevado de infer\u00eancia\r\ncl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar o curso prov\u00e1vel do caso.","id":2001911,"corpo":"<p align=justify>determinar o curso prov\u00e1vel do caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer subs\u00eddios para quest\u00f5es relacionadas com \u201cinsanidade\u201d.","id":2001912,"corpo":"<p align=justify>fornecer subs\u00eddios para quest\u00f5es relacionadas com\r\n\u201cinsanidade\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investigar irregularidades ou inconsist\u00eancias do quadro sintom\u00e1tico, para diferenciar alternativas diagn\u00f3sticas.","id":2001913,"corpo":"<p align=justify>investigar irregularidades ou inconsist\u00eancias do\r\nquadro sintom\u00e1tico, para diferenciar alternativas\r\ndiagn\u00f3sticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/562315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sil\u00eancio manifestado pelas crian\u00e7as que sofreram abusos sexuais, tem-se que","provas":[{"id":15634,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":562322,"hashId":"d67cbda879b2b8ea1cbbbe61b0fc3e1f","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sil\u00eancio manifestado pelas crian\u00e7as que sofreram\r\nabusos sexuais, tem-se que<\/p>","resposta":2001944,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele tem uma fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tanto para a crian\u00e7a como para os adultos que a cercam.","id":2001944,"corpo":"<p align=justify>ele tem uma fun\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tanto para a crian\u00e7a\r\ncomo para os adultos que a cercam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 sinal que todo o emocional da crian\u00e7a se reorganizou.","id":2001945,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 sinal que todo o emocional da crian\u00e7a se reorganizou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidencia aus\u00eancia de sequelas em rela\u00e7\u00e3o ao trauma sofrido.","id":2001946,"corpo":"<p align=justify>evidencia aus\u00eancia de sequelas em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ntrauma sofrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7a a interpreta\u00e7\u00e3o sobre o engano da crian\u00e7a ao relatar o abuso ao adulto.","id":2001947,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7a a interpreta\u00e7\u00e3o sobre o engano da crian\u00e7a ao\r\nrelatar o abuso ao adulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o indica qualquer problema com a lealdade da crian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos adultos com os quais convive.","id":2001948,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o indica qualquer problema com a lealdade da\r\ncrian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos adultos com os quais\r\nconvive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283922,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/562322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) aponta para muitos avan\u00e7os nos \u00faltimos anos. A Pol\u00edtica Nacional em vigor tem como fun\u00e7\u00f5es a","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562379,"hashId":"c99ac68dfe1dd91189a663457f826b29","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) aponta para muitos avan\u00e7os nos \u00faltimos anos. A Pol\u00edtica Nacional em vigor tem\r\ncomo fun\u00e7\u00f5es a<\/p>","resposta":2002120,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes e idosos, com foco na garantia de acesso aos bens sociais, ao trabalho, e a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":2002118,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as, adolescentes e idosos, com foco na garantia de acesso aos bens sociais, ao trabalho, e a forma\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em alta e m\u00e9dia complexidade, a forma\u00e7\u00e3o profissional e a vigil\u00e2ncia social.","id":2002119,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em alta e m\u00e9dia complexidade, a forma\u00e7\u00e3o profissional e a vigil\u00e2ncia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em b\u00e1sica e especial, a vigil\u00e2ncia social e a defesa de direitos socioassistenciais.","id":2002120,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em b\u00e1sica e especial, a vigil\u00e2ncia social e a defesa de direitos socioassistenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e inf\u00e2ncia com base no ECA, a vigil\u00e2ncia social e a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":2002121,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e inf\u00e2ncia com base no ECA, a vigil\u00e2ncia social e a forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defesa de direitos, a prote\u00e7\u00e3o aos idosos e crian\u00e7as como prioridade nacional, a prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em comunit\u00e1ria e institucional.","id":2002122,"corpo":"<p align=justify>defesa de direitos, a prote\u00e7\u00e3o aos idosos e crian\u00e7as como prioridade nacional, a prote\u00e7\u00e3o social hierarquizada em comunit\u00e1ria\r\ne institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283930,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/562379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 possibilitou a institui\u00e7\u00e3o, em leis complementares, da implanta\u00e7\u00e3o dos Conselhos Gestores e de Defesa de Direitos, que t\u00eam como papel","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562384,"hashId":"850bf155c0306a6e29ccf6c588e713c9","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 possibilitou a institui\u00e7\u00e3o, em leis complementares, da implanta\u00e7\u00e3o dos Conselhos Gestores e de\r\nDefesa de Direitos, que t\u00eam como papel<\/p>","resposta":2002144,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumprir a fun\u00e7\u00e3o de ant\u00eddoto \u00e0s resist\u00eancias das camadas populares frente ao Poder P\u00fablico, por proporcionar uma pseudo participa\u00e7\u00e3o.","id":2002143,"corpo":"<p align=justify>cumprir a fun\u00e7\u00e3o de ant\u00eddoto \u00e0s resist\u00eancias das camadas populares frente ao Poder P\u00fablico, por proporcionar uma\r\npseudo participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do controle social com a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de diretrizes e fiscaliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2002144,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio do controle social com a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de diretrizes e fiscaliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amenizar os conflitos existentes entre Governo e Sociedade Civil para fortalecer as iniciativas propostas no interior dos aparatos governamentais.","id":2002145,"corpo":"<p align=justify>amenizar os conflitos existentes entre Governo e Sociedade Civil para fortalecer as iniciativas propostas no interior dos\r\naparatos governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar o fortalecimento da cultura tradicional que privilegia a sobreposi\u00e7\u00e3o do poder do Estado, na rela\u00e7\u00e3o entre Governo e Sociedade Civil.","id":2002146,"corpo":"<p align=justify>possibilitar o fortalecimento da cultura tradicional que privilegia a sobreposi\u00e7\u00e3o do poder do Estado, na rela\u00e7\u00e3o entre\r\nGoverno e Sociedade Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituir-se com composi\u00e7\u00e3o homog\u00eanea para que a execu\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es possam ser realizadas com maior celeridade.","id":2002147,"corpo":"<p align=justify>constituir-se com composi\u00e7\u00e3o homog\u00eanea para que a execu\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es possam ser realizadas com maior\r\nceleridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283930,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/562384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social, ao intervir cotidianamente nas express\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social, depara-se com situa\u00e7\u00f5es que exigem aptid\u00e3o para","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562395,"hashId":"51f2e85dc34e7c31dee2ed2f6620ae81","enunciado":"<p align=justify>O assistente social, ao intervir cotidianamente nas express\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social, depara-se com situa\u00e7\u00f5es que\r\nexigem aptid\u00e3o para<\/p>","resposta":2002201,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturar o seu trabalho de forma a mostrar a sua capacidade de obter o consenso para abafar os conflitos sociais existentes.","id":2002198,"corpo":"<p align=justify>estruturar o seu trabalho de forma a mostrar a sua capacidade de obter o consenso para abafar os conflitos sociais existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuar na desordem provocada pelas camadas populares, e ser conhecedor dos aparelhos do Estado que possam responsabilizar os indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.","id":2002199,"corpo":"<p align=justify>atuar na desordem provocada pelas camadas populares, e ser conhecedor dos aparelhos do Estado que possam responsabilizar\r\nos indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saber utilizar as estrat\u00e9gias adequadas para ater-se nas tarefas burocr\u00e1ticas determinadas pelo empregador e n\u00e3o ir al\u00e9m do que foi solicitado, o que extrapola o objeto de sua interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":2002200,"corpo":"<p align=justify>saber utilizar as estrat\u00e9gias adequadas para ater-se nas tarefas burocr\u00e1ticas determinadas pelo empregador e n\u00e3o ir al\u00e9m\r\ndo que foi solicitado, o que extrapola o objeto de sua interven\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreender a din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, as formas como se estabelecem, as suas tend\u00eancias, bem como as altera\u00e7\u00f5es no contexto social mais amplo.","id":2002201,"corpo":"<p align=justify>compreender a din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, as formas como se estabelecem, as suas tend\u00eancias, bem como as altera\u00e7\u00f5es\r\nno contexto social mais amplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"olhar com naturalidade para as m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social que j\u00e1 estavam previstas e ter ci\u00eancia que \u00e9 somente com a interven\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio do mercado que poder\u00e3o ser minimizadas, al\u00e9m de contar com algum suporte do Estado.","id":2002202,"corpo":"<p align=justify>olhar com naturalidade para as m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social que j\u00e1 estavam previstas e ter ci\u00eancia que \u00e9 somente com\r\na interven\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio do mercado que poder\u00e3o ser minimizadas, al\u00e9m de contar com algum suporte do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283931,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/562395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Evaldo Vieira (2004), a pol\u00edtica social expressa e carrega encargos do Estado materializados em servi\u00e7os e atividades de natureza p\u00fablica e geral. Sobre esse tema, o autor acrescenta: I. tais encargos tamb\u00e9m se voltam \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho da qual o capitalismo n\u00e3o pode prescindir. II. a pol\u00edtica social no regime liberal-democr\u00e1tico n\u00e3o deixa de germinar nos interesses e embates pol\u00edticos. III. reveste-se de forma legal, prevalecendo, em muitas ocasi\u00f5es, \u00e0s injun\u00e7\u00f5es do mercado capitalista. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562398,"hashId":"c8d1c279b26c18f373fc7d6c730025ef","enunciado":"<P align=justify>Segundo Evaldo Vieira (2004), a pol\u00edtica social expressa e carrega encargos do Estado materializados em servi\u00e7os e atividades de natureza p\u00fablica e geral. Sobre esse tema, o autor acrescenta: <\/P>\r\n<P align=justify>I. tais encargos tamb\u00e9m se voltam \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho da qual o capitalismo n\u00e3o pode prescindir. <\/P>\r\n<P align=justify>II. a pol\u00edtica social no regime liberal-democr\u00e1tico n\u00e3o deixa de germinar nos interesses e embates pol\u00edticos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. reveste-se de forma legal, prevalecendo, em muitas ocasi\u00f5es, \u00e0s injun\u00e7\u00f5es do mercado capitalista. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2002212,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2002208,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2002209,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2002210,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2002211,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2002212,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283932,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/562398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao compor a equipe de trabalho no Minist\u00e9rio P\u00fablico, um assistente social foi solicitado a participar de uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em uma institui\u00e7\u00e3o para idosos de longa perman\u00eancia, de car\u00e1ter n\u00e3o governamental. Esta atividade configurou-se como processo de avalia\u00e7\u00e3o que tem por objetivo","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562405,"hashId":"5e7ed6397b340739a00f796f8bc30e7b","enunciado":"<p align=justify>Ao compor a equipe de trabalho no Minist\u00e9rio P\u00fablico, um assistente social foi solicitado a participar de uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em uma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o para idosos de longa perman\u00eancia, de car\u00e1ter n\u00e3o governamental. Esta atividade configurou-se como processo de\r\navalia\u00e7\u00e3o que tem por objetivo<\/p>","resposta":2002243,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de um determinado servi\u00e7o de forma a ultrapassar a dimens\u00e3o aparente dos resultados, buscando compreender melhor as propostas previstas e as a\u00e7\u00f5es empreendidas, considerando para al\u00e9m das dimens\u00f5es meramente operacionais, mas tamb\u00e9m sua dimens\u00e3o pol\u00edtica, que perpassa todo o processo desde a proposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o alcance de metas e objetivos.","id":2002243,"corpo":"<p align=justify>conhecer o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de um determinado servi\u00e7o de forma a ultrapassar a dimens\u00e3o aparente dos\r\nresultados, buscando compreender melhor as propostas previstas e as a\u00e7\u00f5es empreendidas, considerando para al\u00e9m das\r\ndimens\u00f5es meramente operacionais, mas tamb\u00e9m sua dimens\u00e3o pol\u00edtica, que perpassa todo o processo desde a\r\nproposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o alcance de metas e objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar uma atividade te\u00f3rica, cuja concep\u00e7\u00e3o da proposta e a realidade da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitem introduzir novos elementos que n\u00e3o tenham sido compostos no projeto inicial, permitindo assim uma an\u00e1lise sim\u00e9trica e administrativa dos componentes de an\u00e1lise institucional.","id":2002244,"corpo":"<p align=justify>realizar uma atividade te\u00f3rica, cuja concep\u00e7\u00e3o da proposta e a realidade da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitem introduzir novos elementos\r\nque n\u00e3o tenham sido compostos no projeto inicial, permitindo assim uma an\u00e1lise sim\u00e9trica e administrativa dos\r\ncomponentes de an\u00e1lise institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aferir resultados pautados em metas quantitativas, pois estas expressam a realidade de forma mais concreta. N\u00e3o se pode considerar neste tipo de a\u00e7\u00e3o as evid\u00eancias da dimens\u00e3o pol\u00edtica, pois contribuiriam para ofuscar a realidade concreta das metas contratadas, na medida em que expressam o conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fablico Local em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento do direito do idoso.","id":2002245,"corpo":"<p align=justify>aferir resultados pautados em metas quantitativas, pois estas expressam a realidade de forma mais concreta. N\u00e3o se pode\r\nconsiderar neste tipo de a\u00e7\u00e3o as evid\u00eancias da dimens\u00e3o pol\u00edtica, pois contribuiriam para ofuscar a realidade concreta das\r\nmetas contratadas, na medida em que expressam o conv\u00eanio firmado com o Poder P\u00fablico Local em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncumprimento do direito do idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumprir os reclamos do cidad\u00e3o requerente e, para tanto, se deve elaborar um plano de visitas sequenciais \u00e0s quais s\u00f3 podem acontecer com a presen\u00e7a da equipe t\u00e9cnica, o CMDCA e as demais autoridades que tratam dessa pol\u00edtica setorial no \u00e2mbito do Poder Local.","id":2002246,"corpo":"<p align=justify>cumprir os reclamos do cidad\u00e3o requerente e, para tanto, se deve elaborar um plano de visitas sequenciais \u00e0s quais s\u00f3\r\npodem acontecer com a presen\u00e7a da equipe t\u00e9cnica, o CMDCA e as demais autoridades que tratam dessa pol\u00edtica setorial\r\nno \u00e2mbito do Poder Local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"construir um dossi\u00ea com informa\u00e7\u00f5es pautadas pela orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e administrativa, pois num processo avaliativo de servi\u00e7os socioassistenciais n\u00e3o pode ser considerada a dimens\u00e3o pol\u00edtica da avalia\u00e7\u00e3o que se expressa pelas estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o previstas na aten\u00e7\u00e3o aos direitos sociais.","id":2002247,"corpo":"<p align=justify>construir um dossi\u00ea com informa\u00e7\u00f5es pautadas pela orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e administrativa, pois num processo avaliativo de\r\nservi\u00e7os socioassistenciais n\u00e3o pode ser considerada a dimens\u00e3o pol\u00edtica da avalia\u00e7\u00e3o que se expressa pelas estrat\u00e9gias\r\nde interven\u00e7\u00e3o previstas na aten\u00e7\u00e3o aos direitos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283932,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/562405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dimens\u00e3o interventiva do trabalho profissional do assistente social deve adotar a pesquisa como","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562411,"hashId":"ad215f2e9b36e10cdb55b0513a7496fd","enunciado":"<p align=justify>A dimens\u00e3o interventiva do trabalho profissional do assistente social deve adotar a pesquisa como<\/p>","resposta":2002275,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de conhecer a realidade, mais voltada para sua dimens\u00e3o quantitativa, uma vez que esta pode permitir fazer generaliza\u00e7\u00f5es e \u00e9 essa a necessidade premente do profissional no exerc\u00edcio da pr\u00e1tica cotidiana.","id":2002273,"corpo":"<p align=justify>necessidade de conhecer a realidade, mais voltada para sua dimens\u00e3o quantitativa, uma vez que esta pode permitir fazer\r\ngeneraliza\u00e7\u00f5es e \u00e9 essa a necessidade premente do profissional no exerc\u00edcio da pr\u00e1tica cotidiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel, e priorizar a pesquisa qualitativa, pois as aproxima\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas n\u00e3o coadunam com a realidade social pr\u00f3pria do cotidiano profissional.","id":2002274,"corpo":"<p align=justify>indispens\u00e1vel, e priorizar a pesquisa qualitativa, pois as aproxima\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas n\u00e3o coadunam com a realidade social\r\npr\u00f3pria do cotidiano profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"express\u00e3o da intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, colocando-se de forma central na forma\u00e7\u00e3o e no cotidiano profissional.","id":2002275,"corpo":"<p align=justify>express\u00e3o da intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, colocando-se de forma central na forma\u00e7\u00e3o e no cotidiano\r\nprofissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um instrumento adequado ao momento do planejamento, pois em outras atividades profissionais a pesquisa limita-se a leitura da realidade da condi\u00e7\u00e3o de vida dos usu\u00e1rios e suas fam\u00edlias.","id":2002276,"corpo":"<p align=justify>um instrumento adequado ao momento do planejamento, pois em outras atividades profissionais a pesquisa limita-se a\r\nleitura da realidade da condi\u00e7\u00e3o de vida dos usu\u00e1rios e suas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o que sempre deve estar coadunado com as explica\u00e7\u00f5es do campo te\u00f3rico-metodol\u00f3gico, lan\u00e7ando m\u00e3o de forma ecl\u00e9tica das diferentes vertentes anal\u00edticas.","id":2002277,"corpo":"<p align=justify>processo de reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o que sempre deve estar coadunado com as explica\u00e7\u00f5es do campo te\u00f3rico-metodol\u00f3gico,\r\nlan\u00e7ando m\u00e3o de forma ecl\u00e9tica das diferentes vertentes anal\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/562411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Previd\u00eancia Social, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, trouxe um novo padr\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o social do Estado, o que pode ser verificado com o estabelecimento de","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562412,"hashId":"a80fa537c4a7c1c6596e28ab2a80a682","enunciado":"<p align=justify>A Previd\u00eancia Social, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, trouxe um novo padr\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o social do Estado, o que\r\npode ser verificado com o estabelecimento de<\/p>","resposta":2002279,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inequival\u00eancia e diferencia\u00e7\u00e3o dos planos de previd\u00eancia entre os trabalhadores rurais e urbanos.","id":2002278,"corpo":"<p align=justify>inequival\u00eancia e diferencia\u00e7\u00e3o dos planos de previd\u00eancia entre os trabalhadores rurais e urbanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"piso de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo para todos os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":2002279,"corpo":"<p align=justify>piso de um sal\u00e1rio-m\u00ednimo para todos os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redutibilidade do valor dos benef\u00edcios, conforme a situa\u00e7\u00e3o apresentada.","id":2002280,"corpo":"<p align=justify>redutibilidade do valor dos benef\u00edcios, conforme a situa\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benef\u00edcios decorrentes do sistema contributivo e responsabiliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com os benef\u00edcios n\u00e3o contributivos.","id":2002281,"corpo":"<p align=justify>benef\u00edcios decorrentes do sistema contributivo e responsabiliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira com os benef\u00edcios n\u00e3o\r\ncontributivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da idade j\u00e1 prevista anteriormente para as aposentadorias rurais.","id":2002282,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o da idade j\u00e1 prevista anteriormente para as aposentadorias rurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/562412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os institucionais deveria privilegiar a interdisciplinaridade com suas diferentes \u00e1reas de conhecimento. Nessa linha, as diferentes forma\u00e7\u00f5es profissionais podem encontrar pontos de converg\u00eancia que potencializam suas a\u00e7\u00f5es e resultados. Essa afirma\u00e7\u00e3o ancora-se nos pressupostos de que I. h\u00e1 uma intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre esse pressuposto interdisciplinar e a necessidade de n\u00e3o descartar a disciplinaridade que, por princ\u00edpio, representa o aprofundamento de aspectos particulares e diferentes enfoques. II. o especialista deve ser concebido sob a \u00e9gide do contexto global da realidade humana e a seguran\u00e7a do profissional em sua forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica o torna capaz de dialogar e integra-se com outras \u00e1reas. III. a interdisciplinaridade n\u00e3o coaduna com diferentes olhares para o mesmo objeto, sobretudo no que tange ao estudo interdisciplinar e, portanto, n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o entre essa modalidade de estudo e a intersubjetividade. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15636,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":562416,"hashId":"40f6defb16b24572afd9906629eac539","enunciado":"<P align=justify>A configura\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os institucionais deveria privilegiar a interdisciplinaridade com suas diferentes \u00e1reas de conhecimento. Nessa linha, as diferentes forma\u00e7\u00f5es profissionais podem encontrar pontos de converg\u00eancia que potencializam suas a\u00e7\u00f5es e resultados. Essa afirma\u00e7\u00e3o ancora-se nos pressupostos de que <\/P>\r\n<P align=justify>I. h\u00e1 uma intr\u00ednseca rela\u00e7\u00e3o entre esse pressuposto interdisciplinar e a necessidade de n\u00e3o descartar a disciplinaridade que, por princ\u00edpio, representa o aprofundamento de aspectos particulares e diferentes enfoques. <\/P>\r\n<P align=justify>II. o especialista deve ser concebido sob a \u00e9gide do contexto global da realidade humana e a seguran\u00e7a do profissional em sua forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica o torna capaz de dialogar e integra-se com outras \u00e1reas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. a interdisciplinaridade n\u00e3o coaduna com diferentes olhares para o mesmo objeto, sobretudo no que tange ao estudo interdisciplinar e, portanto, n\u00e3o h\u00e1 vincula\u00e7\u00e3o entre essa modalidade de estudo e a intersubjetividade. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2002301,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2002298,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2002299,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2002300,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2002301,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2002302,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283933,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es e Pr\u00e1tica Institucional","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398479,"slug":"servico-social-instituicoes-e-pratica-institucional"}],"slug":"servico-social\/562416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de continuidade do neg\u00f3cio deve","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562419,"hashId":"f5e675c53377e0d9a9d305c69958eded","enunciado":"<p align=justify>O plano de continuidade do neg\u00f3cio deve<\/p>","resposta":2002319,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter a mesma defini\u00e7\u00e3o e desenvolvimento para todas as organiza\u00e7\u00f5es e utilizar uma abordagem gen\u00e9rica, j\u00e1 que dessa forma poder\u00e1 abranger todos os aspectos cr\u00edticos que causam impactos negativos ao neg\u00f3cio.","id":2002318,"corpo":"<p align=justify>ter a mesma defini\u00e7\u00e3o e desenvolvimento para todas\r\nas organiza\u00e7\u00f5es e utilizar uma abordagem gen\u00e9rica,\r\nj\u00e1 que dessa forma poder\u00e1 abranger todos os aspectos\r\ncr\u00edticos que causam impactos negativos ao neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser eficiente e eficaz, ser mantido atualizado e ser testado periodicamente contando com a participa\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos.","id":2002319,"corpo":"<p align=justify>ser eficiente e eficaz, ser mantido atualizado e ser\r\ntestado periodicamente contando com a participa\u00e7\u00e3o\r\nde todos os envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser do conhecimento apenas da alta administra\u00e7\u00e3o que deve conhecer e aprovar as amea\u00e7as e riscos que est\u00e3o fora do escopo do plano.","id":2002320,"corpo":"<p align=justify>ser do conhecimento apenas da alta administra\u00e7\u00e3o\r\nque deve conhecer e aprovar as amea\u00e7as e riscos\r\nque est\u00e3o fora do escopo do plano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser elaborado de forma que possibilite seu funcionamento em condi\u00e7\u00f5es perfeitas, em n\u00edvel otimizado, garantindo que n\u00e3o haja a possibilidade de incidentes que gerem impactos financeiros ou operacionais.","id":2002321,"corpo":"<p align=justify>ser elaborado de forma que possibilite seu funcionamento\r\nem condi\u00e7\u00f5es perfeitas, em n\u00edvel otimizado,\r\ngarantindo que n\u00e3o haja a possibilidade de incidentes\r\nque gerem impactos financeiros ou operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prever um plano para recupera\u00e7\u00e3o de desastre elaborado apenas em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o haja perda de recursos, apesar da imagem da organiza\u00e7\u00e3o ser afetada, por exemplo, pela falha de um produto.","id":2002322,"corpo":"<p align=justify>prever um plano para recupera\u00e7\u00e3o de desastre\r\nelaborado apenas em situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o haja\r\nperda de recursos, apesar da imagem da organiza\u00e7\u00e3o\r\nser afetada, por exemplo, pela falha de um\r\nproduto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283934,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos dispon\u00edveis na utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9tricas de sistema est\u00e1 a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (Function Point Analysis). Nesse m\u00e9todo,","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562438,"hashId":"51f720caf5bad3940f8209275899f6e1","enunciado":"<p align=justify>Dentre os m\u00e9todos dispon\u00edveis na utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9tricas\r\nde sistema est\u00e1 a an\u00e1lise de pontos de fun\u00e7\u00e3o (Function\r\nPoint Analysis). Nesse m\u00e9todo,<\/p>","resposta":2002417,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o realizada pelos objetos do sistema, seus atributos e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o catalogados, possibilitando medir a quantidade de classes e objetos que ser\u00e3o necess\u00e1rios para este sistema.","id":2002413,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o realizada pelos objetos do sistema, seus\r\natributos e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o catalogados, possibilitando\r\nmedir a quantidade de classes e objetos que ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios para este sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es utilizadas em linguagens de desenvolvimento tradicional, bem como os m\u00e9todos e opera\u00e7\u00f5es utilizados em arquiteturas orientadas a objeto s\u00e3o contados para a defini\u00e7\u00e3o do tamanho funcional do sistema.","id":2002414,"corpo":"<p align=justify>as fun\u00e7\u00f5es utilizadas em linguagens de desenvolvimento\r\ntradicional, bem como os m\u00e9todos e opera\u00e7\u00f5es\r\nutilizados em arquiteturas orientadas a objeto\r\ns\u00e3o contados para a defini\u00e7\u00e3o do tamanho funcional\r\ndo sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 atribu\u00edda uma pontua\u00e7\u00e3o para cada fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo executado por uma determinada linguagem de programa\u00e7\u00e3o. Este n\u00famero \u00e9 formulado com base em c\u00e1lculos matem\u00e1ticos e, posteriormente, \u00e9 utilizado para fazer a classifica\u00e7\u00e3o das m\u00e9tricas do sistema.","id":2002415,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 atribu\u00edda uma pontua\u00e7\u00e3o para cada fun\u00e7\u00e3o ou\r\nm\u00e9todo executado por uma determinada linguagem\r\nde programa\u00e7\u00e3o. Este n\u00famero \u00e9 formulado com base\r\nem c\u00e1lculos matem\u00e1ticos e, posteriormente, \u00e9 utilizado\r\npara fazer a classifica\u00e7\u00e3o das m\u00e9tricas do\r\nsistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o analisados os pontos de execu\u00e7\u00e3o de cada fun\u00e7\u00e3o dentro de um determinado sistema, s\u00e3o gerados registros de sistemas (logs) e, posteriormente, \u00e9 gerada uma classifica\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dos valores obtidos dessa an\u00e1lise.","id":2002416,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o analisados os pontos de execu\u00e7\u00e3o de cada fun\u00e7\u00e3o\r\ndentro de um determinado sistema, s\u00e3o gerados\r\nregistros de sistemas (logs) e, posteriormente, \u00e9 gerada\r\numa classifica\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dos valores obtidos\r\ndessa an\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as funcionalidades do sistema s\u00e3o elencadas sem a necessidade de preocupa\u00e7\u00e3o com a tecnologia que ser\u00e1 utilizada para o desenvolvimento do sistema.","id":2002417,"corpo":"<p align=justify>as funcionalidades do sistema s\u00e3o elencadas sem a\r\nnecessidade de preocupa\u00e7\u00e3o com a tecnologia que\r\nser\u00e1 utilizada para o desenvolvimento do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283936,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de software \u00e9 um conjunto de atividades relacionadas que levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um produto de software. Existem muitos processos de software diferentes, mas todos devem incluir quatro atividades fundamentais: especifica\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o e","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562439,"hashId":"503a552936b4c065f2189ccb538ac266","enunciado":"<p align=justify>Um processo de software \u00e9 um conjunto de atividades\r\nrelacionadas que levam \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um produto de\r\nsoftware. Existem muitos processos de software diferentes,\r\nmas todos devem incluir quatro atividades fundamentais:\r\nespecifica\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o e<\/p>","resposta":2002419,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testes.","id":2002418,"corpo":"<p align=justify>testes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evolu\u00e7\u00e3o.","id":2002419,"corpo":"<p align=justify>evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prototipa\u00e7\u00e3o.","id":2002420,"corpo":"<p align=justify>prototipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrega.","id":2002421,"corpo":"<p align=justify>entrega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelagem.","id":2002422,"corpo":"<p align=justify>modelagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283936,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o resultado de uma consulta consiga trazer apenas as seguintes linhas e colunas: Brasil|10|0|Argentina Bolivia|4|2|Argentina Brasil|2|0|Bol\u00edvia \u00c9 necess\u00e1ria a execu\u00e7\u00e3o do comando","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562448,"hashId":"661356d2a4936ab3ad3a2620cbabff67","enunciado":"<P align=justify>Para que o resultado de uma consulta consiga trazer apenas as seguintes linhas e colunas: <\/P>\r\n<P align=justify>Brasil|10|0|Argentina <\/P>\r\n<P align=justify>Bolivia|4|2|Argentina <\/P>\r\n<P align=justify>Brasil|2|0|Bol\u00edvia <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 necess\u00e1ria a execu\u00e7\u00e3o do comando<\/P>","resposta":2002464,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT a.Nome,b.Placar1,b.Placar2,a.Nome FROM Time a, Jogo b;","id":2002463,"corpo":"<p align=justify>SELECT a.Nome,b.Placar1,b.Placar2,a.Nome FROM Time a, Jogo b;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT (SELECT Nome FROM Time WHERE Time.Codigo = Jogo.Time1) as Time1,Placar1,Placar2,(SELECT Nome FROM Time WHERE Time.Codigo = Jogo.Time2) as Time2 FROM Jogo;","id":2002464,"corpo":"<p align=justify>SELECT (SELECT Nome FROM Time WHERE Time.Codigo = Jogo.Time1) as Time1,Placar1,Placar2,(SELECT Nome FROM Time WHERE\r\nTime.Codigo = Jogo.Time2) as Time2 FROM Jogo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE VIEW champ AS SELECT a.Nome,b.Placar1,c.Nome,b.Placar2 WHERE (b.Placar1 &gt; b.Placar2 AND b.Time1 = a.Codigo) OR (b.Placar2 &gt; b.Placar1 AND b.Time2 = a.Codigo) FROM Time as c,Jogo as b,Time as c;","id":2002465,"corpo":"<p align=justify>CREATE VIEW champ AS SELECT a.Nome,b.Placar1,c.Nome,b.Placar2 WHERE (b.Placar1 &gt; b.Placar2 AND b.Time1 = a.Codigo) OR\r\n(b.Placar2 &gt; b.Placar1 AND b.Time2 = a.Codigo) FROM Time as c,Jogo as b,Time as c;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT a.*,b.* FROM Time a, Jogo b INNER JOIN Time;","id":2002466,"corpo":"<p align=justify>SELECT a.*,b.* FROM Time a, Jogo b INNER JOIN Time;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT a.Nome,b.Placar1,b.Placar2,a.Nome FROM Time a, Jogo b LEFT JOIN Jogo;","id":2002467,"corpo":"<p align=justify>SELECT a.Nome,b.Placar1,b.Placar2,a.Nome FROM Time a, Jogo b LEFT JOIN Jogo;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15637\/02.gif><\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser executado o comando: SELECT (SELECT Nome FROM Time WHERE Codigo = S.Time) as C FROM (SELECT CASE WHEN Placar1 &gt; Placar2 THEN Time1 WHEN Placar2 &gt; Placar1 THEN TIME2 ELSE 0 END as Time,ABS(Placar1 - Placar2) as Saldo FROM Jogo ORDER BY Saldo) S LIMIT 1; o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562449,"hashId":"052f24ee6289cf3657c544e162765e6c","enunciado":"<P align=justify>Ao ser executado o comando: <\/P>\r\n<P align=justify>SELECT (SELECT Nome FROM Time WHERE Codigo = S.Time) as C FROM (SELECT CASE WHEN Placar1 &gt; Placar2 THEN Time1 WHEN Placar2 &gt; Placar1 THEN TIME2 ELSE 0 END as Time,ABS(Placar1 - Placar2) as Saldo FROM Jogo ORDER BY Saldo) S LIMIT 1; <\/P>\r\n<P align=justify>o resultado ser\u00e1:<\/P>","resposta":2002472,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil|Bol\u00edvia|Argentina.","id":2002468,"corpo":"<p align=justify>Brasil|Bol\u00edvia|Argentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil.","id":2002469,"corpo":"<p align=justify>Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Argentina.","id":2002470,"corpo":"<p align=justify>Argentina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil|1|10|0.","id":2002471,"corpo":"<p align=justify>Brasil|1|10|0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvia.","id":2002472,"corpo":"<p align=justify>Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283938,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15637\/02.gif><\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As taxas nominais de transmiss\u00e3o, definidas em bits por segundo, para os padr\u00f5es IEEE de Ethernet, Gigabit Ethernet e Fast Ethernet s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":15637,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":562451,"hashId":"abf18afb98db03b13754c659c7cc5d7c","enunciado":"<p align=justify>As taxas nominais de transmiss\u00e3o, definidas em bits por segundo, para os padr\u00f5es IEEE de Ethernet, Gigabit Ethernet e Fast\r\nEthernet s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2002481,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10G, 1000G, 100G.","id":2002478,"corpo":"<p align=justify>10G, 1000G, 100G.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20M, 1G e 2000M.","id":2002479,"corpo":"<p align=justify>20M, 1G e 2000M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100K, 1000K e 2000K.","id":2002480,"corpo":"<p align=justify>100K, 1000K e 2000K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10M, 1000M, e 100M.","id":2002481,"corpo":"<p align=justify>10M, 1000M, e 100M.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100K, 10M e 200M.","id":2002482,"corpo":"<p align=justify>100K, 10M e 200M.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283939,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/562451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a ementa abaixo, extra\u00edda de ac\u00f3rd\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF), relativo a julgamento realizado em abril de 2009: \u201c1. Direito Administrativo. Concurso P\u00fablico. 2. Direito l\u00edquido e certo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado entre as vagas previstas no edital de concurso p\u00fablico. 3. Oposi\u00e7\u00e3o ao poder discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4. Alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o dos arts. 5o, inciso LXIX e 37, caput e inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. 5. Repercuss\u00e3o geral reconhecida. DECIS\u00c3O: O Tribunal reconheceu a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional suscitada. N\u00e3o se manifestaram os Ministros Cezar Peluso, Carmen L\u00facia, Ellen Gracie e Joaquim Barbosa.\u201d Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a esse respeito: I. Trata-se de decis\u00e3o prolatada em sede de recurso extraordin\u00e1rio e, portanto, controle difuso de constitucionalidade. II. O ac\u00f3rd\u00e3o limita-se a reconhecer a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional discutida no caso, n\u00e3o se cuidando, ainda, de decis\u00e3o sobre o m\u00e9rito da quest\u00e3o. III. A aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o de quatro Ministros do STF no caso implica desrespeito \u00e0 regra constitucional segundo a qual, para reconhecimento da repercuss\u00e3o geral e admiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio, exige-se o voto de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":15638,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":562460,"hashId":"2c22d6bec8749b94506c6c398cd110b6","enunciado":"<P align=justify>Considere a ementa abaixo, extra\u00edda de ac\u00f3rd\u00e3o do Supremo Tribunal Federal (STF), relativo a julgamento realizado em abril de 2009: <\/P>\r\n<P align=justify>\u201c1. Direito Administrativo. Concurso P\u00fablico. 2. Direito l\u00edquido e certo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o do candidato aprovado entre as vagas previstas no edital de concurso p\u00fablico. 3. Oposi\u00e7\u00e3o ao poder discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. 4. Alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o dos arts. 5o, inciso LXIX e 37, caput e inciso IV, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. 5. Repercuss\u00e3o geral reconhecida. <\/P>\r\n<P align=justify>DECIS\u00c3O: O Tribunal reconheceu a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional suscitada. N\u00e3o se manifestaram os Ministros Cezar Peluso, Carmen L\u00facia, Ellen Gracie e Joaquim Barbosa.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a esse respeito:<\/P>\r\n<P>I. Trata-se de decis\u00e3o prolatada em sede de recurso extraordin\u00e1rio e, portanto, controle difuso de constitucionalidade. <\/P>\r\n<P>II. O ac\u00f3rd\u00e3o limita-se a reconhecer a exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional discutida no caso, n\u00e3o se cuidando, ainda, de decis\u00e3o sobre o m\u00e9rito da quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. A aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o de quatro Ministros do STF no caso implica desrespeito \u00e0 regra constitucional segundo a qual, para reconhecimento da repercuss\u00e3o geral e admiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio, exige-se o voto de dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":2002525,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2002523,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2002524,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2002525,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2002526,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2002527,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/562460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei estadual que disponha sobre propaganda comercial ser\u00e1","provas":[{"id":15638,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":562461,"hashId":"06e64316897173a1384d8ab29efbb46f","enunciado":"<p align=justify>Lei estadual que disponha sobre propaganda comercial\r\nser\u00e1<\/p>","resposta":2002532,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde que trate de exerc\u00edcio de compet\u00eancia legislativa suplementar e inexista lei federal de normas gerais sobre a mat\u00e9ria.","id":2002528,"corpo":"<p align=justify>compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde\r\nque trate de exerc\u00edcio de compet\u00eancia legislativa suplementar\r\ne inexista lei federal de normas gerais sobre\r\na mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por se tratar de mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o, o que exclui a possibilidade de Estados legislarem a esse respeito.","id":2002529,"corpo":"<p align=justify>incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por\r\nse tratar de mat\u00e9ria de compet\u00eancia legislativa privativa\r\nda Uni\u00e3o, o que exclui a possibilidade de Estados\r\nlegislarem a esse respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por se tratar de exerc\u00edcio de compet\u00eancia legislativa comum a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":2002530,"corpo":"<p align=justify>compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, por se\r\ntratar de exerc\u00edcio de compet\u00eancia legislativa comum\r\na Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde que inexista lei federal sobre a mat\u00e9ria e a lei estadual vise a atender \u00e0s peculiaridades do Estado.","id":2002531,"corpo":"<p align=justify>compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde\r\nque inexista lei federal sobre a mat\u00e9ria e a lei estadual\r\nvise a atender \u00e0s peculiaridades do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde que exista lei federal que autorize os Estados a legislarem sobre quest\u00f5es espec\u00edficas da mat\u00e9ria e que a estas se restrinja a lei estadual.","id":2002532,"corpo":"<p align=justify>compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde\r\nque exista lei federal que autorize os Estados a legislarem\r\nsobre quest\u00f5es espec\u00edficas da mat\u00e9ria e\r\nque a estas se restrinja a lei estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/562461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios para instituir impostos \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":15638,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":562465,"hashId":"c6f7373eec45fa8f440aa67235dc7bc7","enunciado":"<p align=justify>Sobre a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios para instituir impostos\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2002552,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia para instituir e arrecadar o Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural e o Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana.","id":2002548,"corpo":"<p align=justify>os Munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia para instituir e arrecadar\r\no Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural e\r\no Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial\r\nUrbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto o Imposto de Transmiss\u00e3o de Bens por ato inter vivos como por ato causa mortis s\u00e3o de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.","id":2002549,"corpo":"<p align=justify>tanto o Imposto de Transmiss\u00e3o de Bens por ato\r\ninter vivos como por ato causa mortis s\u00e3o de compet\u00eancia\r\ndos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza ter\u00e1 al\u00edquota fixada por lei complementar, portanto todos os Munic\u00edpios devem aplicar a mesma al\u00edquota.","id":2002550,"corpo":"<p align=justify>o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza ter\u00e1\r\nal\u00edquota fixada por lei complementar, portanto todos\r\nos Munic\u00edpios devem aplicar a mesma al\u00edquota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores \u00e9 de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e sua receita \u00e9 repartida com o Estado.","id":2002551,"corpo":"<p align=justify>o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores\r\n\u00e9 de compet\u00eancia do Munic\u00edpio e sua receita \u00e9\r\nrepartida com o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana pode ter al\u00edquotas progressivas em raz\u00e3o do valor venal do im\u00f3vel e seletivas, de acordo com a localiza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel.","id":2002552,"corpo":"<p align=justify>o Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial\r\nUrbana pode ter al\u00edquotas progressivas em raz\u00e3o do\r\nvalor venal do im\u00f3vel e seletivas, de acordo com a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o e o uso do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/562465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero dos casos de dengue citados no texto, est\u00e1 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":13780,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Analista de Sistemas - 2012"},{"id":13781,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Analista Jur\u00eddico - 2012"},{"id":13783,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Contador - 2012"},{"id":13799,"cargo":{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-profissional-do-sistema-crea","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Profissional do Sistema CREA - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":501573,"hashId":"c6b1bcb141e8e7d11465b0c3b1f70833","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero dos casos de dengue citados no texto, est\u00e1 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1818697,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi considerado um surto em Palmas.","id":1818694,"corpo":"<p align=justify>Foi considerado um surto em Palmas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2012, em Palmas, foi quase cinco vezes maior em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.","id":1818695,"corpo":"<p align=justify>Em 2012, em Palmas, foi quase cinco vezes maior em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palmas s\u00f3 perdeu para o Rio de Janeiro no conjunto dos dez munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o superior a 100 mil pessoas.","id":1818696,"corpo":"<p align=justify>Palmas s\u00f3 perdeu para o Rio de Janeiro no conjunto dos dez munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o superior a 100 mil\r\npessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido ao surto, o estado recebeu cerca de R$ 300 mil para combate \u00e0 doen\u00e7a.","id":1818697,"corpo":"<p align=justify>Devido ao surto, o estado recebeu cerca de R$ 300 mil para combate \u00e0 doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271591,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13780\/6.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/501573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auxiliar de enfermagem de uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade executa as seguintes atividades: I. efetua o controle de pacientes e de comunicantes em doen\u00e7as transmiss\u00edveis. II. prepara o paciente para consultas, exames e tratamento. III. presta cuidados diretos de enfermagem a pacientes em estado grave. IV. realiza parto normal, quando necess\u00e1rio, e cuida da pu\u00e9rpera e do rec\u00e9m-nascido. De acordo com o Decreto n\u00ba 94.406, de 8 de junho de 1987, cabe ao auxiliar de enfermagem as atividades descritas em","provas":[{"id":13778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:32:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":501574,"hashId":"c8755d1d4e57f16e2c19ea5f3cb6e62a","enunciado":"<P align=justify>O auxiliar de enfermagem de uma institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade executa as seguintes atividades: <\/P>\r\n<P align=justify>I. efetua o controle de pacientes e de comunicantes em doen\u00e7as transmiss\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>II. prepara o paciente para consultas, exames e tratamento. <\/P>\r\n<P align=justify>III. presta cuidados diretos de enfermagem a pacientes em estado grave. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. realiza parto normal, quando necess\u00e1rio, e cuida da pu\u00e9rpera e do rec\u00e9m-nascido. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o Decreto n\u00ba 94.406, de 8 de junho de 1987, cabe ao auxiliar de enfermagem as atividades descritas em<\/P>","resposta":1818699,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1818698,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II , apenas.","id":1818699,"corpo":"<p align=justify>I e II , apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1818700,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1818701,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1818702,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/501574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}