{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15742,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o tem se tornado foco de muitos estudos na \u00e1rea educacional. Tais estudos indicam que avaliar \u00e9 uma atividade que envolve legitimidade t\u00e9cnica e pol\u00edtica na sua realiza\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo, considerando as teorias atuais. 1. A avalia\u00e7\u00e3o, sendo parte de um processo maior, deve ser usada tanto no sentido de um acompanhamento do desenvolvimento do estudante, como no sentido de uma aprecia\u00e7\u00e3o final sobre o que este estudante p\u00f4de obter em um determinado per\u00edodo, sempre com vistas a planejar a\u00e7\u00f5es educativas futuras. 2. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades que ocorre dentro de um processo pedag\u00f3gico. 3. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade orientada para o futuro. Avalia-se para tentar manter ou melhorar nossa atua\u00e7\u00e3o futura. 4. Avaliar a aprendizagem do estudante implica simplesmente atribuirmos uma nota \u00e0 aprendizagem e deve ocorrer somente no final do processo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":14021,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508505,"hashId":"b94a214fe49218877fc8eab6a1c82cb0","enunciado":"<P align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o tem se tornado foco de muitos estudos na \u00e1rea educacional. Tais estudos indicam que avaliar \u00e9 uma atividade que envolve legitimidade t\u00e9cnica e pol\u00edtica na sua realiza\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo, considerando as teorias atuais. <\/P>\r\n<P align=justify>1. A avalia\u00e7\u00e3o, sendo parte de um processo maior, deve ser usada tanto no sentido de um acompanhamento do desenvolvimento do estudante, como no sentido de uma aprecia\u00e7\u00e3o final sobre o que este estudante p\u00f4de obter em um determinado per\u00edodo, sempre com vistas a planejar a\u00e7\u00f5es educativas futuras. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades que ocorre dentro de um processo pedag\u00f3gico. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade orientada para o futuro. Avalia-se para tentar manter ou melhorar nossa atua\u00e7\u00e3o futura. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Avaliar a aprendizagem do estudante implica simplesmente atribuirmos uma nota \u00e0 aprendizagem e deve ocorrer somente no final do processo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1848632,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":1848630,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":1848631,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":1848632,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":1848633,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":1848634,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272668,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/508505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando o papel social e pol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o infantil. ( ) As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil constituem estabelecimentos educacionais p\u00fablicos ou privados que educam e cuidam de crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade no per\u00edodo diurno, em jornada integral ou parcial. ( ) As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ser reguladas e supervisionadas por \u00f3rg\u00e3o competente do sistema de ensino e submetidas a controle social. ( ) \u00c9 dever do Estado garantir a oferta de Educa\u00e7\u00e3o Infantil p\u00fablica, gratuita e de qualidade, sem requisito de sele\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 dever da fam\u00edlia garantir a oferta de Educa\u00e7\u00e3o Infantil de qualidade para seus filhos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":14021,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508509,"hashId":"2af8d949586102228c562be3b765147a","enunciado":"<P align=justify>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando o papel social e pol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o infantil. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil constituem estabelecimentos educacionais p\u00fablicos ou privados que educam e cuidam de crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade no per\u00edodo diurno, em jornada integral ou parcial. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ser reguladas e supervisionadas por \u00f3rg\u00e3o competente do sistema de ensino e submetidas a controle social. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c9 dever do Estado garantir a oferta de Educa\u00e7\u00e3o Infantil p\u00fablica, gratuita e de qualidade, sem requisito de sele\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c9 dever da fam\u00edlia garantir a oferta de Educa\u00e7\u00e3o Infantil de qualidade para seus filhos.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":1848650,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1848650,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":1848651,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1848652,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1848653,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":1848654,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272668,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/508509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia tecnicista em educa\u00e7\u00e3o resultou da tentativa de aplicar na escola o modelo empresarial, que se baseia na \u201cracionaliza\u00e7\u00e3o\u201d, pr\u00f3pria do sistema de produ\u00e7\u00e3o capitalista. No Brasil, a tend\u00eancia tecnicista foi introduzida no per\u00edodo da ditadura militar, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, e prejudicou sobretudo as escolas p\u00fablicas. A partir da\u00ed, desenvolveu-se uma reforma autorit\u00e1ria, vertical, domesticadora, que visava a atrelar o sistema educacional ao modelo econ\u00f4mico dependente, imposto pela pol\u00edtica norte-americana para a Am\u00e9rica Latina. A reforma citada assentava-se em tr\u00eas pilares. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":14022,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-pedagogo-supervisao-escolar-4","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508511,"hashId":"320b8339d77c3dbe80b12db620bb7769","enunciado":"<P align=justify>A tend\u00eancia tecnicista em educa\u00e7\u00e3o resultou da tentativa de aplicar na escola o modelo empresarial, que se baseia na \u201cracionaliza\u00e7\u00e3o\u201d, pr\u00f3pria do sistema de produ\u00e7\u00e3o capitalista. No Brasil, a tend\u00eancia tecnicista foi introduzida no per\u00edodo da ditadura militar, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, e prejudicou sobretudo as escolas p\u00fablicas. A partir da\u00ed, desenvolveu-se uma reforma autorit\u00e1ria, vertical, domesticadora, que visava a atrelar o sistema educacional ao modelo econ\u00f4mico dependente, imposto pela pol\u00edtica norte-americana para a Am\u00e9rica Latina. <\/P>\r\n<P align=justify>A reforma citada assentava-se em tr\u00eas pilares. S\u00e3o eles:<\/P>","resposta":1848660,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento \/ educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a \/ educa\u00e7\u00e3o e comunidade.","id":1848660,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento \/ educa\u00e7\u00e3o e\r\nseguran\u00e7a \/ educa\u00e7\u00e3o e comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento e a\u00e7\u00e3o \/ desenvolvimento e pol\u00edtica \/ desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o","id":1848661,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento e a\u00e7\u00e3o \/ desenvolvimento e\r\npol\u00edtica \/ desenvolvimento e educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a e comunidade \/ seguran\u00e7a e ordem \/ seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.","id":1848662,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a e comunidade \/ seguran\u00e7a e ordem \/\r\nseguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disciplina e desenvolvimento \/ disciplina e ordem \/ disciplina e educa\u00e7\u00e3o.","id":1848663,"corpo":"<p align=justify>disciplina e desenvolvimento \/ disciplina e ordem \/\r\ndisciplina e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordem e educa\u00e7\u00e3o \/ ordem e seguran\u00e7a \/ ordem e progresso.","id":1848664,"corpo":"<p align=justify>ordem e educa\u00e7\u00e3o \/ ordem e seguran\u00e7a \/ ordem e\r\nprogresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/508511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o movimento de integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da escola, evitam-se distanciamentos e fronteiras que delimitam princ\u00edpios, processos e a\u00e7\u00f5es, acompanha-se, tamb\u00e9m, a valoriza\u00e7\u00e3o de Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, que \u00e9 o documento integrado e integrador das pr\u00e1ticas e de seus fundamentos. Nesse contexto escolar din\u00e2mico e integrado, inserem-se as concep\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas conjuntas de:","provas":[{"id":14022,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-pedagogo-supervisao-escolar-4","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508517,"hashId":"1830f8bbe793a268a739c1039941e235","enunciado":"<p align=justify>Com o movimento de integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da\r\nescola, evitam-se distanciamentos e fronteiras que\r\ndelimitam princ\u00edpios, processos e a\u00e7\u00f5es,\r\nacompanha-se, tamb\u00e9m, a valoriza\u00e7\u00e3o de Projeto\r\nPol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, que \u00e9 o documento integrado e\r\nintegrador das pr\u00e1ticas e de seus fundamentos.\r\nNesse contexto escolar din\u00e2mico e integrado,\r\ninserem-se as concep\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas conjuntas\r\nde:<\/p>","resposta":1848690,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o escolar.","id":1848690,"corpo":"<p align=justify>supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o escolar.","id":1848691,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o escolar.","id":1848692,"corpo":"<p align=justify>coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o escolar.","id":1848693,"corpo":"<p align=justify>supervis\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o escolar.","id":1848694,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/508517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 um meio eficaz para a supera\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o fragmentada tanto na educa\u00e7\u00e3o quanto na escola, motivando e reanimando o \u00e2nimo de toda a comunidade escolar, na qual cada um tenha o sentido da perten\u00e7a, sentindo-se correspons\u00e1veis pelo crescimento e pela melhoria do ensino.Oprojeto deve ser constru\u00eddo tendo por base tarefas simples, pass\u00edveis de ser executadas no dia a dia da escola. Mas ele n\u00e3o dispensa o planejamento cuidadoso, a imagina\u00e7\u00e3o criadora e o:","provas":[{"id":14022,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-pedagogo-supervisao-escolar-4","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Pedagogo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508529,"hashId":"78e2c34c3396f36236ccd490fa20d310","enunciado":"<p align=justify>O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u00e9 um meio eficaz para\r\na supera\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o fragmentada tanto na educa\u00e7\u00e3o\r\nquanto na escola, motivando e reanimando o \u00e2nimo\r\nde toda a comunidade escolar, na qual cada um tenha\r\no sentido da perten\u00e7a, sentindo-se correspons\u00e1veis\r\npelo crescimento e pela melhoria do ensino.Oprojeto\r\ndeve ser constru\u00eddo tendo por base tarefas simples,\r\npass\u00edveis de ser executadas no dia a dia da escola.\r\nMas ele n\u00e3o dispensa o planejamento cuidadoso, a\r\nimagina\u00e7\u00e3o criadora e o:<\/p>","resposta":1848754,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compromisso pedag\u00f3gico.","id":1848750,"corpo":"<p align=justify>compromisso pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suporte te\u00f3rico.","id":1848751,"corpo":"<p align=justify>suporte te\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio filos\u00f3fico.","id":1848752,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio filos\u00f3fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio tecnol\u00f3gico.","id":1848753,"corpo":"<p align=justify>apoio tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esp\u00edrito de equipe.","id":1848754,"corpo":"<p align=justify>esp\u00edrito de equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/508529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qualquer idade, a crian\u00e7a e os jovens t\u00eam\ncapacidade para vislumbrar as variantes formais,\nestruturais e crom\u00e1ticas existentes no mundo no qual\neles convivem.A intera\u00e7\u00e3o dessas nuances favorece:","provas":[{"id":14023,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-arte-cultural","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Arte Cultural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508541,"hashId":"056deb1f50ffdbe5401f30817a16a9a0","enunciado":"<p align=justify>Em qualquer idade, a crian\u00e7a e os jovens t\u00eam\ncapacidade para vislumbrar as variantes formais,\nestruturais e crom\u00e1ticas existentes no mundo no qual\neles convivem.A intera\u00e7\u00e3o dessas nuances favorece:<\/p>","resposta":1848810,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aspectos perceptivos.","id":1848810,"corpo":"<p align=justify>os aspectos perceptivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a erradica\u00e7\u00e3o das formas.","id":1848811,"corpo":"<p align=justify>a erradica\u00e7\u00e3o das formas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rigidez das estruturas.","id":1848812,"corpo":"<p align=justify>a rigidez das estruturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es mundanas.","id":1848813,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es mundanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falta de consenso.","id":1848814,"corpo":"<p align=justify>a falta de consenso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272672,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/508541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem-se distinguir tr\u00eas tend\u00eancias no \u00e2mbito da escultura moderna: o figurativismo, o construtivismo cin\u00e9tico e o abstracionismo org\u00e2nico. O escultor Constantin Brancusi, ligado ao abstracionismo, criou a sua obra com base na cren\u00e7a:","provas":[{"id":14023,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-arte-cultural","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Arte Cultural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508542,"hashId":"c6ad03d2d1dcdbdb99ba3e0662fc61d4","enunciado":"<p align=justify>Podem-se distinguir tr\u00eas tend\u00eancias no \u00e2mbito da\r\nescultura moderna: o figurativismo, o construtivismo\r\ncin\u00e9tico e o abstracionismo org\u00e2nico. O escultor\r\nConstantin Brancusi, ligado ao abstracionismo, criou\r\na sua obra com base na cren\u00e7a:<\/p>","resposta":1848818,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da preval\u00eancia dos contrastes.","id":1848815,"corpo":"<p align=justify>da preval\u00eancia dos contrastes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do deslocamento do eixo para as margens.","id":1848816,"corpo":"<p align=justify>do deslocamento do eixo para as margens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do processo de generaliza\u00e7\u00e3o.","id":1848817,"corpo":"<p align=justify>do processo de generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do valor expressivo das formas simples.","id":1848818,"corpo":"<p align=justify>do valor expressivo das formas simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de extrapolar o sentido religioso da cena.","id":1848819,"corpo":"<p align=justify>de extrapolar o sentido religioso da cena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272672,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/508542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linguagens se desenvolvem em fun\u00e7\u00e3o de projetos. As linguagens art\u00edsticas, por serem mais flex\u00edveis, podem se estruturar e reestruturar com base em projetos espec\u00edficos. No caso das artes visuais, as regras da perspectiva s\u00f3 foram descobertas e usadas na pintura porque o projeto do Renascimento era:","provas":[{"id":14023,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Arte Cultural","id":7890},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-arte-cultural","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Arte Cultural - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508545,"hashId":"5536de5eaab16efc4936ae7300a309ba","enunciado":"<p align=justify>As linguagens se desenvolvem em fun\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos. As linguagens art\u00edsticas, por serem mais\r\nflex\u00edveis, podem se estruturar e reestruturar com\r\nbase em projetos espec\u00edficos. No caso das artes\r\nvisuais, as regras da perspectiva s\u00f3 foram\r\ndescobertas e usadas na pintura porque o projeto do\r\nRenascimento era:<\/p>","resposta":1848834,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da tens\u00e3o e do relaxamento.","id":1848830,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio da tens\u00e3o e do relaxamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tradicional prefer\u00eancia pela alegoria.","id":1848831,"corpo":"<p align=justify>a tradicional prefer\u00eancia pela alegoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a deforma\u00e7\u00e3o do que seria o natural.","id":1848832,"corpo":"<p align=justify>a deforma\u00e7\u00e3o do que seria o natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o afastamento dos arranjos sim\u00e9tricos.","id":1848833,"corpo":"<p align=justify>o afastamento dos arranjos sim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o de retratar o mundo como ele \u00e9 visto.","id":1848834,"corpo":"<p align=justify>o de retratar o mundo como ele \u00e9 visto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272672,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/508545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":7891},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddos por c\u00e9lulas, necessitando, desta forma, invadir a c\u00e9lula de outros organismo para se reproduzirem. A forma como as c\u00e9lulas hospedeiras s\u00e3o infectadas pode variar de acordo com o tipo de v\u00edrus. A alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o mecanismo de invas\u00e3o e a esp\u00e9cie viral que o realiza, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":14024,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":7891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":14025,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-professor-ii-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Professor II - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":508556,"hashId":"b4fdeabd1884b451686521412656c365","enunciado":"<p align=justify>Os v\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddos por c\u00e9lulas,\r\nnecessitando, desta forma, invadir a c\u00e9lula de outros\r\norganismo para se reproduzirem. A forma como as\r\nc\u00e9lulas hospedeiras s\u00e3o infectadas pode variar de\r\nacordo com o tipo de v\u00edrus. A alternativa que\r\napresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o mecanismo de\r\ninvas\u00e3o e a esp\u00e9cie viral que o realiza,\r\nrespectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":1848887,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00e3o do envelope viral com a membrana celular \/ v\u00edrus da gripe.","id":1848885,"corpo":"<p align=justify>fus\u00e3o do envelope viral com a membrana celular \/\r\nv\u00edrus da gripe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endocitose \/ bacteri\u00f3fago.","id":1848886,"corpo":"<p align=justify>endocitose \/ bacteri\u00f3fago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fus\u00e3o do envelope viral com a membrana celular \/ HIV.","id":1848887,"corpo":"<p align=justify>fus\u00e3o do envelope viral com a membrana celular \/\r\nHIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucleico \/ v\u00edrus da gripe.","id":1848888,"corpo":"inje\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucleico \/ v\u00edrus da gripe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"endocitose \/ HIV.","id":1848889,"corpo":"<p align=justify>endocitose \/ HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272674,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"biologia\/508556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre outros aspectos, o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve levar em conta","provas":[{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508572,"hashId":"a9b4bcb1f585be52b63833cad6a0b997","enunciado":"<p align=justify>Entre outros aspectos, o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve\r\nlevar em conta<\/p>","resposta":1848967,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o com sindicatos e delegacias de ensino.","id":1848965,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o com sindicatos e delegacias de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de diretores e supervisores de ensino.","id":1848966,"corpo":"<p align=justify>as concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de diretores e supervisores de\r\nensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a finalidade da escola e o processo decis\u00f3rio.","id":1848967,"corpo":"<p align=justify>a finalidade da escola e o processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o docente e discente.","id":1848968,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o docente e discente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a busca pelo aumento de recursos financeiros e a comunidade em geral.","id":1848969,"corpo":"<p align=justify>a busca pelo aumento de recursos financeiros e a comunidade\r\nem geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/508572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andrea \u00e9 professora de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Ela costuma ouvir seus alunos, em amplo sentido, pois, al\u00e9m de ouvir suas quest\u00f5es e conversar sobre assuntos que lhes interessam, ela usa das experi\u00eancias dessa rela\u00e7\u00e3o para rever, quando necess\u00e1rio, seus procedimentos did\u00e1ticos. Ela \u00e9 considerada uma \u00f3tima professora e mostra-se comprometida com a aprendizagem, n\u00e3o permitindo que a fala de seus alunos seja apenas um momento de descontra\u00e7\u00e3o em sala de aula. Com base nas concep\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas de Paulo Freire sobre a rela\u00e7\u00e3o entre professor e alunos, a postura da professora \u00e9","provas":[{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508578,"hashId":"ecdcd4e9dc09b5f8254dbd72bdbfcd17","enunciado":"<P align=justify>Andrea \u00e9 professora de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Ela costuma ouvir seus alunos, em amplo sentido, pois, al\u00e9m de ouvir suas quest\u00f5es e conversar sobre assuntos que lhes interessam, ela usa das experi\u00eancias dessa rela\u00e7\u00e3o para rever, quando necess\u00e1rio, seus procedimentos did\u00e1ticos. Ela \u00e9 considerada uma \u00f3tima professora e mostra-se comprometida com a aprendizagem, n\u00e3o permitindo que a fala de seus alunos seja apenas um momento de descontra\u00e7\u00e3o em sala de aula. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas concep\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas de Paulo Freire sobre a rela\u00e7\u00e3o entre professor e alunos, a postura da professora \u00e9<\/P>","resposta":1848996,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inadequada, pois \u00e9 muito comum os alunos confundirem \u201cliberdade\u201d com \u201cfalta de regras\u201d, o que ser\u00e1 dif\u00edcil de contornar depois.","id":1848995,"corpo":"<p align=justify>inadequada, pois \u00e9 muito comum os alunos confundirem\r\n\u201cliberdade\u201d com \u201cfalta de regras\u201d, o que ser\u00e1 dif\u00edcil de\r\ncontornar depois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequada, pois a professora conversa com os alunos de modo a refletir sobre sua pr\u00e1tica, tornando-a mais adequada \u00e0 aprendizagem.","id":1848996,"corpo":"<p align=justify>adequada, pois a professora conversa com os alunos\r\nde modo a refletir sobre sua pr\u00e1tica, tornando-a mais\r\nadequada \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inadequada, pois n\u00e3o h\u00e1 como a professora impedir que os alunos conversem de forma descontra\u00edda durante as aulas.","id":1848997,"corpo":"<p align=justify>inadequada, pois n\u00e3o h\u00e1 como a professora impedir que os\r\nalunos conversem de forma descontra\u00edda durante as aulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adequada, pois Andrea permite que os alunos falem o que quiserem e quando quiserem, em detrimento da aprendizagem.","id":1848998,"corpo":"<p align=justify>adequada, pois Andrea permite que os alunos falem o\r\nque quiserem e quando quiserem, em detrimento da\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inadequada, pois Andrea deveria evitar que os alunos falassem em sala, para que houvesse maior rendimento dos conte\u00fados.","id":1848999,"corpo":"<p align=justify>inadequada, pois Andrea deveria evitar que os alunos\r\nfalassem em sala, para que houvesse maior rendimento\r\ndos conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272676,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/508578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 90, o papel pol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o escolar passou a dar \u00eanfase","provas":[{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508584,"hashId":"b995f588411e809bd69c3a69c138d98d","enunciado":"<p align=justify>A partir da d\u00e9cada de 90, o papel pol\u00edtico da educa\u00e7\u00e3o escolar\r\npassou a dar \u00eanfase<\/p>","resposta":1849027,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na especializa\u00e7\u00e3o do professor.","id":1849025,"corpo":"<p align=justify>na especializa\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo integral de estudos.","id":1849026,"corpo":"<p align=justify>no per\u00edodo integral de estudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":1849027,"corpo":"<p align=justify>na expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na diminui\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria.","id":1849028,"corpo":"<p align=justify>na diminui\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.","id":1849029,"corpo":"<p align=justify>na expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/508584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normativas do EJA (Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos), pode matricular-se nesse programa, para o Ensino M\u00e9dio, o jovem com idade a partir de","provas":[{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508585,"hashId":"b27aa36876bc0409a2572a40e427166f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normativas do EJA (Educa\u00e7\u00e3o de Jovens\r\ne Adultos), pode matricular-se nesse programa, para o Ensino\r\nM\u00e9dio, o jovem com idade a partir de<\/p>","resposta":1849034,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 anos.","id":1849030,"corpo":"<p align=justify>14 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":1849031,"corpo":"<p align=justify>15 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 anos.","id":1849032,"corpo":"<p align=justify>16 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17 anos.","id":1849033,"corpo":"<p align=justify>17 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":1849034,"corpo":"<p align=justify>18 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias e concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Lib\u00e2neo, a teoria naturalista do conhecimento","provas":[{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":508590,"hashId":"5849d761f60c914796e83677e6546414","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as ideias e concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Lib\u00e2neo, a\r\nteoria naturalista do conhecimento<\/p>","resposta":1849055,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"op\u00f5e-se a uma vis\u00e3o mentalista do sujeito e da consci\u00eancia, afirmando a media\u00e7\u00e3o corporal dos processos de conhecimento.","id":1849055,"corpo":"<p align=justify>op\u00f5e-se a uma vis\u00e3o mentalista do sujeito e da consci\u00eancia,\r\nafirmando a media\u00e7\u00e3o corporal dos processos de\r\nconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e a recupera\u00e7\u00e3o do sentido humano do espa\u00e7o habitado, o que abrange as dimens\u00f5es socioinstitucionais, mentais e biosf\u00e9rica.","id":1849056,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e a recupera\u00e7\u00e3o do sentido humano do espa\u00e7o habitado,\r\no que abrange as dimens\u00f5es socioinstitucionais,\r\nmentais e biosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acentua a unidade das coisas que existem, a inter-rela\u00e7\u00e3o e auto-organiza\u00e7\u00e3o dos diferentes ecossistemas.","id":1849057,"corpo":"<p align=justify>acentua a unidade das coisas que existem, a inter-rela\u00e7\u00e3o\r\ne auto-organiza\u00e7\u00e3o dos diferentes ecossistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defende que os conhecimentos disciplinares devem ceder lugar aos conhecimentos tecidos em redes relacionadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o cotidiana.","id":1849058,"corpo":"<p align=justify>defende que os conhecimentos disciplinares devem ceder\r\nlugar aos conhecimentos tecidos em redes relacionadas\r\n\u00e0 a\u00e7\u00e3o cotidiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acredita que o conhecimento surge das redes de rela\u00e7\u00f5es em que as pessoas compartilham significados.","id":1849059,"corpo":"acredita que o conhecimento surge das redes de rela\u00e7\u00f5es\r\nem que as pessoas compartilham significados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/508590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","id":7928},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE","id":7929},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As responsabilidades de I. ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos; II. coordenar a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de qualifica\u00e7\u00e3o de recursos humanos em seu territ\u00f3rio; III. avaliar o desempenho das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sob sua supervis\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, das esferas gestoras em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14088,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-ceamas","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14089,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-cedep-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14090,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-hspe-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14091,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-prevenir-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14100,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","id":7928},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-laboratorio-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico - 2012"},{"id":14101,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE","id":7929},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-laboratorio-clinico-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE - 2012"},{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":14122,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":14123,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":508605,"hashId":"496ff396b094895b7a20e815bea2c66a","enunciado":"<P align=justify>As responsabilidades de <\/P>\r\n<P align=justify>I. ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos; <\/P>\r\n<P align=justify>II. coordenar a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de qualifica\u00e7\u00e3o de recursos humanos em seu territ\u00f3rio; <\/P>\r\n<P align=justify>III. avaliar o desempenho das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica sob sua supervis\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, das esferas gestoras em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/P>","resposta":1849130,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federal, estadual e municipal.","id":1849130,"corpo":"<p align=justify>federal, estadual e municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"federal, municipal e estadual.","id":1849131,"corpo":"<p align=justify>federal, municipal e estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estadual, federal e municipal.","id":1849132,"corpo":"<p align=justify>estadual, federal e municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estadual, municipal e federal.","id":1849133,"corpo":"<p align=justify>estadual, municipal e federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"municipal, estadual e federal.","id":1849134,"corpo":"<p align=justify>municipal, estadual e federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272679,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400608,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gerenciamento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/508605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","id":7928},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE","id":7929},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 24 de agosto deste ano (2011), v\u00e1rios portais e jornais brasileiros repercutiram a informa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Reuters sobre a afirma\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o de Energia (AIE) dos EUA de que as exporta\u00e7\u00f5es americanas de etanol mais que dobraram nos primeiros cinco meses de 2011 e, com isso, os EUA devem superar o Brasil como maior exportador pelo resto do ano. No dia 6 de setembro, esses dados foram confirmados com a explica\u00e7\u00e3o de que, segundo a Ag\u00eancia Estado, \u201co clima desfavor\u00e1vel em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o do Brasil reduziu a produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar neste ano-safra, tornando o produto mais caro e menos atrativo se comparado ao etanol dos Estados Unidos, cuja principal mat\u00e9ria-prima \u00e9","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14088,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-ceamas","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14089,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-cedep-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14090,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-hspe-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14091,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-enfermeiro-prevenir-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Enfermeiro - 2012"},{"id":14100,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico","id":7928},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-laboratorio-clinico","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico - 2012"},{"id":14101,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE","id":7929},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-laboratorio-clinico-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico\/HSPE - 2012"},{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":14122,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":14123,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":508611,"hashId":"18e021d5ae6aebad08a8eb934e914a20","enunciado":"<p align=justify>No dia 24 de agosto deste ano (2011), v\u00e1rios portais e jornais\r\nbrasileiros repercutiram a informa\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Reuters\r\nsobre a afirma\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o de Energia\r\n(AIE) dos EUA de que as exporta\u00e7\u00f5es americanas de etanol\r\nmais que dobraram nos primeiros cinco meses de 2011 e, com\r\nisso, os EUA devem superar o Brasil como maior exportador\r\npelo resto do ano. No dia 6 de setembro, esses dados foram\r\nconfirmados com a explica\u00e7\u00e3o de que, segundo a Ag\u00eancia\r\nEstado, \u201co clima desfavor\u00e1vel em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o do\r\nBrasil reduziu a produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar neste ano-safra,\r\ntornando o produto mais caro e menos atrativo se comparado\r\nao etanol dos Estados Unidos, cuja principal mat\u00e9ria-prima \u00e9<\/p>","resposta":1849162,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o arroz.\u201d","id":1849160,"corpo":"<p align=justify>o arroz.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a beterraba.\u201d","id":1849161,"corpo":"<p align=justify>a beterraba.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o milho.\u201d","id":1849162,"corpo":"<p align=justify>o milho.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o girassol.\u201d","id":1849163,"corpo":"<p align=justify>o girassol.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o eucalipto.\u201d","id":1849164,"corpo":"o eucalipto.\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272682,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/508611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 80, a sociedade brasileira, ao mesmo tempo em que vivenciou um processo de democratiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, superando o regime ditatorial instaurado em 64, experimentou uma profunda e prolongada crise econ\u00f4mica. Conforme apontamentos de Bravo (2009), a sa\u00fade, nessa d\u00e9cada, contou com a participa\u00e7\u00e3o de novos sujeitos sociais na discuss\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das propostas_____________ , apresentadas para o setor, contribuindo para um amplo ____________ que permeou a sociedade civil. Sa\u00fade deixou de ser interesse apenas dos t\u00e9cnicos para assumir uma dimens\u00e3o __________ , estando estreitamente vinculada \u00e0 democracia. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508626,"hashId":"bc01bf8e5f3478d28e1225674103a776","enunciado":"<P>Nos anos 80, a sociedade brasileira, ao mesmo tempo em que vivenciou um processo de democratiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, superando o regime ditatorial instaurado em 64, experimentou uma profunda e prolongada crise econ\u00f4mica. Conforme apontamentos de Bravo (2009), a sa\u00fade, nessa d\u00e9cada, contou com a participa\u00e7\u00e3o de novos sujeitos sociais na discuss\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e das propostas_____________ , apresentadas para o setor, contribuindo para um amplo ____________ que permeou a sociedade civil. Sa\u00fade deixou de ser interesse apenas dos t\u00e9cnicos para assumir uma dimens\u00e3o __________ , estando estreitamente vinculada \u00e0 democracia. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.<\/P>","resposta":1849239,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privadas ... consenso ... estrat\u00e9gica","id":1849235,"corpo":"<p align=justify>privadas ... consenso ... estrat\u00e9gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliadas ... contexto ... econ\u00f4mica","id":1849236,"corpo":"<p align=justify>ampliadas ... contexto ... econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciais ... dilema ... ampla","id":1849237,"corpo":"<p align=justify>gerenciais ... dilema ... ampla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consolidadas ... entendimento ... totalit\u00e1ria","id":1849238,"corpo":"consolidadas ... entendimento ... totalit\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"governamentais ... debate ... pol\u00edtica","id":1849239,"corpo":"<p align=justify>governamentais ... debate ... pol\u00edtica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272685,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/508626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo compreendido entre meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XX \u00e9 profundamente marcado pelo liberalismo. O predom\u00ednio do mercado como supremo regulador das rela\u00e7\u00f5es sociais, contudo, s\u00f3 pode se realizar na condi\u00e7\u00e3o de uma suposta aus\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o estatal. Para os liberais, o Estado n\u00e3o devia intervir na regula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho nem deveria se preocupar com o atendimento das necessidades sociais, mas devia agir firmemente para garantir o mercado livre. Dentre alguns dos elementos essenciais do liberalismo que ajudam a melhor compreender a reduzida interven\u00e7\u00e3o estatal nas pol\u00edticas sociais, destaca(m)-se I. pol\u00edticas sociais universalistas; II. predom\u00ednio do individualismo; III. preju\u00edzo do bem-estar individual em favor do bem-estar coletivo; IV. naturaliza\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria; V. manuten\u00e7\u00e3o do Estado m\u00ednimo. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508627,"hashId":"49413559c1f70f7fe3c6bf1c3e590d02","enunciado":"<P align=justify>O per\u00edodo compreendido entre meados do s\u00e9culo XIX at\u00e9 a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XX \u00e9 profundamente marcado pelo liberalismo. O predom\u00ednio do mercado como supremo regulador das rela\u00e7\u00f5es sociais, contudo, s\u00f3 pode se realizar na condi\u00e7\u00e3o de uma suposta aus\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o estatal. Para os liberais, o Estado n\u00e3o devia intervir na regula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho nem deveria se preocupar com o atendimento das necessidades sociais, mas devia agir firmemente para garantir o mercado livre. Dentre alguns dos elementos essenciais do liberalismo que ajudam a melhor compreender a reduzida interven\u00e7\u00e3o estatal nas pol\u00edticas sociais, destaca(m)-se <\/P>\r\n<P align=justify>I. pol\u00edticas sociais universalistas; <\/P>\r\n<P align=justify>II. predom\u00ednio do individualismo; <\/P>\r\n<P align=justify>III. preju\u00edzo do bem-estar individual em favor do bem-estar coletivo; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. naturaliza\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria; <\/P>\r\n<P align=justify>V. manuten\u00e7\u00e3o do Estado m\u00ednimo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/P>","resposta":1849243,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1849240,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1849241,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1849242,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1849243,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1849244,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272685,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/508627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos no capitalismo s\u00e3o capazes de _____________ desigualdades, mas n\u00e3o s\u00e3o e n\u00e3o foram at\u00e9 aqui capazes de __________ com a estrutura de classes e, portanto, com o motor da produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das desigualdades, j\u00e1 que a exist\u00eancia e persist\u00eancia da ______________ e das desigualdades sociais s\u00e3o determinadas pela estrutura capitalista de apropria\u00e7\u00e3o _____________ dos meios de produ\u00e7\u00e3o e da riqueza socialmente produzida e n\u00e3o apenas pela n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime de seus produtos.","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508628,"hashId":"8fbfa3da26ae5ba4164801adcf5e0757","enunciado":"<P align=justify>Os direitos no capitalismo s\u00e3o capazes de _____________ desigualdades, mas n\u00e3o s\u00e3o e n\u00e3o foram at\u00e9 aqui capazes de __________ com a estrutura de classes e, portanto, com o motor da produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das desigualdades, j\u00e1 que a exist\u00eancia e persist\u00eancia da ______________ e das desigualdades sociais s\u00e3o determinadas pela estrutura capitalista de apropria\u00e7\u00e3o _____________ dos meios de produ\u00e7\u00e3o e da riqueza socialmente produzida e n\u00e3o apenas pela n\u00e3o distribui\u00e7\u00e3o equ\u00e2nime de seus produtos.<\/P>","resposta":1849247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suprimir ... ruir ... riqueza coletiva","id":1849245,"corpo":"<p align=justify>suprimir ... ruir ... riqueza coletiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliar ... abstrair ... igualdade ... individual","id":1849246,"corpo":"<p align=justify>ampliar ... abstrair ... igualdade ... individual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir ... acabar ... pobreza ... privada","id":1849247,"corpo":"<p align=justify>reduzir ... acabar ... pobreza ... privada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter ... continuar ... unidade ... p\u00fablica","id":1849248,"corpo":"<p align=justify>manter ... continuar ... unidade ... p\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maximizar ... nivelar ... uniformidade ... pessoal","id":1849249,"corpo":"<p align=justify>maximizar ... nivelar ... uniformidade ... pessoal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas dos textos.","id":272686,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30, assinale a alternativa que completa,\r\ncorreta e respectivamente, as lacunas dos textos.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/508628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de o termo pol\u00edtica social estar relacionado a v\u00e1rios outros conte\u00fados pol\u00edticos, ele possui identidade pr\u00f3pria. Conforme afirma Pereira (2008), refere-se \u00e0 pol\u00edtica de a\u00e7\u00e3o que visa, mediante esfor\u00e7o organizado e _________ , atender necessidades sociais cuja resolu\u00e7\u00e3o ultrapassa a iniciativa privada, _________e espont\u00e2nea e requer deliberada decis\u00e3o regida por princ\u00edpios de ___________ social que, por sua vez, devem ser amparados por leis impessoais e objetivas, garantidoras de direitos. Indique a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508629,"hashId":"fd06d0103df5ff3dae4de96a0d4c30c9","enunciado":"<P>Apesar de o termo pol\u00edtica social estar relacionado a v\u00e1rios outros conte\u00fados pol\u00edticos, ele possui identidade pr\u00f3pria. Conforme afirma Pereira (2008), refere-se \u00e0 pol\u00edtica de a\u00e7\u00e3o que visa, mediante esfor\u00e7o organizado e _________ , atender necessidades sociais cuja resolu\u00e7\u00e3o ultrapassa a iniciativa privada,  _________e espont\u00e2nea e requer deliberada decis\u00e3o regida por princ\u00edpios de ___________ social que, por sua vez, devem ser amparados por leis impessoais e objetivas, garantidoras de direitos.<\/P>\r\n<P> Indique a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto.<\/P>","resposta":1849250,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pactuado ... individual ... justi\u00e7a","id":1849250,"corpo":"<p align=justify>pactuado ... individual ... justi\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calculado ... coletiva ... orienta\u00e7\u00e3o","id":1849251,"corpo":"<p align=justify>calculado ... coletiva ... orienta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casual ... geral ... dire\u00e7\u00e3o","id":1849252,"corpo":"<p align=justify>casual ... geral ... dire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casual ... geral ... dire\u00e7\u00e3o","id":1849253,"corpo":"<p align=justify>casual ... geral ... dire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalizado ... parcial ... natureza","id":1849254,"corpo":"<p align=justify>finalizado ... parcial ... natureza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas dos textos.","id":272686,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30, assinale a alternativa que completa,\r\ncorreta e respectivamente, as lacunas dos textos.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/508629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.662, de 07.06.1993, disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com a referida Lei, constituem atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social: I. definir indicadores de sele\u00e7\u00e3o, acesso e perman\u00eancia dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os socioassistenciais; II. realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social; III. realizar treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de Servi\u00e7o Social; IV. incentivar a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar, respeitando as normas e princ\u00edpios \u00e9ticos das outras profiss\u00f5es; V. coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos de Servi\u00e7o Social. Est\u00e1 correto apenas o contido em","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508633,"hashId":"819914329fd94873481d33159c24a166","enunciado":"<P align=justify>A Lei n.\u00ba 8.662, de 07.06.1993, disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com a referida Lei, constituem atribui\u00e7\u00f5es privativas do Assistente Social:<\/P>\r\n<P align=justify>I. definir indicadores de sele\u00e7\u00e3o, acesso e perman\u00eancia dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os socioassistenciais; <\/P>\r\n<P align=justify>II. realizar vistorias, per\u00edcias t\u00e9cnicas, laudos periciais, informa\u00e7\u00f5es e pareceres sobre a mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social; <\/P>\r\n<P align=justify>III. realizar treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de Servi\u00e7o Social; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. incentivar a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar, respeitando as normas e princ\u00edpios \u00e9ticos das outras profiss\u00f5es; <\/P>\r\n<P align=justify>V. coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos de Servi\u00e7o Social. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto apenas o contido em<\/P>","resposta":1849273,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1849270,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1849271,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1849272,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1849273,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1849274,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o territ\u00f3rio nacional, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional. De acordo com o artigo 3.\u00ba da referida Lei, a designa\u00e7\u00e3o profissional de Assistente Social \u00e9","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508634,"hashId":"d1899e685cc3c9e4ed00271e0f392f9e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 livre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Assistente Social em todo o\r\nterrit\u00f3rio nacional, observadas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei\r\nde Regulamenta\u00e7\u00e3o Profissional. De acordo com o artigo 3.\u00ba da\r\nreferida Lei, a designa\u00e7\u00e3o profissional de Assistente Social \u00e9<\/p>","resposta":1849275,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":1849275,"corpo":"<p align=justify>privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitida aos ocupantes de cargos nomeados genericamente, mas que possuam experi\u00eancia na \u00e1rea social.","id":1849276,"corpo":"<p align=justify>permitida aos ocupantes de cargos nomeados genericamente,\r\nmas que possuam experi\u00eancia na \u00e1rea social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecida pelo CRESS aos habilitados em concurso p\u00fablico.","id":1849277,"corpo":"<p align=justify>reconhecida pelo CRESS aos habilitados em concurso\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizada somente aos profissionais com registro nos Conselhos Regionais da categoria.","id":1849278,"corpo":"<p align=justify>autorizada somente aos profissionais com registro nos\r\nConselhos Regionais da categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequada \u00e0queles em exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":1849279,"corpo":"<p align=justify>adequada \u00e0queles em exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272687,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e eficaz para evitar os riscos e os perigos decorrentes da especializa\u00e7\u00e3o crescente das disciplinas \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o dos especialistas em um trabalho realizado em equipe. O trabalho interdisciplinar em equipe deve ser orientado pela perspectiva de ____________ , com vistas a situar o indiv\u00edduo nas rela\u00e7\u00f5es sociais que t\u00eam papel determinante nas suas condi\u00e7\u00f5es de vida.","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508640,"hashId":"cc0361979cd767d631f9751365e979ec","enunciado":"<P align=justify>A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel e eficaz para evitar os riscos e os perigos decorrentes da especializa\u00e7\u00e3o crescente das disciplinas \u00e9 a coopera\u00e7\u00e3o dos especialistas em um trabalho realizado em equipe. O trabalho interdisciplinar em equipe deve ser orientado pela perspectiva de ____________ , com vistas a situar o indiv\u00edduo nas rela\u00e7\u00f5es sociais que t\u00eam papel determinante nas suas condi\u00e7\u00f5es de vida.<\/P>","resposta":1849307,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emancipa\u00e7\u00e3o","id":1849305,"corpo":"<p align=justify>emancipa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"singularidade","id":1849306,"corpo":"<p align=justify>singularidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"totalidade","id":1849307,"corpo":"<p align=justify>totalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualidade","id":1849308,"corpo":"<p align=justify>atualidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia","id":1849309,"corpo":"<p align=justify>consci\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas dos textos.","id":272688,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, assinale a alternativa que completa,\r\ncorreta e respectivamente, as lacunas dos textos.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/508640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O momento pol\u00edtico e social em que vivemos \u00e9 particularmente significativo. H\u00e1 hoje uma tend\u00eancia consolidada apontando para a necessidade de se conhecerem e se criarem a\u00e7\u00f5es para intervir nas contradi\u00e7\u00f5es e hiatos sociais da sociedade brasileira. As propostas de trabalho com fam\u00edlias conforme Rosam\u00e9lia Ferreira Guimar\u00e3es e Silvana Cavichioli Gomes Almeida (in Acosta, 2003), devem priorizar metodologias que lhes permitam ocupar um espa\u00e7o que gere _____________ e seja facilitador de formas de enfrentamento das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas: um espa\u00e7o pol\u00edtico no qual a __________ seja o valor fundante.","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508641,"hashId":"f06b17e015d3fb55c476c3e3bd85980a","enunciado":"<P align=justify>O momento pol\u00edtico e social em que vivemos \u00e9 particularmente significativo. H\u00e1 hoje uma tend\u00eancia consolidada apontando para a necessidade de se conhecerem e se criarem a\u00e7\u00f5es para intervir nas contradi\u00e7\u00f5es e hiatos sociais da sociedade brasileira. <\/P>\r\n<P align=justify>As propostas de trabalho com fam\u00edlias conforme Rosam\u00e9lia Ferreira Guimar\u00e3es e Silvana Cavichioli Gomes Almeida (in Acosta, 2003), devem priorizar metodologias que lhes permitam ocupar um espa\u00e7o que gere _____________ e seja facilitador de formas de enfrentamento das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas: um espa\u00e7o pol\u00edtico no qual a __________ seja o valor fundante.<\/P>","resposta":1849311,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hostilidade ... consci\u00eancia","id":1849310,"corpo":"<p align=justify>hostilidade ... consci\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solidariedade ... \u00e9tica","id":1849311,"corpo":"<p align=justify>solidariedade ... \u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualdade ... sabedoria","id":1849312,"corpo":"<p align=justify>igualdade ... sabedoria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prosperidade ... humanidade","id":1849313,"corpo":"<p align=justify>prosperidade ... humanidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"harmonia ... humildade","id":1849314,"corpo":"<p align=justify>harmonia ... humildade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas dos textos.","id":272688,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41, assinale a alternativa que completa,\r\ncorreta e respectivamente, as lacunas dos textos.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/508641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece a Lei n.\u00ba 7.853, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, tratamento priorit\u00e1rio e adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, viabilizando na \u00e1rea da sa\u00fade as seguintes medidas: I. destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos da \u00e1rea de sa\u00fade; II. cria\u00e7\u00e3o de uma rede de servi\u00e7os especializados em reabilita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o; III. desenvolvimento de programas especiais de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; IV. desenvolvimento de programas especiais de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e de tr\u00e2nsito, e de tratamento adequado a suas v\u00edtimas; V. garantia de atendimento domiciliar de sa\u00fade ao deficiente grave n\u00e3o internado. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508645,"hashId":"7a50ad197f5c712e80ca0abd4a3ddb0b","enunciado":"<P align=justify>Conforme estabelece a Lei n.\u00ba 7.853, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional da Pessoa com Defici\u00eancia, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta devem dispensar, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e finalidade, tratamento priorit\u00e1rio e adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, viabilizando na \u00e1rea da sa\u00fade as seguintes medidas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos da \u00e1rea de sa\u00fade; <\/P>\r\n<P align=justify>II. cria\u00e7\u00e3o de uma rede de servi\u00e7os especializados em reabilita\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>III. desenvolvimento de programas especiais de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. desenvolvimento de programas especiais de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e de tr\u00e2nsito, e de tratamento adequado a suas v\u00edtimas; <\/P>\r\n<P align=justify>V. garantia de atendimento domiciliar de sa\u00fade ao deficiente grave n\u00e3o internado.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/P>","resposta":1849333,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1849330,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1849331,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1849332,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1849333,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1849334,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272689,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, responder pela concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada definido no artigo 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 compet\u00eancia","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508656,"hashId":"599e5b65674cc1f53d8c0bbc1a8a5910","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS,\r\nresponder pela concess\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio de\r\npresta\u00e7\u00e3o continuada definido no artigo 203 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal \u00e9 compet\u00eancia<\/p>","resposta":1849389,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Munic\u00edpios.","id":1849385,"corpo":"<p align=justify>dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos Estados.","id":1849386,"corpo":"<p align=justify>dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das tr\u00eas esferas de governo.","id":1849387,"corpo":"<p align=justify>das tr\u00eas esferas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Conselhos de Assist\u00eancia Social.","id":1849388,"corpo":"<p align=justify>dos Conselhos de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o.","id":1849389,"corpo":"<p align=justify>da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272691,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 14 da Lei n.\u00ba 10.741, se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e ____________ esse provimento, no \u00e2mbito ___________","provas":[{"id":14027,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"},{"id":14028,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-assistente-social-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":508659,"hashId":"ddf4a11818fd98fa0ddcf87a809b92aa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o artigo 14 da Lei n.\u00ba 10.741, se o idoso ou seus\r\nfamiliares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o\r\nseu sustento, imp\u00f5e ____________ esse provimento, no \u00e2mbito ___________<\/p>","resposta":1849404,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Previd\u00eancia Social ... da pens\u00e3o aliment\u00edcia","id":1849400,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Previd\u00eancia Social ... da pens\u00e3o aliment\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Poder Judici\u00e1rio ... do governo municipal","id":1849401,"corpo":"<p align=justify>ao Poder Judici\u00e1rio ... do governo municipal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Conselho do Idoso ... das entidades socioassistenciais","id":1849402,"corpo":"<p align=justify>ao Conselho do Idoso ... das entidades socioassistenciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a Alimentar ... do programa fome zero","id":1849403,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Secretaria de Seguran\u00e7a Alimentar ... do programa fome\r\nzero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Poder P\u00fablico ... da assist\u00eancia social","id":1849404,"corpo":"<p align=justify>ao Poder P\u00fablico ... da assist\u00eancia social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272691,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/508659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhoria cont\u00ednua do SGSI, assim como a an\u00e1lise cr\u00edtica de sua implementa\u00e7\u00e3o, faz parte da etapa DO (fazer) do PDCA aplicado ao processo.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508669,"hashId":"50dd52d3660f11d7713309ed9b395619","enunciado":"<p align=justify>A melhoria cont\u00ednua do SGSI, assim como a an\u00e1lise cr\u00edtica de\r\nsua implementa\u00e7\u00e3o, faz parte da etapa DO (fazer) do PDCA\r\naplicado ao processo.<\/p>","resposta":1849427,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla SGSI, sempre que empregada, refere-se a sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":272693,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC\r\n27001, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nSGSI, sempre que empregada, refere-se a sistema de gest\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande contribui\u00e7\u00e3o da norma citada \u00e9 o fato de ela destinar-se a todos os tipos de organiza\u00e7\u00f5es, em qualquer pa\u00eds, que possuam a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o como a sua atividade-fim.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508670,"hashId":"782b3f009d0c73d658cf65a8a9ee5b11","enunciado":"<p align=justify>A grande contribui\u00e7\u00e3o da norma citada \u00e9 o fato de ela\r\ndestinar-se a todos os tipos de organiza\u00e7\u00f5es, em qualquer\r\npa\u00eds, que possuam a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o como a sua\r\natividade-fim.<\/p>","resposta":1849429,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla SGSI, sempre que empregada, refere-se a sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":272693,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC\r\n27001, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla\r\nSGSI, sempre que empregada, refere-se a sistema de gest\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integridade de informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas em sistemas acess\u00edveis publicamente n\u00e3o precisa ser alvo da pol\u00edtica de seguran\u00e7a, visto que s\u00e3o, por natureza, informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o confidenciais, ou seja, p\u00fablicas.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508678,"hashId":"876e3333b11906ce285872623744cb01","enunciado":"<p align=justify>A integridade de informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas em sistemas\r\nacess\u00edveis publicamente n\u00e3o precisa ser alvo da pol\u00edtica de\r\nseguran\u00e7a, visto que s\u00e3o, por natureza, informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\nconfidenciais, ou seja, p\u00fablicas.<\/p>","resposta":1849445,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos para o SGSI, de acordo com a ABNT\nNBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens de 61 a 65.","id":272695,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos para o SGSI, de acordo com a ABNT\nNBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens de 61 a 65.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida norma \u00e9 expl\u00edcita ao afirmar que, em raz\u00e3o de seu car\u00e1ter privativo, as pol\u00edticas e procedimentos de seguran\u00e7a de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser expostos \u00e0 opini\u00e3o de outros, o que impossibilita contatos com grupos de interesses especiais ou ainda a promo\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs especializados de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00f5es profissionais.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508680,"hashId":"a866b4d83d4f35a81d6dfccc7eb28dd0","enunciado":"<p align=justify>A referida norma \u00e9 expl\u00edcita ao afirmar que, em raz\u00e3o de seu\r\ncar\u00e1ter privativo, as pol\u00edticas e procedimentos de seguran\u00e7a de\r\numa organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser expostos \u00e0 opini\u00e3o de outros,\r\no que impossibilita contatos com grupos de interesses especiais\r\nou ainda a promo\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs especializados de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","resposta":1849449,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos para o SGSI, de acordo com a ABNT\nNBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens de 61 a 65.","id":272695,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos para o SGSI, de acordo com a ABNT\nNBR ISO\/IEC 27001, julgue os itens de 61 a 65.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o de dados e privacidade de informa\u00e7\u00f5es pessoais, de registros organizacionais e os direitos de propriedade intelectual muitas vezes s\u00e3o vistos erroneamente como controles essenciais para uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508684,"hashId":"699f57172a36076f189b58ee2fde47a6","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o de dados e privacidade de informa\u00e7\u00f5es pessoais,\r\nde registros organizacionais e os direitos de propriedade\r\nintelectual muitas vezes s\u00e3o vistos erroneamente como\r\ncontroles essenciais para uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1849457,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC 27002, que estabelece o c\u00f3digo de pr\u00e1tica para a gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":272696,"enunciado":"Com base nos aspectos gerais da norma ABNT NBR ISO\/IEC\r\n27002, que estabelece o c\u00f3digo de pr\u00e1tica para a gest\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em organiza\u00e7\u00f5es pequenas, a responsabilidade pelas fases A e B pode ser atribu\u00edda um \u00fanico indiv\u00edduo.","provas":[{"id":14029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":508688,"hashId":"6e89478eae4e22aa2c277df10e36460a","enunciado":"<p align=justify>Em organiza\u00e7\u00f5es pequenas, a responsabilidade pelas fases A e B pode ser atribu\u00edda um \u00fanico indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":1849464,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1849464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1849465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima, que ilustra as fases de tempo de um incidente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":272697,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14029\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima, que ilustra as fases de tempo de um incidente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/508688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A singularidade da cena reportada est\u00e1 no fato de que o motorista do caminh\u00e3o","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527448,"hashId":"41fab1f5c1f60c05fac88504f449965b","enunciado":"<p align=justify>A singularidade da cena reportada est\u00e1 no fato de que o\r\nmotorista do caminh\u00e3o<\/p>","resposta":1912589,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui a uma tarefa corriqueira uma import\u00e2ncia que ela efetivamente n\u00e3o pode e n\u00e3o merece assumir.","id":1912587,"corpo":"<p align=justify>atribui a uma tarefa corriqueira uma import\u00e2ncia que\r\nela efetivamente n\u00e3o pode e n\u00e3o merece assumir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica-se, contrariando seus h\u00e1bitos, numa ostensiva opera\u00e7\u00e3o de limpeza, diante dos olhos observadores do rep\u00f3rter.","id":1912588,"corpo":"<p align=justify>aplica-se, contrariando seus h\u00e1bitos, numa ostensiva\r\nopera\u00e7\u00e3o de limpeza, diante dos olhos observadores\r\ndo rep\u00f3rter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empenha-se, como sempre faz, numa atividade em que demonstra recusar os limites naturalmente impostos em seu trabalho.","id":1912589,"corpo":"<p align=justify>empenha-se, como sempre faz, numa atividade em\r\nque demonstra recusar os limites naturalmente impostos\r\nem seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrega-se, como de h\u00e1bito, a uma pr\u00e1tica que seria in\u00fatil, n\u00e3o lhe servisse ela para distra\u00ed-lo em sua rude tarefa.","id":1912590,"corpo":"<p align=justify>entrega-se, como de h\u00e1bito, a uma pr\u00e1tica que seria\r\nin\u00fatil, n\u00e3o lhe servisse ela para distra\u00ed-lo em sua rude\r\ntarefa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dedica sua energia a um trabalho suplementar de limpeza, esperando que tanto empenho seja reconhecido.","id":1912591,"corpo":"<p align=justify>dedica sua energia a um trabalho suplementar de\r\nlimpeza, esperando que tanto empenho seja reconhecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276433,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14524\/q1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/527448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emprega-se em sentido figurado o elemento em destaque na frase:","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527454,"hashId":"1c639bb6168edf393debc72a753b42ea","enunciado":"<p align=justify>Emprega-se em sentido figurado o elemento em destaque\r\nna frase:<\/p>","resposta":1912619,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um colega meu, jornalista, teve outro dia a oportunidade de ver uma coisa bela.","id":1912617,"corpo":"<p align=justify>Um colega meu, jornalista, teve outro dia a oportunidade\r\nde ver <U>uma coisa bela<\/U>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pegava um espanador e um peda\u00e7o de flanela, e fazia seu carro ficar rebrilhando de limpeza.","id":1912618,"corpo":"<p align=justify>Pegava um espanador e um peda\u00e7o de flanela, e\r\nfazia seu carro ficar <U>rebrilhando<\/U> de limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as flores que v\u00e3o colhendo no jardim de uma exist\u00eancia f\u00e1cil logo t\u00eam (...) uma sutil tristeza e corrup\u00e7\u00e3o (...)","id":1912619,"corpo":"<p align=justify>as flores que v\u00e3o colhendo no <U>jardim de uma exist\u00eancia<\/U>\r\nf\u00e1cil logo t\u00eam (...) uma sutil tristeza e corrup\u00e7\u00e3o\r\n(...)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poupa meu amigo rep\u00f3rter elogios a esse humilde servidor municipal.","id":1912620,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poupa meu amigo rep\u00f3rter <U>elogios<\/U> a esse humilde\r\nservidor municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse motorista \u00e9 \u201cum senhor j\u00e1, de estatura mediana, cheio de corpo, claudicando da perna direita (...)\u201d","id":1912621,"corpo":"<p align=justify>Esse motorista \u00e9 \u201cum senhor j\u00e1, de <U>estatura mediana<\/U>,\r\ncheio de corpo, claudicando da perna direita (...)\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276433,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14524\/q1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/527454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morte? N\u00f3s tememos a morte, e n\u00e3o porque conhe\u00e7amos a morte: \u00e9 justamente por ignorar os segredos da morte que ela nos atormenta. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527465,"hashId":"40b59a2df7441206cbead8ed0a13c32c","enunciado":"<P align=justify>A morte? N\u00f3s <U>tememos a morte<\/U>, e n\u00e3o porque <U>conhe\u00e7amos a morte<\/U>: \u00e9 justamente por <U>ignorar os segredos da morte<\/U> que ela nos atormenta. <\/P>\r\n<P align=justify>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:<\/P>","resposta":1912672,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tememos - a conhe\u00e7amos - lhe ignorar os segredos","id":1912672,"corpo":"<p align=justify>a tememos - a conhe\u00e7amos - lhe ignorar os segredos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tememos - a conhe\u00e7amos - ignor\u00e1-la os segredos","id":1912673,"corpo":"<p align=justify>a tememos - a conhe\u00e7amos - ignor\u00e1-la os segredos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tememos-lhe - lhe conhe\u00e7amos - lhe ignorar os segredos","id":1912674,"corpo":"<p align=justify>tememos-lhe - lhe conhe\u00e7amos - lhe ignorar os\r\nsegredos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tememos a ela - conhecemo-la - lhe ignorar seus segredos","id":1912675,"corpo":"<p align=justify>tememos a ela - conhecemo-la - lhe ignorar seus\r\nsegredos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tememos ela - lhe conhe\u00e7amos - ignorar aos seus segredos","id":1912676,"corpo":"<p align=justify>tememos ela - lhe conhe\u00e7amos - ignorar aos seus\r\nsegredos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276434,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14524\/w2.gif><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/527465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras est\u00e3o corretamente grafadas na frase:","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527467,"hashId":"71ed2378ce755fcb8749e2ab3dd82713","enunciado":"<p align=justify>Todas as palavras est\u00e3o corretamente grafadas na frase:<\/p>","resposta":1912684,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obcess\u00e3o com a morte leva muitas pessoas a n\u00e3o uzufru\u00edrem os bons momentos da vida.","id":1912682,"corpo":"<p align=justify>A obcess\u00e3o com a morte leva muitas pessoas a n\u00e3o\r\nuzufru\u00edrem os bons momentos da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um espiritualista convicto n\u00e3o entende o porque de tanta gente se atemorisar diante da morte.","id":1912683,"corpo":"<p align=justify>Um espiritualista convicto n\u00e3o entende o porque de\r\ntanta gente se atemorisar diante da morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos privil\u00e9gios de quem intui a sobreviv\u00eancia do esp\u00edrito est\u00e1 em disseminar resolutamente a f\u00e9 entre os homens.","id":1912684,"corpo":"<p align=justify>Um dos privil\u00e9gios de quem intui a sobreviv\u00eancia do\r\nesp\u00edrito est\u00e1 em disseminar resolutamente a f\u00e9 entre\r\nos homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase de Epicuro, se nada conclue de muito original, formula com destresa verbal uma forma de ver a morte.","id":1912685,"corpo":"<p align=justify>A frase de Epicuro, se nada conclue de muito original,\r\nformula com destresa verbal uma forma de ver\r\na morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor seria reprendido, no Col\u00e9gio dos Jesuitas, caso se recuzasse a aceitar a exist\u00eancia do C\u00e9u e do Inferno.","id":1912686,"corpo":"<p align=justify>O autor seria reprendido, no Col\u00e9gio dos Jesuitas,\r\ncaso se recuzasse a aceitar a exist\u00eancia do C\u00e9u e\r\ndo Inferno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276434,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14524\/w2.gif><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/527467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527473,"hashId":"16a82ae835efcb744919a5fb75caae64","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14524\/41.gif><\/P>","resposta":1912713,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":1912712,"corpo":"<p align=justify>40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"140%","id":1912713,"corpo":"<p align=justify>140%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120%","id":1912714,"corpo":"<p align=justify>120%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70%","id":1912715,"corpo":"<p align=justify>70%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60%","id":1912716,"corpo":"<p align=justify>60%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276435,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/527473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos faz transporte escolar em escolas de S\u00e3o Paulo e do munic\u00edpio de Osasco. No m\u00eas de fevereiro ele fez 75 viagens em S\u00e3o Paulo, 25 viagens em Osasco e 16 viagens entre S\u00e3o Paulo e Osasco. O pre\u00e7o cobrado por ele segue a regra: viagens em S\u00e3o Paulo custam 2\/3 do pre\u00e7o das viagens em Osasco que, por sua vez, custam 4\/5 do pre\u00e7o das viagens entre S\u00e3o Paulo e Osasco. Se no m\u00eas de fevereiro o faturamento de Marcos com as 116 viagens foi de R$ 5.700,00, o menor pre\u00e7o por viagem cobrado por ele \u00e9 igual a","provas":[{"id":14524,"cargo":{"descricao":"Atendente a Clientes","id":8164},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-atendente-a-clientes-30-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Atendente a Clientes - 2012"},{"id":14636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes","id":8350},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-servicos-a-clientes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Servi\u00e7os a Clientes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":527479,"hashId":"305b96d4e692854a6401f5275cc97b40","enunciado":"<p align=justify>Marcos faz transporte escolar em escolas de S\u00e3o Paulo e do munic\u00edpio de Osasco. No m\u00eas de fevereiro ele fez 75 viagens em\r\nS\u00e3o Paulo, 25 viagens em Osasco e 16 viagens entre S\u00e3o Paulo e Osasco. O pre\u00e7o cobrado por ele segue a regra: viagens em\r\nS\u00e3o Paulo custam 2\/3 do pre\u00e7o das viagens em Osasco que, por sua vez, custam 4\/5 do pre\u00e7o das viagens entre S\u00e3o Paulo e\r\nOsasco. Se no m\u00eas de fevereiro o faturamento de Marcos com as 116 viagens foi de R$ 5.700,00, o menor pre\u00e7o por viagem\r\ncobrado por ele \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1912746,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 55,00.","id":1912742,"corpo":"<p align=justify>R$ 55,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 35,00.","id":1912743,"corpo":"<p align=justify>R$ 35,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 50,00.","id":1912744,"corpo":"<p align=justify>R$ 50,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":1912745,"corpo":"<p align=justify>R$ 60,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 40,00.","id":1912746,"corpo":"<p align=justify>R$ 40,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276435,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/527479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lago inferior do Parque do Ibirapuera, em S\u00e3o Paulo, apresenta contamina\u00e7\u00e3o por esgoto clandestino e possui uma \"fonte multim\u00eddia\" na sua posi\u00e7\u00e3o central, que tem por objetivo principal","provas":[{"id":14525,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":527520,"hashId":"a284b5a21ed7c0a44848fc66c990d4bc","enunciado":"<p align=justify>O lago inferior do Parque do Ibirapuera, em S\u00e3o Paulo,\r\napresenta contamina\u00e7\u00e3o por esgoto clandestino e possui\r\numa \"fonte multim\u00eddia\" na sua posi\u00e7\u00e3o central, que tem\r\npor objetivo principal<\/p>","resposta":1912948,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da umidade do ar, em per\u00edodos de seca.","id":1912947,"corpo":"<p align=justify>o aumento da umidade do ar, em per\u00edodos de seca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aumento na oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua eutrofizada.","id":1912948,"corpo":"<p align=justify>o aumento na oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua eutrofizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de part\u00edculas suspensas na \u00e1gua.","id":1912949,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o de part\u00edculas suspensas na \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento na transpar\u00eancia da \u00e1gua.","id":1912950,"corpo":"<p align=justify>o aumento na transpar\u00eancia da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da turbidez da \u00e1gua.","id":1912951,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o da turbidez da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276438,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/527520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos seres vivos, o mico-le\u00e3opreto recebe as seguintes denomina\u00e7\u00f5es: I. Leontopithecus chrysopygus. II. Callitrichinae. III. Cebidae. IV. Mammalia. V. Chordata. Estas denomina\u00e7\u00f5es referem-se, respectivamente \u00e0s categorias de","provas":[{"id":14525,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":527523,"hashId":"c8f53ee5e3fd1cdc4ca7978f9d5339b1","enunciado":"<P align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos seres vivos, o mico-le\u00e3opreto recebe as seguintes denomina\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Leontopithecus chrysopygus. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Callitrichinae. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Cebidae. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Mammalia. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Chordata. <\/P>\r\n<P align=justify>Estas denomina\u00e7\u00f5es referem-se, respectivamente \u00e0s categorias de<\/P>","resposta":1912966,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, fam\u00edlia, sub-fam\u00edlia, classe e ordem.","id":1912962,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie, fam\u00edlia, sub-fam\u00edlia, classe e ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00eanero, fam\u00edlia, classe, ordem e filo.","id":1912963,"corpo":"<p align=justify>g\u00eanero, fam\u00edlia, classe, ordem e filo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia, filo e classe.","id":1912964,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia, filo e classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, g\u00eanero, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia e classe.","id":1912965,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie, g\u00eanero, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia e classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia, classe e filo.","id":1912966,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie, sub-fam\u00edlia, fam\u00edlia, classe e filo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276438,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Nomenclatura","oab":false,"nome":"Nomenclatura","pai":398247,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402568,"slug":"biologia-nomenclatura"}],"slug":"biologia\/527523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14525,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":527525,"hashId":"8128b8b2d13ffb5f0c1a515511db66fc","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14525\/61.gif><\/P>","resposta":1912976,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os efluentes III e IV atendem ao valor m\u00e1ximo de DBO5,20, e os demais encontram-se fora do enquadramento legal.","id":1912972,"corpo":"<P align=justify>apenas os efluentes III e IV atendem ao valor m\u00e1ximo de DBO<SUB>5,20<\/SUB>, e os demais encontram-se fora do enquadramento legal.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os efluentes I e II atendem ao valor m\u00e1ximo de DBO5,20, e os demais encontram-se fora do enquadramento legal.","id":1912973,"corpo":"<p align=justify>apenas os efluentes I e II atendem ao valor\r\nm\u00e1ximo de DBO<SUB>5,20<\/SUB>, e os demais encontram-se fora\r\ndo enquadramento legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os efluentes I a IV atendem ao valor m\u00e1ximo de DBO5,20, mas todos os tipos permanecem dentro da exig\u00eancia legal.","id":1912974,"corpo":"<p align=justify>os efluentes I a IV atendem ao valor m\u00e1ximo de\r\nDBO<SUB>5,20<\/SUB>, mas todos os tipos permanecem dentro da\r\nexig\u00eancia legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum dos efluentes apresenta condi\u00e7\u00f5es legais de emiss\u00e3o.","id":1912975,"corpo":"<p align=justify>nenhum dos efluentes apresenta condi\u00e7\u00f5es legais\r\nde emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os efluentes I e II atendem ao valor m\u00e1ximo de DBO5,20, mas todos os tipos permanecem dentro da exig\u00eancia legal.","id":1912976,"corpo":"<p align=justify>apenas os efluentes I e II atendem ao valor m\u00e1ximo\r\nde DBO<SUB>5,20<\/SUB>, mas todos os tipos permanecem\r\ndentro da exig\u00eancia legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276438,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/527525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nitrog\u00eanio na \u00e1gua pode ser encontrado em formas reduzidas e oxidadas. Em um ambiente l\u00f3tico que recebe lan\u00e7amento de esgoto, estas formas podem ser associadas \u00e0s zonas de auto-depura\u00e7\u00e3o de um rio, ou seja, de degrada\u00e7\u00e3o, de decomposi\u00e7\u00e3o ativa, de recupera\u00e7\u00e3o e de \u00e1gua limpa. A sequ\u00eancia correta das formas do N ao longo do rio \u00e9:","provas":[{"id":14525,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":527527,"hashId":"181a691f7a29338508805b8ba3f70e57","enunciado":"<p align=justify>O nitrog\u00eanio na \u00e1gua pode ser encontrado em formas\r\nreduzidas e oxidadas. Em um ambiente l\u00f3tico que recebe\r\nlan\u00e7amento de esgoto, estas formas podem ser associadas\r\n\u00e0s zonas de auto-depura\u00e7\u00e3o de um rio, ou seja, de\r\ndegrada\u00e7\u00e3o, de decomposi\u00e7\u00e3o ativa, de recupera\u00e7\u00e3o e de\r\n\u00e1gua limpa. A sequ\u00eancia correta das formas do N ao longo\r\ndo rio \u00e9:<\/p>","resposta":1912985,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N amoniacal, nitrito, N org\u00e2nico e nitrato.","id":1912982,"corpo":"<p align=justify>N amoniacal, nitrito, N org\u00e2nico e nitrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrato, nitrito, N amoniacal e N org\u00e2nico.","id":1912983,"corpo":"<p align=justify>nitrato, nitrito, N amoniacal e N org\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitrito, nitrato, N org\u00e2nico e N amoniacal.","id":1912984,"corpo":"<p align=justify>nitrito, nitrato, N org\u00e2nico e N amoniacal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N org\u00e2nico, N amoniacal, nitrito e nitrato.","id":1912985,"corpo":"<p align=justify>N org\u00e2nico, N amoniacal, nitrito e nitrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N org\u00e2nico, N amoniacal, nitrato e nitrito.","id":1912986,"corpo":"<p align=justify>N org\u00e2nico, N amoniacal, nitrato e nitrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276438,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/527527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8348},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado","id":8349},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8351},{"descricao":"T\u00e9cnicoem Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":8352},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8355},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"},{"id":14625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"},{"id":14637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8348},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":14638,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado","id":8349},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao-i-area-secretariado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado - 2012"},{"id":14690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8351},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":14695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicoem Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":8352},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico  em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2012"},{"id":14701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2012"},{"id":14702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":14706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8355},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":14719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":14720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-are-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento - 2012"},{"id":14723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527549,"hashId":"fdc28e961edb414b9ec87090327e55bc","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/05.gif><\/P>","resposta":1913092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16,7%","id":1913092,"corpo":"<p align=justify>16,7%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14,3%","id":1913093,"corpo":"<p align=justify>14,3%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,1%","id":1913094,"corpo":"<p align=justify>18,1%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,8%","id":1913095,"corpo":"<p align=justify>14,8%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15,6%","id":1913096,"corpo":"<p align=justify>15,6%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276441,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/527549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8348},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado","id":8349},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8351},{"descricao":"T\u00e9cnicoem Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":8352},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8355},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"},{"id":14625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"},{"id":14637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8348},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":14638,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado","id":8349},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-gestao-i-area-secretariado","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o I - \u00c1rea Secretariado - 2012"},{"id":14690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica","id":8351},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"},{"id":14695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicoem Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":8352},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico  em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2012"},{"id":14701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":8353},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2012"},{"id":14702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":8354},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":14706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8355},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"},{"id":14719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8372},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2012"},{"id":14720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento","id":8373},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-i-are-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento I - \u00c1re Saneamento - 2012"},{"id":14723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":8374},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-tecnico-em-sistemas-e-saneamento-i-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas e Saneamento I - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527557,"hashId":"6166787039ea5771bcea67f13bd83e1f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/08.gif><\/P>","resposta":1913132,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,6","id":1913132,"corpo":"<p align=justify>2,6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,8","id":1913133,"corpo":"<p align=justify>2,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4","id":1913134,"corpo":"<p align=justify>2,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,1","id":1913135,"corpo":"<p align=justify>3,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,2","id":1913136,"corpo":"<p align=justify>3,2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276441,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/527557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527572,"hashId":"aa6e7a085b6f15ead932437f6d1892a7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/16.gif><\/P>","resposta":1913208,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 315,00.","id":1913207,"corpo":"<p align=justify>R$ 315,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 500,00.","id":1913208,"corpo":"<p align=justify>R$ 500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 750,50.","id":1913209,"corpo":"<p align=justify>R$ 750,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 815,00.","id":1913210,"corpo":"<p align=justify>R$ 815,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.130,00.","id":1913211,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.130,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/527572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Ciclo de Carnot, \u00e9 correto afirmar que: I. Em um Ciclo de Carnot, as quantidades de calor trocadas com as fontes t\u00e9rmicas ...... II. O rendimento do Ciclo de Carnot ...... III. Atingir o zero absoluto \u00e9 ...... A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9:","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527576,"hashId":"e731825c8a058473401ff3e738121c30","enunciado":"<P align=justify>Quanto ao Ciclo de Carnot, \u00e9 correto afirmar que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em um Ciclo de Carnot, as quantidades de calor trocadas com as fontes t\u00e9rmicas ...... <\/P>\r\n<P align=justify>II. O rendimento do Ciclo de Carnot ...... <\/P>\r\n<P align=justify>III. Atingir o zero absoluto \u00e9 ...... <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que completa corretamente as lacunas \u00e9:<\/P>","resposta":1913227,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1913227,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/20.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1913228,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/21.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1913229,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/22.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1913230,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/23.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1913231,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/24.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/527576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527577,"hashId":"c306d0e9f76df131729b4fa7c26ee39f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/25.gif><\/P>","resposta":1913236,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 kgf\/cm2, 0,2 kgf\/cm2, 0,3 kgf\/cm2 e 0,4 kgf\/cm2.","id":1913232,"corpo":"<P align=justify>0,1 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 0,2 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 0,3 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 0,4 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,1 kgf\/cm2, 10,2 kgf\/cm2, 10,3 kgf\/cm2 e 10,4 kgf\/cm2.","id":1913233,"corpo":"<P align=justify>10,1 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 10,2 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 10,3 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 10,4 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,6 kgf\/cm2, 2,7 kgf\/cm2, 2,8 kgf\/cm2 e 2,9 kgf\/cm2.","id":1913234,"corpo":"<P align=justify>2,6 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 2,7 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 2,8 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 2,9 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40,1 kgf\/cm2, 40,2 kgf\/cm2, 40,3 kgf\/cm2 e 40,4 kgf\/cm2.","id":1913235,"corpo":"<P align=justify>40,1 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 40,2 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 40,3 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 40,4 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,1 kgf\/cm2, 2,2 kgf\/cm2, 2,3 kgf\/cm2 e 2,4 kgf\/cm2.","id":1913236,"corpo":"<P align=justify>2,1 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 2,2 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>, 2,3 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 2,4 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/527577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527581,"hashId":"b7289d429bff66f44ef79599a46653b3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14526\/26.gif><\/P>","resposta":1913256,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reversora de motor monof\u00e1sico de fase auxiliar.","id":1913252,"corpo":"<p align=justify>reversora de motor monof\u00e1sico de fase auxiliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y &#8722; D com motor trif\u00e1sico.","id":1913253,"corpo":"<p align=justify>Y &#8722; D com motor trif\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direta com sinaliza\u00e7\u00e3o de motor monof\u00e1sico de fase auxiliar.","id":1913254,"corpo":"<p align=justify>direta com sinaliza\u00e7\u00e3o de motor monof\u00e1sico de fase auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reversora de trif\u00e1sico.","id":1913255,"corpo":"<p align=justify>reversora de trif\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direta de motor trif\u00e1sico com sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":1913256,"corpo":"<p align=justify>direta de motor trif\u00e1sico com sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/527581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo de varredura de um CLP, podemos ter, basicamente","provas":[{"id":14526,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento-36-horas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":527583,"hashId":"3d7d67bee7fbe61944c51999d57e5566","enunciado":"<p align=justify>No ciclo de varredura de um CLP, podemos ter, basicamente<\/p>","resposta":1913263,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria, verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio e atualiza\u00e7\u00e3o das entradas.","id":1913262,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria, verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio e\r\natualiza\u00e7\u00e3o das entradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, transfer\u00eancia dos dados para a mem\u00f3ria, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio e atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas.","id":1913263,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, transfer\u00eancia dos dados para a mem\u00f3ria, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio e\r\natualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria e atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas.","id":1913264,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria e atualiza\u00e7\u00e3o\r\ndas sa\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria, atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas e compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio.","id":1913265,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o do estado das entradas, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria, atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas e compara\u00e7\u00e3o com o programa\r\ndo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas, verifica\u00e7\u00e3o do estado das sa\u00eddas, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria e compara\u00e7\u00e3o com o programa do usu\u00e1rio.","id":1913266,"corpo":"<p align=justify>atualiza\u00e7\u00e3o das sa\u00eddas, verifica\u00e7\u00e3o do estado das sa\u00eddas, compara\u00e7\u00e3o de dados na mem\u00f3ria e compara\u00e7\u00e3o com o programa\r\ndo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276443,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/527583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia objetiva modificar os sistemas de trabalho para adequar a atividade nele desempenhada \u00e0s caracter\u00edsticas, habilidades e limita\u00e7\u00f5es das pessoas com vistas ao seu desempenho eficiente, confort\u00e1vel e seguro. Comumente aborda certas caracter\u00edsticas espec\u00edficas do sistema, tal como a ergonomia f\u00edsica, que se ocupa","provas":[{"id":14527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":527593,"hashId":"d53c600b22f855c99bd28fbc27ed4cba","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia objetiva modificar os sistemas de trabalho\r\npara adequar a atividade nele desempenhada \u00e0s caracter\u00edsticas,\r\nhabilidades e limita\u00e7\u00f5es das pessoas com vistas\r\nao seu desempenho eficiente, confort\u00e1vel e seguro. Comumente\r\naborda certas caracter\u00edsticas espec\u00edficas do sistema,\r\ntal como a ergonomia f\u00edsica, que se ocupa<\/p>","resposta":1913312,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos aspectos f\u00edsicos de uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho e da adequa\u00e7\u00e3o destas exig\u00eancias aos limites e capacidades do corpo, atrav\u00e9s do projeto de interfaces adequadas para o relacionamento f\u00edsico homem-m\u00e1quina.","id":1913312,"corpo":"<p align=justify>dos aspectos f\u00edsicos de uma situa\u00e7\u00e3o de trabalho e da\r\nadequa\u00e7\u00e3o destas exig\u00eancias aos limites e capacidades\r\ndo corpo, atrav\u00e9s do projeto de interfaces adequadas\r\npara o relacionamento f\u00edsico homem-m\u00e1quina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos aspectos mentais da atividade de trabalho de pessoas, indiv\u00edduos, homens e mulheres no ambiente de trabalho.","id":1913313,"corpo":"<p align=justify>dos aspectos mentais da atividade de trabalho de\r\npessoas, indiv\u00edduos, homens e mulheres no ambiente\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da otimiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de trabalho, abrangendo as estruturas organizacionais, estruturais e os processos.","id":1913314,"corpo":"<p align=justify>da otimiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de trabalho, abrangendo\r\nas estruturas organizacionais, estruturais e os processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos processos psicof\u00edsicos, estudando exig\u00eancias aos limites e capacidades do corpo, com interfaces adequadas para o relacionamento f\u00edsico e mental do homem.","id":1913315,"corpo":"<p align=justify>dos processos psicof\u00edsicos, estudando exig\u00eancias\r\naos limites e capacidades do corpo, com interfaces\r\nadequadas para o relacionamento f\u00edsico e mental do\r\nhomem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das caracter\u00edsticas organizacionais humanas no sistema de trabalho, englobando o manuseio de materiais e os projetos de postos de trabalho.","id":1913316,"corpo":"<p align=justify>das caracter\u00edsticas organizacionais humanas no sistema\r\nde trabalho, englobando o manuseio de materiais\r\ne os projetos de postos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/527593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho ou as opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com esgotos (galerias e tanques) e lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o) s\u00e3o considerados, respectivamente, como","provas":[{"id":14527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":527597,"hashId":"f5134b574cd4e338b9cf567cc87474e9","enunciado":"<p align=justify>O trabalho ou as opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com\r\nesgotos (galerias e tanques) e lixo urbano (coleta e industrializa\u00e7\u00e3o)\r\ns\u00e3o considerados, respectivamente, como<\/p>","resposta":1913336,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"periculosidade de grau m\u00ednimo e periculosidade de grau m\u00e1ximo.","id":1913332,"corpo":"<p align=justify>periculosidade de grau m\u00ednimo e periculosidade de\r\ngrau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periculosidade de grau m\u00e1ximo e insalubridade de grau m\u00e9dio.","id":1913333,"corpo":"<p align=justify>periculosidade de grau m\u00e1ximo e insalubridade de\r\ngrau m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00e9dio e periculosidade de grau m\u00ednimo.","id":1913334,"corpo":"<p align=justify>insalubridade de grau m\u00e9dio e periculosidade de\r\ngrau m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00ednimo e insalubridade de grau m\u00e9dio.","id":1913335,"corpo":"<p align=justify>insalubridade de grau m\u00ednimo e insalubridade de\r\ngrau m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insalubridade de grau m\u00e1ximo e insalubridade de grau m\u00e1ximo.","id":1913336,"corpo":"<p align=justify>insalubridade de grau m\u00e1ximo e insalubridade de\r\ngrau m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/527597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo do acidente, referenciado na teoria de Heinrich, eliminadas as causas de acidentes, todos os trabalhadores continuar\u00e3o cada um com a sua personalidade, da qual resultar\u00e3o em falhas no comportamento no trabalho, cujas atitudes promotoras apontadas por esse estudioso, s\u00e3o:","provas":[{"id":14527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":527598,"hashId":"59cd65575509efaae295907aa8213c09","enunciado":"<p align=justify>No estudo do acidente, referenciado na teoria de Heinrich,\r\neliminadas as causas de acidentes, todos os trabalhadores\r\ncontinuar\u00e3o cada um com a sua personalidade, da qual resultar\u00e3o\r\nem falhas no comportamento no trabalho, cujas atitudes\r\npromotoras apontadas por esse estudioso, s\u00e3o:<\/p>","resposta":1913337,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irresponsabilidade, irritabilidade, temeridade e teimosia.","id":1913337,"corpo":"<p align=justify>irresponsabilidade, irritabilidade, temeridade e teimosia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesquinhez, indelicadeza, timidez e falta de comunica\u00e7\u00e3o.","id":1913338,"corpo":"<p align=justify>mesquinhez, indelicadeza, timidez e falta de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amargura, vingan\u00e7a, inefic\u00e1cia e autoridade.","id":1913339,"corpo":"<p align=justify>amargura, vingan\u00e7a, inefic\u00e1cia e autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ego\u00edsmo, isolamento, pregui\u00e7a e infelicidade.","id":1913340,"corpo":"<p align=justify>ego\u00edsmo, isolamento, pregui\u00e7a e infelicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falsidade, negatividade, rigidez e pervers\u00e3o.","id":1913341,"corpo":"<p align=justify>falsidade, negatividade, rigidez e pervers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/527598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as atribui\u00e7\u00f5es: I. Estudar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e periculosidade da empresa, efetuando observa\u00e7\u00f5es nos locais de trabalho e discutindo-as em equipe, para identificar as necessidades no campo da seguran\u00e7a, higiene e melhoria do trabalho. II. Elaborar e executar planos e programas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos empregados, participando de grupos que realizam inqu\u00e9ritos sanit\u00e1rios, estudar as causas de absente\u00edsmo, fazer levantamentos de doen\u00e7as profissionais e les\u00f5es traum\u00e1ticas, proceder a estudos epidemiol\u00f3gicos, coletar dados estat\u00edsticos de morbidade e mortalidade de trabalhadores, investigando poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es com as atividades funcionais, para obter a continuidade operacional e aumento da produtividade. III. Executar e avaliar programas de preven\u00e7\u00f5es de acidentes e de doen\u00e7as profissionais ou n\u00e3o-profissionais, fazendo an\u00e1lise da fadiga, dos fatores de insalubridade, dos riscos e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do menor e da mulher, para propiciar a preserva\u00e7\u00e3o de integridade f\u00edsica e mental do trabalhador. IV. Prestar primeiros socorros no local de trabalho, em caso de acidente ou doen\u00e7a, fazendo curativos ou imobiliza\u00e7\u00f5es especiais, administrando medicamentos e tratamentos e providenciando o posterior atendimento m\u00e9dico adequado, para atenuar consequ\u00eancias e proporcionar apoio e conforto ao paciente. Segundo a atua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o nas organiza\u00e7\u00f5es e alinhado ao Cadastro Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es &#8722; CBO, estas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o do","provas":[{"id":14527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":527599,"hashId":"de6b90b73a931f08c2a9d041487c582d","enunciado":"<P align=justify>Considere as atribui\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Estudar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e periculosidade da empresa, efetuando observa\u00e7\u00f5es nos locais de trabalho e discutindo-as em equipe, para identificar as necessidades no campo da seguran\u00e7a, higiene e melhoria do trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Elaborar e executar planos e programas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos empregados, participando de grupos que realizam inqu\u00e9ritos sanit\u00e1rios, estudar as causas de absente\u00edsmo, fazer levantamentos de doen\u00e7as profissionais e les\u00f5es traum\u00e1ticas, proceder a estudos epidemiol\u00f3gicos, coletar dados estat\u00edsticos de morbidade e mortalidade de trabalhadores, investigando poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es com as atividades funcionais, para obter a continuidade operacional e aumento da produtividade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Executar e avaliar programas de preven\u00e7\u00f5es de acidentes e de doen\u00e7as profissionais ou n\u00e3o-profissionais, fazendo an\u00e1lise da fadiga, dos fatores de insalubridade, dos riscos e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do menor e da mulher, para propiciar a preserva\u00e7\u00e3o de integridade f\u00edsica e mental do trabalhador. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Prestar primeiros socorros no local de trabalho, em caso de acidente ou doen\u00e7a, fazendo curativos ou imobiliza\u00e7\u00f5es especiais, administrando medicamentos e tratamentos e providenciando o posterior atendimento m\u00e9dico adequado, para atenuar consequ\u00eancias e proporcionar apoio e conforto ao paciente. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo a atua\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o nas organiza\u00e7\u00f5es e alinhado ao Cadastro Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es &#8722; CBO, estas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o do<\/P>","resposta":1913345,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.","id":1913342,"corpo":"<p align=justify>engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.","id":1913343,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar de seguran\u00e7a do trabalho.","id":1913344,"corpo":"<p align=justify>auxiliar de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfermeiro do trabalho.","id":1913345,"corpo":"<p align=justify>enfermeiro do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9dico do trabalho.","id":1913346,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dico do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/527599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o OHSAS possibilita","provas":[{"id":14527,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":527605,"hashId":"36db05875efa66a25cf76f20ce41f1f8","enunciado":"<p align=justify>A certifica\u00e7\u00e3o OHSAS possibilita<\/p>","resposta":1913375,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior rentabilidade devido ao maior tempo de processo para bens e servi\u00e7os, com maior aloca\u00e7\u00e3o de pessoas trabalhando para a melhoria nos procedimentos.","id":1913372,"corpo":"<p align=justify>maior rentabilidade devido ao maior tempo de processo\r\npara bens e servi\u00e7os, com maior aloca\u00e7\u00e3o de\r\npessoas trabalhando para a melhoria nos procedimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colaboradores com maior carga hor\u00e1ria di\u00e1ria na empresa, motivados para um ambiente de trabalho mais austero.","id":1913373,"corpo":"<p align=justify>colaboradores com maior carga hor\u00e1ria di\u00e1ria na empresa,\r\nmotivados para um ambiente de trabalho\r\nmais austero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monitoramento e aloca\u00e7\u00e3o de custos, mesmo que estes sejam maiores apesar de uma gest\u00e3o mais eficaz dos res\u00edduos.","id":1913374,"corpo":"<p align=justify>monitoramento e aloca\u00e7\u00e3o de custos, mesmo que\r\nestes sejam maiores apesar de uma gest\u00e3o mais\r\neficaz dos res\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o f\u00e1cil com sistemas de gest\u00e3o j\u00e1 existentes, de qualidade ou ambiental.","id":1913375,"corpo":"<p align=justify>integra\u00e7\u00e3o f\u00e1cil com sistemas de gest\u00e3o j\u00e1 existentes,\r\nde qualidade ou ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prova de acesso aos apontamentos sobre as leis nacionais e internacionais de seguran\u00e7a do trabalho.","id":1913376,"corpo":"<p align=justify>prova de acesso aos apontamentos sobre as leis nacionais\r\ne internacionais de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","oab":false,"nome":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397963,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-occupational-health-and-safety-management-systems-ohsas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/527605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propostas de solu\u00e7\u00f5es para o caso de gera\u00e7\u00e3o de lodo em Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua em uma empresa: I. Mudan\u00e7a no processo de tratamento, mudan\u00e7a de tecnologia, re\u00faso da \u00e1gua e de reciclagem dentro do processo (circuito fechado). Estas mudan\u00e7as poderiam reduzir a quantidade de lodo produzido. II. Destina\u00e7\u00e3o do lodo gerado por meio de lan\u00e7amento em corpo d\u2019\u00e1gua, em condi\u00e7\u00f5es controladas e atendendo legisla\u00e7\u00e3o pertinente, destina\u00e7\u00e3o a aterro sanit\u00e1rio adequado, aplica\u00e7\u00e3o no solo e valoriza\u00e7\u00e3o do lodo para aplica\u00e7\u00e3o em tijolos refrat\u00e1rios e pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, entre outros usos. III. Constitui\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho em ag\u00eancia estadual de controle ambiental para a discuss\u00e3o de normas visando \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos para a redu\u00e7\u00e3o do lodo em Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua no Estado. Embora estas propostas possam ser consideradas complementares para a solu\u00e7\u00e3o do problema, elas apresentam abordagens diferentes, relacionadas \u00e0s mudan\u00e7as nas vis\u00f5es sobre solu\u00e7\u00f5es para os problemas ambientais. Considera-se como de tecnologia mais limpa e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o o que se afirma em:","provas":[{"id":14528,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":527611,"hashId":"d1f6bb67b56e991aa032ca11067e7e34","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes propostas de solu\u00e7\u00f5es para o caso de gera\u00e7\u00e3o de lodo em Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua em uma empresa: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Mudan\u00e7a no processo de tratamento, mudan\u00e7a de tecnologia, re\u00faso da \u00e1gua e de reciclagem dentro do processo (circuito fechado). Estas mudan\u00e7as poderiam reduzir a quantidade de lodo produzido. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Destina\u00e7\u00e3o do lodo gerado por meio de lan\u00e7amento em corpo d\u2019\u00e1gua, em condi\u00e7\u00f5es controladas e atendendo legisla\u00e7\u00e3o pertinente, destina\u00e7\u00e3o a aterro sanit\u00e1rio adequado, aplica\u00e7\u00e3o no solo e valoriza\u00e7\u00e3o do lodo para aplica\u00e7\u00e3o em tijolos refrat\u00e1rios e pavimenta\u00e7\u00e3o de estradas, entre outros usos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Constitui\u00e7\u00e3o de grupo de trabalho em ag\u00eancia estadual de controle ambiental para a discuss\u00e3o de normas visando \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos para a redu\u00e7\u00e3o do lodo em Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de \u00c1gua no Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>Embora estas propostas possam ser consideradas complementares para a solu\u00e7\u00e3o do problema, elas apresentam abordagens diferentes, relacionadas \u00e0s mudan\u00e7as nas vis\u00f5es sobre solu\u00e7\u00f5es para os problemas ambientais. Considera-se como de tecnologia mais limpa e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 polui\u00e7\u00e3o o que se afirma em:<\/P>","resposta":1913406,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1913402,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1913403,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1913404,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1913405,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1913406,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276445,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/527611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14528,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2012-fcc-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":527616,"hashId":"ea8169789eb55f18661bdc9dc8ac9c11","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14528\/33.gif><\/P>","resposta":1913430,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhum dos pontos amostrados no estudo constatou-se possibilidade de risco para sa\u00fade humana de acordo com os padr\u00f5es federais estabelecidos legalmente para potabilidade.","id":1913427,"corpo":"<p align=justify>Em nenhum dos pontos amostrados no estudo constatou-se possibilidade de risco para sa\u00fade humana de acordo com os\r\npadr\u00f5es federais estabelecidos legalmente para potabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dados indicam exist\u00eancia de poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o negativa entre processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o em curso nos corpos d\u2019\u00e1gua amostrados e os valores m\u00e1ximos de microcistinas nos pontos amostrados.","id":1913428,"corpo":"<p align=justify>Os dados indicam exist\u00eancia de poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o negativa entre processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o em curso nos corpos d\u2019\u00e1gua\r\namostrados e os valores m\u00e1ximos de microcistinas nos pontos amostrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o federal de potabilidade de \u00e1gua prev\u00ea maior probabilidade de ocorr\u00eancia de cianobact\u00e9rias em mananciais com menores teores de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.","id":1913429,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o federal de potabilidade de \u00e1gua prev\u00ea maior probabilidade de ocorr\u00eancia de cianobact\u00e9rias em mananciais\r\ncom menores teores de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos pontos onde foi registrada n\u00e3o conformidade com par\u00e2metros legalmente estabelecidos para potabilidade em n\u00edvel federal, o tratamento de \u00e1gua convencional n\u00e3o eliminar\u00e1 as microcistinas.","id":1913430,"corpo":"<p align=justify>Nos pontos onde foi registrada n\u00e3o conformidade com par\u00e2metros legalmente estabelecidos para potabilidade em n\u00edvel\r\nfederal, o tratamento de \u00e1gua convencional n\u00e3o eliminar\u00e1 as microcistinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso a concentra\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias excedesse a 20.000 c\u00e9lulas\/mL (2 mm3\/L de biovolume) em algum ponto da Tabela, seria necess\u00e1ria an\u00e1lise mensal de cianotoxinas.","id":1913431,"corpo":"<P align=justify>Caso a concentra\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias excedesse a 20.000 c\u00e9lulas\/mL (2 mm<SUP>3<\/SUP>\/L de biovolume) em algum ponto da Tabela, seria necess\u00e1ria an\u00e1lise mensal de cianotoxinas.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":276445,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/527616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas uma das afirmativas sobre a NBR ISO-TEC 17025\/05 \u00e9 correta. Assinale-a.","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":699548,"hashId":"7315fc5cac5ba151f0c2c0cffdc943dc","enunciado":"Apenas uma das afirmativas sobre a NBR ISO-TEC 17025\/05 \u00e9 correta. Assinale-a.","resposta":2387947,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complementa a NBR ISSO 9001, cujo atendimento comprova a compet\u00eancia do laborat\u00f3rio para produzir resultados confi\u00e1veis.","id":2387946,"corpo":"Complementa a NBR ISSO 9001, cujo atendimento comprova a compet\u00eancia do laborat\u00f3rio para produzir resultados\r\nconfi\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As suas prescri\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas em requisitos de ger\u00eancia e requisitos t\u00e9cnicos.","id":2387947,"corpo":"As suas prescri\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas em requisitos de ger\u00eancia e requisitos t\u00e9cnicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o permite a subcontrata\u00e7\u00e3o de ensaios t\u00e9cnicos e as calibra\u00e7\u00f5es de aparelhos.","id":2387948,"corpo":"N\u00e3o permite a subcontrata\u00e7\u00e3o de ensaios t\u00e9cnicos e as calibra\u00e7\u00f5es de aparelhos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aborda os requisitos de ger\u00eancia, n\u00e3o trata de atividades realizadas em instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","id":2387949,"corpo":"Aborda os requisitos de ger\u00eancia, n\u00e3o trata de atividades realizadas em instala\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aborda os requisitos de seguran\u00e7a e os regulamentos sobre a opera\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios t\u00e9cnicos.","id":2387950,"corpo":"Aborda os requisitos de seguran\u00e7a e os regulamentos sobre a opera\u00e7\u00e3o de laborat\u00f3rios t\u00e9cnicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314130,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/699548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20677,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11276},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":20742,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":11277},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-producao-etea-qgc","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":699553,"hashId":"57ca90cb548058cb61b9cae7ececc114","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20677\/15.gif>","resposta":2387974,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciar \u00e9 fazer da gest\u00e3o estrat\u00e9gica uma rotina.","id":2387971,"corpo":"Gerenciar \u00e9 fazer da gest\u00e3o estrat\u00e9gica uma rotina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolver \u00e9 buscar o envolvimento dos funcion\u00e1rios em todos os n\u00edveis.","id":2387972,"corpo":"Envolver \u00e9 buscar o envolvimento dos funcion\u00e1rios em todos os n\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhe os processos, estrutura e tecnologias \u00e0s demandas estrat\u00e9gicas.","id":2387973,"corpo":"Alinhe os processos, estrutura e tecnologias \u00e0s demandas estrat\u00e9gicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mapeie \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o de um mapa da estrat\u00e9gia que visa somente o aprimoramento dos custos.","id":2387974,"corpo":"Mapeie \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o de um mapa da estrat\u00e9gia que visa somente o aprimoramento dos custos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementar \u00e9 fazer a gest\u00e3o de projetos necess\u00e1rios para efetivar a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia.","id":2387975,"corpo":"Implementar \u00e9 fazer a gest\u00e3o de projetos necess\u00e1rios para efetivar a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314130,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/699553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calibrar o decibel\u00edmetro, instrumento utilizado para medi\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de press\u00e3o sonora no caso de ru\u00eddos cont\u00ednuos e intermitentes, o operador deve considerar","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699590,"hashId":"8d754589152e0f0c6de0cead62d8636d","enunciado":"Para calibrar o decibel\u00edmetro, instrumento utilizado para medi\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de press\u00e3o sonora no caso de ru\u00eddos cont\u00ednuos e\r\nintermitentes, o operador deve considerar","resposta":2388156,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta lenta.","id":2388156,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta lenta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cC\u201d\u201cC\u201d,circuito de resposta r\u00e1pida e redu\u00e7\u00e3o para 120db (C).","id":2388157,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cC\u201d\u201cC\u201d,circuito de resposta r\u00e1pida e redu\u00e7\u00e3o para 120db (C).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d e circuito de resposta lenta.","id":2388158,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cB\u201d e circuito de resposta lenta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta r\u00e1pida, sem redu\u00e7\u00e3o de decib\u00e9is.","id":2388159,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cA\u201d e circuito de resposta r\u00e1pida, sem redu\u00e7\u00e3o de decib\u00e9is.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cC\u201d e circuito de resposta lenta.","id":2388160,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o \u201cC\u201d e circuito de resposta lenta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anexo 14 da NR 15 define a rela\u00e7\u00e3o de atividades que envolvem agentes biol\u00f3gicos caracterizados pela avalia\u00e7\u00e3o qualitativa de seus agentes. Considerando as opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com coleta e industrializa\u00e7\u00e3o de lixo urbano, pode-se dizer que","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699591,"hashId":"31240d29a0711c922942112ce36a92c3","enunciado":"O anexo 14 da NR 15 define a rela\u00e7\u00e3o de atividades que envolvem agentes biol\u00f3gicos caracterizados pela avalia\u00e7\u00e3o\r\nqualitativa de seus agentes. Considerando as opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com coleta e industrializa\u00e7\u00e3o de lixo urbano,\r\npode-se dizer que","resposta":2388164,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 considerado um trabalho insalubre em grau m\u00ednimo.","id":2388161,"corpo":"\u00e9 considerado um trabalho insalubre em grau m\u00ednimo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado um trabalho insalubre em grau m\u00e9dio.","id":2388162,"corpo":"\u00e9 considerado um trabalho insalubre em grau m\u00e9dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerado trabalho insalubre.","id":2388163,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerado trabalho insalubre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado trabalho insalubre em grau m\u00e1ximo.","id":2388164,"corpo":"\u00e9 considerado trabalho insalubre em grau m\u00e1ximo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser considerado trabalho insalubre e perigoso de acordo com a NR 16.","id":2388165,"corpo":"pode ser considerado trabalho insalubre e perigoso de acordo com a NR 16.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Pol\u00edticas da Previd\u00eancia Social informou que, no ano de 2010, foram concedidos cerca de 680 mil benef\u00edcios decorrentes de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais no Brasil. O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social atrav\u00e9s do PRP \u2013 Programa de Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional tem como objetivo","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699599,"hashId":"9b28d6f882e04b3729d73eca0dda0e50","enunciado":"A Secretaria de Pol\u00edticas da Previd\u00eancia Social informou que, no ano de 2010, foram concedidos cerca de 680 mil benef\u00edcios\r\ndecorrentes de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais no Brasil. O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social atrav\u00e9s do PRP \u2013\r\nPrograma de Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional tem como objetivo","resposta":2388202,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoiar financeiramente as fam\u00edlias de segurados afastados por incapacidade laborativa.","id":2388201,"corpo":"apoiar financeiramente as fam\u00edlias de segurados afastados por incapacidade laborativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recuperar o acidentado e seus familiares n\u00e3o somente dos danos f\u00edsicos, mas dos danos emocionais causados pelo acidente de trabalho.","id":2388202,"corpo":"recuperar o acidentado e seus familiares n\u00e3o somente dos danos f\u00edsicos, mas dos danos emocionais causados pelo\r\nacidente de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar a empresa e o profissional de medicina do trabalho no controle do PCMSO e avalia\u00e7\u00e3o de riscos para a Sa\u00fade Ocupacional da empresa.","id":2388203,"corpo":"apoiar a empresa e o profissional de medicina do trabalho no controle do PCMSO e avalia\u00e7\u00e3o de riscos para a Sa\u00fade\r\nOcupacional da empresa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar assist\u00eancia econ\u00f4mica e psicol\u00f3gica aos segurados afastados por acidente de trabalho.","id":2388204,"corpo":"dar assist\u00eancia econ\u00f4mica e psicol\u00f3gica aos segurados afastados por acidente de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recuperar o segurado desempregado para o mercado de trabalho oferecendo a ele treinamento e qualifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios para este retorno.","id":2388205,"corpo":"recuperar o segurado desempregado para o mercado de trabalho oferecendo a ele treinamento e qualifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios\r\npara este retorno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/699599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambientes de risco contaminados por agentes qu\u00edmicos, a probabilidade de queimadura nos olhos \u00e9 real. Neste caso, deve-se proceder da seguinte maneira:","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699601,"hashId":"521f0911462bb1e6fdcc53c17bd6d2d3","enunciado":"Em ambientes de risco contaminados por agentes qu\u00edmicos, a probabilidade de queimadura nos olhos \u00e9 real. Neste caso,\r\ndeve-se proceder da seguinte maneira:","resposta":2388212,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar abundantemente os olhos com \u00e1gua utilizando apenas um col\u00edrio lubrificante e encaminhar a v\u00edtima ao servi\u00e7o m\u00e9dico especializado.","id":2388211,"corpo":"lavar abundantemente os olhos com \u00e1gua utilizando apenas um col\u00edrio lubrificante e encaminhar a v\u00edtima ao servi\u00e7o\r\nm\u00e9dico especializado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavar abundantemente os olhos com soro fisiol\u00f3gico, vendar com gaze umedecida e levar ao servi\u00e7o m\u00e9dico especializado.","id":2388212,"corpo":"lavar abundantemente os olhos com soro fisiol\u00f3gico, vendar com gaze umedecida e levar ao servi\u00e7o m\u00e9dico\r\nespecializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar no r\u00f3tulo do produto a subst\u00e2ncia ant\u00eddoto e aplicar no local atingido. Levar a atendimento m\u00e9dico especializado.","id":2388213,"corpo":"identificar no r\u00f3tulo do produto a subst\u00e2ncia ant\u00eddoto e aplicar no local atingido. Levar a atendimento m\u00e9dico\r\nespecializado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vendar os olhos com gaze seca e levar imediatamente ao servi\u00e7o especializado.","id":2388214,"corpo":"vendar os olhos com gaze seca e levar imediatamente ao servi\u00e7o especializado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter a v\u00edtima imobilizada, com os olhos fechados e remov\u00ea-la imediatamente ao servi\u00e7o m\u00e9dico especializado.","id":2388215,"corpo":"manter a v\u00edtima imobilizada, com os olhos fechados e remov\u00ea-la imediatamente ao servi\u00e7o m\u00e9dico especializado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Crimes Ambientais ou Lei da Natureza, 9.605\/98 em sua Se\u00e7\u00e3o III, artigo 54, diz que aquele que \u201ccausar polui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza em n\u00edveis tais que resultem ou possam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou que provoquem a mortandade de animais ou a destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora\u201d, ter\u00e1 como pena","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699604,"hashId":"727c7f8fa58077e7c5c0e22f739c1725","enunciado":"A Lei de Crimes Ambientais ou Lei da Natureza, 9.605\/98 em sua Se\u00e7\u00e3o III, artigo 54, diz que aquele que \u201ccausar polui\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer natureza em n\u00edveis tais que resultem ou possam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou que provoquem a\r\nmortandade de animais ou a destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora\u201d, ter\u00e1 como pena","resposta":2388228,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa.","id":2388226,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o de seis meses a um ano e multa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multa no valor de 630 UFIR.","id":2388227,"corpo":"multa no valor de 630 UFIR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de um a quatro anos e multa.","id":2388228,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o de um a quatro anos e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses e multa.","id":2388229,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas meses e multa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa no valor correspondente a um quinto do valor total da \u00e1rea comprometida.","id":2388230,"corpo":"multa no valor correspondente a um quinto do valor total da \u00e1rea comprometida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/699604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El imperativo afirmativo de las formas verbales no trabajen \u2013 no comamos \u2013 no salgas \u2013 no habl\u00e9s \u2013 no escribas es","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539488,"hashId":"e05ebe2a1c231598f8c7adf07bcbe011","enunciado":"<P align=justify>El imperativo afirmativo de las formas verbales <EM>no trabajen \u2013 no comamos \u2013 no salgas \u2013 no habl\u00e9s \u2013 no escribas es<\/EM><\/P>","resposta":1942798,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabajan - comamos - sales - hable - escriba.","id":1942797,"corpo":"<p align=justify>trabajan - comamos - sales - hable - escriba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabajen - comamos - sal - habl\u00e1 - escribe.","id":1942798,"corpo":"<p align=justify>trabajen - comamos - sal - habl\u00e1 - escribe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabajen - comamos - salid - hable - escribes.","id":1942799,"corpo":"<p align=justify>trabajen - comamos - salid - hable - escribes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabajan - comamos - salgas - habla - escribas.","id":1942800,"corpo":"<p align=justify>trabajan - comamos - salgas - habla - escribas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabajen - comemos - salga - hables - escribas.","id":1942801,"corpo":"<p align=justify>trabajen - comemos - salga - hables - escribas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279003,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Imperativo","oab":false,"nome":"Imperativo","pai":402371,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402374,"slug":"lingua-espanhola-imperativo"}],"slug":"lingua-espanhola\/539488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La lectura del texto permite inferir que","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539499,"hashId":"1f1521b9e8d7f08354aadae98e432713","enunciado":"<p align=justify>La lectura del texto permite inferir que<\/p>","resposta":1942855,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"en la primavera, el clima en Barcelona es siempre m\u00e1s fr\u00edo que en invierno.","id":1942852,"corpo":"<p align=justify>en la primavera, el clima en Barcelona es siempre\r\nm\u00e1s fr\u00edo que en invierno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"en la primavera, el clima en Barcelona es tan temperado como en invierno.","id":1942853,"corpo":"<p align=justify>en la primavera, el clima en Barcelona es tan\r\ntemperado como en invierno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"en Barcelona no hay primavera.","id":1942854,"corpo":"<p align=justify>en Barcelona no hay primavera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el viento y la gar\u00faa de la primavera suelen ser m\u00e1s intensos que en invierno.","id":1942855,"corpo":"<p align=justify>el viento y la gar\u00faa de la primavera suelen ser m\u00e1s\r\nintensos que en invierno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tanto en primavera como en invierno llueve a c\u00e1ntaros en Barcelona.","id":1942856,"corpo":"<p align=justify>tanto en primavera como en invierno llueve a c\u00e1ntaros\r\nen Barcelona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14986\/06.gif><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/539499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El tiempo y el modo de la forma verbal subrayada en el texto (hab\u00eda recibido) corresponde a","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539500,"hashId":"e0539fd5929e22a13239948a6f00568f","enunciado":"<p align=justify>El tiempo y el modo de la forma verbal subrayada en el\r\ntexto (hab\u00eda recibido) corresponde a<\/p>","resposta":1942859,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Perfecto de Indicativo.","id":1942857,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito Perfecto de Indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Pluscuamperfecto de Subjuntivo.","id":1942858,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito Pluscuamperfecto de Subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Pluscuamperfecto de Indicativo.","id":1942859,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito Pluscuamperfecto de Indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Indefinido de Indicativo.","id":1942860,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito Indefinido de Indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Imperfecto de Subjuntivo.","id":1942861,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito Imperfecto de Subjuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14986\/06.gif><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/539500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al pasar la cita \u2013 Perd\u00f3neme esta facha de murci\u00e9lago \u2013dijo\u2013, pero llevo m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada. \u2013 al estilo indirecto, tenemos:","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539501,"hashId":"fd9e9e3b5ae9426350404db345379271","enunciado":"<P align=justify>Al pasar la cita \u2013 <EM>Perd\u00f3neme esta facha de murci\u00e9lago \u2013dijo\u2013, pero llevo m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada<\/EM>. \u2013 al estilo indirecto, tenemos:<\/P>","resposta":1942864,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Te pidi\u00f3 que lo perdone por esta facha de murci\u00e9lago, pero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada.","id":1942862,"corpo":"<p align=justify>Te pidi\u00f3 que lo perdone por esta facha de murci\u00e9lago,\r\npero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya,\r\ny es la primera vez que alguien llega a la hora\r\nanunciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Le dijo que lo perdonen por esta facha de murci\u00e9lago, pero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada.","id":1942863,"corpo":"<p align=justify>Le dijo que lo perdonen por esta facha de murci\u00e9lago,\r\npero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya,\r\ny es la primera vez que alguien llega a la hora\r\nanunciada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Le pidi\u00f3 que lo perdonara por aquella facha de murci\u00e9lago, pero llevaba m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y era la primera vez que alguien llegaba a la hora anunciada.","id":1942864,"corpo":"<p align=justify>Le pidi\u00f3 que lo perdonara por aquella facha de\r\nmurci\u00e9lago, pero llevaba m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en\r\nCatalunya, y era la primera vez que alguien llegaba\r\na la hora anunciada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Me dijo para que lo perdonase por esta facha de murci\u00e9lago, pero que llevaba m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada.","id":1942865,"corpo":"<p align=justify>Me dijo para que lo perdonase por esta facha de\r\nmurci\u00e9lago, pero que llevaba m\u00e1s de cincuenta\r\na\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien\r\nllega a la hora anunciada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Le pidi\u00f3 para que lo perdone por esta facha de murci\u00e9lago, pero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os en Catalunya, y es la primera vez que alguien llega a la hora anunciada.","id":1942866,"corpo":"<p align=justify>Le pidi\u00f3 para que lo perdone por esta facha de\r\nmurci\u00e9lago, pero que lleva m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os\r\nen Catalunya, y es la primera vez que alguien llega\r\na la hora anunciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14986\/06.gif><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/539501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan Fanjul (2008, p. 7), En la ense\u00f1anza de espa\u00f1ol en Brasil, se va abriendo paso, en los \u00faltimos a\u00f1os, la percepci\u00f3n de que estamos ante un contacto entre lenguas pr\u00f3ximas y que ese contacto posibilita un enriquecimiento del conocimiento sobre ambas lenguas y las complejas relaciones que entre ellas se traban. En el espacio de la formaci\u00f3n y perfeccionamiento de profesores, sobre todo en el \u00e1mbito acad\u00e9mico pero no s\u00f3lo en \u00e9l, se le da un espacio cada vez mayor a estudios contrastivos que salen de la comparaci\u00f3n de paradigmas para preguntarse sobre los encuentros y desencuentros en el funcionamiento efectivo y actual de ambas lenguas. El fragmento se muestra coherente con la idea de que: I. la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol en Brasil ha avanzado positivamente hacia una mejor comprensi\u00f3n de la cercan\u00eda y la distancia entre el portugu\u00e9s y el espa\u00f1ol; II. en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n y perfeccionamiento de profesores en Brasil a\u00fan se discute la conveniencia de realizar y promover estudios basados en la perspectiva contrastiva; III. ense\u00f1ar espa\u00f1ol a brasile\u00f1os demanda una percepci\u00f3n de la cercan\u00eda y la distancia que marcan el funcionamiento efectivo del espa\u00f1ol y del portugu\u00e9s. Marque la alternativa correcta.","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539502,"hashId":"1485609ce0ab5316169c9002499a7d52","enunciado":"<P align=justify>Seg\u00fan Fanjul (2008, p. 7), <\/P>\r\n<P align=justify>En la ense\u00f1anza de espa\u00f1ol en Brasil, se va abriendo paso, en los \u00faltimos a\u00f1os, la percepci\u00f3n de que estamos ante un contacto entre lenguas pr\u00f3ximas y que ese contacto posibilita un enriquecimiento del conocimiento sobre ambas lenguas y las complejas relaciones que entre ellas se traban. En el espacio de la formaci\u00f3n y perfeccionamiento de profesores, sobre todo en el \u00e1mbito acad\u00e9mico pero no s\u00f3lo en \u00e9l, se le da un espacio cada vez mayor a estudios contrastivos que salen de la comparaci\u00f3n de paradigmas para preguntarse sobre los encuentros y desencuentros en el funcionamiento efectivo y actual de ambas lenguas. <\/P>\r\n<P align=justify>El fragmento se muestra coherente con la idea de que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol en Brasil ha avanzado positivamente hacia una mejor comprensi\u00f3n de la cercan\u00eda y la distancia entre el portugu\u00e9s y el espa\u00f1ol; <\/P>\r\n<P align=justify>II. en el \u00e1mbito de la formaci\u00f3n y perfeccionamiento de profesores en Brasil a\u00fan se discute la conveniencia de realizar y promover estudios basados en la perspectiva contrastiva; <\/P>\r\n<P align=justify>III. ense\u00f1ar espa\u00f1ol a brasile\u00f1os demanda una percepci\u00f3n de la cercan\u00eda y la distancia que marcan el funcionamiento efectivo del espa\u00f1ol y del portugu\u00e9s. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque la alternativa correcta.<\/P>","resposta":1942870,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solamente la afirmaci\u00f3n II est\u00e1 correcta.","id":1942867,"corpo":"<p align=justify>Solamente la afirmaci\u00f3n II est\u00e1 correcta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solamente la afirmaci\u00f3n III est\u00e1 correcta.","id":1942868,"corpo":"<p align=justify>Solamente la afirmaci\u00f3n III est\u00e1 correcta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solamente las afirmaciones I y II est\u00e1n correctas.","id":1942869,"corpo":"<p align=justify>Solamente las afirmaciones I y II est\u00e1n correctas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solamente las afirmaciones I y III est\u00e1n correctas.","id":1942870,"corpo":"<p align=justify>Solamente las afirmaciones I y III est\u00e1n correctas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solamente las afirmaciones II y III est\u00e1n correctas.","id":1942871,"corpo":"<p align=justify>Solamente las afirmaciones II y III est\u00e1n correctas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279007,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola e Educa\u00e7\u00e3o","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":398371,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-e-educacao"}],"slug":"lingua-espanhola\/539502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Con relaci\u00f3n a la visi\u00f3n cognitivista de aprendizaje, es correcto afirmar que","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539510,"hashId":"dae2fb9b91ddfea7a91b8eef4154bd77","enunciado":"<p align=justify>Con relaci\u00f3n a la visi\u00f3n cognitivista de aprendizaje, es\r\ncorrecto afirmar que<\/p>","resposta":1942907,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"una de sus importantes contribuciones fue haber destacado el hecho de que los alumnos no aprenden de la misma forma, o sea, tienen diferentes estilos individuales de aprendizaje.","id":1942907,"corpo":"<p align=justify>una de sus importantes contribuciones fue haber\r\ndestacado el hecho de que los alumnos no aprenden\r\nde la misma forma, o sea, tienen diferentes estilos\r\nindividuales de aprendizaje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se focalizaban, principalmente, el proceso de ense\u00f1anza y el profesor, lo que significa que si el aprendizaje no fuera adecuado, el motivo ser\u00eda la inadecuaci\u00f3n de los procedimientos de ense\u00f1anza.","id":1942908,"corpo":"<p align=justify>se focalizaban, principalmente, el proceso de\r\nense\u00f1anza y el profesor, lo que significa que si el\r\naprendizaje no fuera adecuado, el motivo ser\u00eda la\r\ninadecuaci\u00f3n de los procedimientos de ense\u00f1anza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"los errores en la producci\u00f3n de los alumnos recib\u00edan especial atenci\u00f3n y cada vez que eran detectados ten\u00edan que ser inmediatamente eliminados o corregidos para que no afectasen negativamente el proceso de aprendizaje como un todo.","id":1942909,"corpo":"<p align=justify>los errores en la producci\u00f3n de los alumnos recib\u00edan\r\nespecial atenci\u00f3n y cada vez que eran detectados\r\nten\u00edan que ser inmediatamente eliminados o\r\ncorregidos para que no afectasen negativamente el\r\nproceso de aprendizaje como un todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se le daba especial atenci\u00f3n a la interacci\u00f3n entre el profesor y el alumno y entre los alumnos ya que se entiende que los procesos cognitivos se dan por medio de la interacci\u00f3n entre un alumno y un compa\u00f1ero m\u00e1s competente.","id":1942910,"corpo":"<p align=justify>se le daba especial atenci\u00f3n a la interacci\u00f3n entre el\r\nprofesor y el alumno y entre los alumnos ya que se\r\nentiende que los procesos cognitivos se dan por medio\r\nde la interacci\u00f3n entre un alumno y un compa\u00f1ero\r\nm\u00e1s competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se entend\u00eda el aprendizaje de una lengua extranjera como un proceso de adquisici\u00f3n de nuevos h\u00e1bitos ling\u00fc\u00edsticos en el uso de la lengua.","id":1942911,"corpo":"<p align=justify>se entend\u00eda el aprendizaje de una lengua extranjera\r\ncomo un proceso de adquisici\u00f3n de nuevos h\u00e1bitos\r\nling\u00fc\u00edsticos en el uso de la lengua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279007,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/539510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Las Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares para o Ensino M\u00e9dio \u2013 Linguagem, C\u00f3digos e suas tecnologias cuestionan la forma como, hist\u00f3ricamente, se viene tratando el conocimiento en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de lenguas extranjeras. Entre otros aspectos, el documento critica 1) la clasificaci\u00f3n de los contenidos de acuerdo a una secuencia gradual que parte de lo m\u00e1s simple hacia lo m\u00e1s complejo; 2) el uso de textos de lectura no aut\u00e9nticos, construidos con tiempos verbales limitados a un conocimiento estructural y gradual; 3) la clasificaci\u00f3n de los textos de lectura en f\u00e1ciles o complejos, con indicaci\u00f3n para estudiantes de nivel b\u00e1sico, intermedio o avanzado. La base de la cr\u00edtica que presenta el documento se encuentra en los presupuestos","provas":[{"id":14986,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":539514,"hashId":"aa3a06404213da8f06a9765016a33c38","enunciado":"<P align=justify><EM>Las Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares para o Ensino M\u00e9dio \u2013 Linguagem, C\u00f3digos e suas tecnologias<\/EM> cuestionan la forma como, hist\u00f3ricamente, se viene tratando el conocimiento en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de lenguas extranjeras. Entre otros aspectos, el documento critica <\/P>\r\n<P align=justify>1) la clasificaci\u00f3n de los contenidos de acuerdo a una secuencia gradual que parte de lo m\u00e1s simple hacia lo m\u00e1s complejo; <\/P>\r\n<P align=justify>2) el uso de textos de lectura no aut\u00e9nticos, construidos con tiempos verbales limitados a un conocimiento estructural y gradual; <\/P>\r\n<P align=justify>3) la clasificaci\u00f3n de los textos de lectura en f\u00e1ciles o complejos, con indicaci\u00f3n para estudiantes de nivel b\u00e1sico, intermedio o avanzado. <\/P>\r\n<P align=justify>La base de la cr\u00edtica que presenta el documento se encuentra en los presupuestos<\/P>","resposta":1942928,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de la Teor\u00eda Innatista (Chomsky, 1959; 1986) que, al postular que la adquisici\u00f3n es un proceso de \u201cconstrucci\u00f3n creativa de la lengua\u201d, entiende que el estudiante no depende de la formaci\u00f3n de h\u00e1bitos ling\u00fc\u00edsticos propiciada por materiales did\u00e1cticos secuenciados.","id":1942927,"corpo":"<p align=justify>de la Teor\u00eda Innatista (Chomsky, 1959; 1986) que,\r\nal postular que la adquisici\u00f3n es un proceso de\r\n\u201cconstrucci\u00f3n creativa de la lengua\u201d, entiende que\r\nel estudiante no depende de la formaci\u00f3n de h\u00e1bitos\r\nling\u00fc\u00edsticos propiciada por materiales did\u00e1cticos\r\nsecuenciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"del Pensamiento Complejo (Morin, 2000) que se opone a la presentaci\u00f3n del conocimiento de forma fragmentada y compartimentada, por separaci\u00f3n y reducci\u00f3n.","id":1942928,"corpo":"<p align=justify>del Pensamiento Complejo (Morin, 2000) que se\r\nopone a la presentaci\u00f3n del conocimiento de forma\r\nfragmentada y compartimentada, por separaci\u00f3n y\r\nreducci\u00f3n.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de la Hip\u00f3tesis del Orden Natural (Krashen, 1981; 1985) que establece que la adquisici\u00f3n de las estructuras de una lengua tiene lugar en una secuencia predecible, es decir, unas reglas se adquieren antes que otras.","id":1942929,"corpo":"<p align=justify>de la Hip\u00f3tesis del Orden Natural (Krashen, 1981;\r\n1985) que establece que la adquisici\u00f3n de las\r\nestructuras de una lengua tiene lugar en una secuencia\r\npredecible, es decir, unas reglas se adquieren antes\r\nque otras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"del Conductismo (Skinner), que entiende el aprendizaje de las lenguas extranjeras como un proceso de formaci\u00f3n de h\u00e1bitos ling\u00fc\u00edsticos en el uso de la lengua.","id":1942930,"corpo":"<p align=justify>del Conductismo (Skinner), que entiende el\r\naprendizaje de las lenguas extranjeras como un\r\nproceso de formaci\u00f3n de h\u00e1bitos ling\u00fc\u00edsticos en el\r\nuso de la lengua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de los abordajes tradicionales de ense\u00f1anza de lenguas, que entienden el importante lugar del trabajo con las cuatro habilidades: hablar, escuchar, leer y escribir.","id":1942931,"corpo":"<p align=justify>de los abordajes tradicionales de ense\u00f1anza de\r\nlenguas, que entienden el importante lugar del trabajo\r\ncon las cuatro habilidades: hablar, escuchar, leer y\r\nescribir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279007,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":291326,"slug":"lingua-espanhola-literatura"}],"slug":"lingua-espanhola\/539514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14987,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-filosofia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":539521,"hashId":"545d8297f0d91c6c451a8adbdebe9b20","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14987\/15.gif><\/P>","resposta":1942966,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma subst\u00e2ncia metaf\u00edsica, tanto quanto o Bem.","id":1942962,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma subst\u00e2ncia metaf\u00edsica, tanto quanto o Bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma entidade historicamente vari\u00e1vel e relativa.","id":1942963,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma entidade historicamente vari\u00e1vel e relativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser combatido por meio do aperfei\u00e7oamento intelectual.","id":1942964,"corpo":"<p align=justify>pode ser combatido por meio do aperfei\u00e7oamento\r\nintelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma patologia emocional a ser curada pelo rem\u00e9dio certo.","id":1942965,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma patologia emocional a ser curada pelo rem\u00e9dio\r\ncerto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manifesta-se como desvio ou corrup\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vontade divina.","id":1942966,"corpo":"<p align=justify>manifesta-se como desvio ou corrup\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 vontade divina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279008,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"A Experi\u00eancia do Sagrado","oab":false,"nome":"A Experi\u00eancia do Sagrado","pai":402906,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402911,"slug":"filosofia-a-experiencia-do-sagrado"},{"nome_clean":"Vontade Divina e Liberdade Humana","oab":false,"nome":"Vontade Divina e Liberdade Humana","pai":402911,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402912,"slug":"filosofia-vontade-divina-e-liberdade-humana"}],"slug":"filosofia\/539521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14987,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-filosofia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":539525,"hashId":"a1b74f55cd6b891678325610b2aba710","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14987\/19.gif><\/P>","resposta":1942983,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma decisiva revaloriza\u00e7\u00e3o do aristotelismo na filosofia moderna.","id":1942982,"corpo":"<p align=justify>uma decisiva revaloriza\u00e7\u00e3o do aristotelismo na filosofia\r\nmoderna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito cognosc\u00edvel do real \u00e0 esfera da experi\u00eancia.","id":1942983,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito cognosc\u00edvel do real \u00e0 esfera da\r\nexperi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a enuncia\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios universais em v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento.","id":1942984,"corpo":"<p align=justify>a enuncia\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios universais em v\u00e1rias \u00e1reas\r\ndo conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a desvaloriza\u00e7\u00e3o do emp\u00edrico como \u00e2ncora do conhecimento filos\u00f3fico.","id":1942985,"corpo":"<p align=justify>a desvaloriza\u00e7\u00e3o do emp\u00edrico como \u00e2ncora do conhecimento\r\nfilos\u00f3fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o da universalidade em detrimento do sens\u00edvel.","id":1942986,"corpo":"<p align=justify>a valoriza\u00e7\u00e3o da universalidade em detrimento do\r\nsens\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279008,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/539525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14987,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-filosofia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":539536,"hashId":"fe2d9b1c3648246b94125194c0701c7a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14987\/30.gif><\/P>","resposta":1943041,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no estado de natureza est\u00e3o presentes os mesmos par\u00e2metros que presidem a vida socializada.","id":1943037,"corpo":"<p align=justify>no estado de natureza est\u00e3o presentes os mesmos\r\npar\u00e2metros que presidem a vida socializada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sob quaisquer circunst\u00e2ncias, a luta de todos contra todos corresponde \u00e0 atitude mais racional poss\u00edvel.","id":1943038,"corpo":"<p align=justify>sob quaisquer circunst\u00e2ncias, a luta de todos contra\r\ntodos corresponde \u00e0 atitude mais racional poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a natureza humana \u00e9 essencialmente pac\u00edfica, sendo corrompida somente ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do pacto social.","id":1943039,"corpo":"<p align=justify>a natureza humana \u00e9 essencialmente pac\u00edfica, sendo\r\ncorrompida somente ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do pacto social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vida socializada perpetua o estado de inimizade vigente sob as condi\u00e7\u00f5es do estado de natureza.","id":1943040,"corpo":"<p align=justify>a vida socializada perpetua o estado de inimizade\r\nvigente sob as condi\u00e7\u00f5es do estado de natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pacto social instala as condi\u00e7\u00f5es que permitem a supera\u00e7\u00e3o do estado de natureza entre os homens.","id":1943041,"corpo":"<p align=justify>o pacto social instala as condi\u00e7\u00f5es que permitem a\r\nsupera\u00e7\u00e3o do estado de natureza entre os homens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279008,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Pol\u00edtica","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402915,"slug":"filosofia-filosofia-politica"},{"nome_clean":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","oab":false,"nome":"Os Contratualistas (Hobbes, Locke e Rousseau)","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402921,"slug":"filosofia-os-contratualistas-hobbes-locke-e-rousseau"}],"slug":"filosofia\/539536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14987,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-filosofia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":539547,"hashId":"b293bcee1c69fce0f7e990de2b6d0369","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14987\/08.gif><\/P>","resposta":1943093,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"originam-se de diferen\u00e7as naturais.","id":1943092,"corpo":"<p align=justify>originam-se de diferen\u00e7as naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o consequ\u00eancia da propriedade privada e do lucro.","id":1943093,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o consequ\u00eancia da propriedade privada e do lucro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o fruto da vontade de Deus.","id":1943094,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o fruto da vontade de Deus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o absoluta entre os homens.","id":1943095,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o absoluta entre os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o geradas por diferen\u00e7as entre os indiv\u00edduos.","id":1943096,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o geradas por diferen\u00e7as entre os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279008,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413592,"slug":"filosofia-socialismo"}],"slug":"filosofia\/539547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14987,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Filosofia","id":6798},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-filosofia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Filosofia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":539548,"hashId":"e6cf235385557b8c23101e6eb39a0ef3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14987\/34.gif><\/P>","resposta":1943099,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta evidente continuidade conceitual com a rep\u00fablica plat\u00f4nica.","id":1943097,"corpo":"<p align=justify>apresenta evidente continuidade conceitual com a\r\nrep\u00fablica plat\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvalorizou a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es na rela\u00e7\u00e3o com o pensamento.","id":1943098,"corpo":"<p align=justify>desvalorizou a import\u00e2ncia das emo\u00e7\u00f5es na rela\u00e7\u00e3o\r\ncom o pensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considerou a raz\u00e3o uma for\u00e7a limitada e n\u00e3o absoluta.","id":1943099,"corpo":"<p align=justify>considerou a raz\u00e3o uma for\u00e7a limitada e n\u00e3o absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponde a uma revaloriza\u00e7\u00e3o da primazia da racionalidade iluminista.","id":1943100,"corpo":"<p align=justify>corresponde a uma revaloriza\u00e7\u00e3o da primazia da\r\nracionalidade iluminista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resgata elementos b\u00e1sicos do mecanicismo newtoniano.","id":1943101,"corpo":"<p align=justify>resgata elementos b\u00e1sicos do mecanicismo newtoniano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279008,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"},{"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"}],"slug":"filosofia\/539548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea F\u00edsica","id":6799}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa academia de muscula\u00e7\u00e3o, um atleta corre em uma esteira el\u00e9trica com velocidade constante. Ap\u00f3s 15 minutos de corrida, ele percebe que percorreu uma dist\u00e2ncia de 2,2 km. Contudo, como recebeu uma orienta\u00e7\u00e3o de seu treinador para correr 10 km num ritmo de 1 km a cada 6 minutos, para atingir sua meta, o atleta deve","provas":[{"id":14988,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea F\u00edsica","id":6799},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":539555,"hashId":"31496b65bd0ca2e721d39d5f4e089c32","enunciado":"<p align=justify>Numa academia de muscula\u00e7\u00e3o, um atleta corre em uma\r\nesteira el\u00e9trica com velocidade constante. Ap\u00f3s 15 minutos\r\nde corrida, ele percebe que percorreu uma dist\u00e2ncia de\r\n2,2 km. Contudo, como recebeu uma orienta\u00e7\u00e3o de seu\r\ntreinador para correr 10 km num ritmo de 1 km a cada\r\n6 minutos, para atingir sua meta, o atleta deve<\/p>","resposta":1943134,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter sua velocidade.","id":1943132,"corpo":"<p align=justify>manter sua velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar sua velocidade em 2,4 km\/h e mant\u00ea-la constante at\u00e9 o fim.","id":1943133,"corpo":"<p align=justify>aumentar sua velocidade em 2,4 km\/h e mant\u00ea-la\r\nconstante at\u00e9 o fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar sua velocidade em 1,6 km\/h e mant\u00ea-la constante at\u00e9 o fim.","id":1943134,"corpo":"<p align=justify>aumentar sua velocidade em 1,6 km\/h e mant\u00ea-la\r\nconstante at\u00e9 o fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir sua velocidade em 2,4 km\/h e mant\u00ea-la constante at\u00e9 o fim.","id":1943135,"corpo":"<p align=justify>diminuir sua velocidade em 2,4 km\/h e mant\u00ea-la\r\nconstante at\u00e9 o fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir sua velocidade em 1,6 km\/h e mant\u00ea-la constante at\u00e9 o fim.","id":1943136,"corpo":"<p align=justify>diminuir sua velocidade em 1,6 km\/h e mant\u00ea-la\r\nconstante at\u00e9 o fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279009,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":"fisica\/539555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que, no exerc\u00edcio financeiro de X1, a prefeitura apresentou, em milhares de reais,","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502170,"hashId":"8ec7bf1efd9805d7c4ab36c6b9178dd1","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que, no exerc\u00edcio financeiro de X1, a prefeitura apresentou, em milhares de reais,<\/P>","resposta":1821620,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de previs\u00e3o de 10.000,00.","id":1821616,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit de previs\u00e3o de 10.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"economia or\u00e7ament\u00e1ria de 20.000,00.","id":1821617,"corpo":"<p align=justify>economia or\u00e7ament\u00e1ria de 20.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o de 5.000,00.","id":1821618,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o de 5.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesa realizada de 280.000,00.","id":1821619,"corpo":"<p align=justify>despesa realizada de 280.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 15.000,00.","id":1821620,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 15.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Resultado da Execu\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Resultado da Execu\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":412305,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412312,"slug":"contabilidade-publica-resultado-da-execucao-da-despesa"}],"slug":"contabilidade-publica\/502170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para incentivar a produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, a Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o resolve premiar os melhores trabalhos publicados em 2011 nas categorias: disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, tese de doutorado e artigo cient\u00edfico. Para a premia\u00e7\u00e3o, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer na modalidade de","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502171,"hashId":"35ca9ba163b2c2eec48d8904ff63a920","enunciado":"<p align=justify>Para incentivar a produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, a Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o resolve premiar os\r\nmelhores trabalhos publicados em 2011 nas categorias: disserta\u00e7\u00e3o de mestrado, tese de doutorado e artigo cient\u00edfico. Para a\r\npremia\u00e7\u00e3o, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ocorrer na modalidade de<\/p>","resposta":1821621,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concurso.","id":1821621,"corpo":"<p align=justify>concurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":1821622,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o.","id":1821623,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convite.","id":1821624,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":1821625,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/502171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em auditoria governamental, o documento que representa a opini\u00e3o do Sistema de Controle Interno sobre a exatid\u00e3o e regularidade, ou n\u00e3o, da gest\u00e3o e a adequa\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, das pe\u00e7as examinadas, devendo ser assinado pela autoridade competente para tal fim \u00e9 denominado","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502174,"hashId":"3e5b53bfa0b73e2baaa95f0cf551f840","enunciado":"<p align=justify>Em auditoria governamental, o documento que representa a opini\u00e3o do Sistema de Controle Interno sobre a exatid\u00e3o e\r\nregularidade, ou n\u00e3o, da gest\u00e3o e a adequa\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o, das pe\u00e7as examinadas, devendo ser assinado pela autoridade\r\ncompetente para tal fim \u00e9 denominado<\/p>","resposta":1821637,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio.","id":1821636,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado.","id":1821637,"corpo":"<p align=justify>Certificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nota.","id":1821638,"corpo":"<p align=justify>Nota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":1821639,"corpo":"<p align=justify>Parecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de auditoria.","id":1821640,"corpo":"<p align=justify>Solicita\u00e7\u00e3o de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/502174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Industrial Rio Branco, empresa estatal dependente, adquiriu uma m\u00e1quina para utiliza\u00e7\u00e3o em suas atividades operacionais no primeiro dia \u00fatil do m\u00eas de janeiro de 2001 pelo valor de R$ 3.750.000,00, que foram pagas em tr\u00eas (3) parcelas iguais e sucessivas de R$ 1.250.000,00 nos meses de fevereiro, mar\u00e7o e abril do mesmo ano-calend\u00e1rio. A vida \u00fatil da m\u00e1quina foi estimada em 10 anos e n\u00e3o houve previs\u00e3o de valor residual. A companhia come\u00e7ou a utilizar a m\u00e1quina em suas atividades operacionais imediatamente ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o e utiliza o m\u00e9todo linear para a deprecia\u00e7\u00e3o de seus ativos. Ao examinar os registros cont\u00e1beis da deprecia\u00e7\u00e3o da referida m\u00e1quina, o auditor terceirizado verificou que, no ano calend\u00e1rio de 2011, haviam sido lan\u00e7ado despesas de deprecia\u00e7\u00e3o no valor de R$ 125.000,00. Tendo em vista esse fato, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de 2011, o auditor, agindo corretamente,","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502177,"hashId":"c2a9bef8daf411342d1abafaf3e618cd","enunciado":"<p align=justify>A Cia. Industrial Rio Branco, empresa estatal dependente, adquiriu uma m\u00e1quina para utiliza\u00e7\u00e3o em suas atividades\r\noperacionais no primeiro dia \u00fatil do m\u00eas de janeiro de 2001 pelo valor de R$ 3.750.000,00, que foram pagas em tr\u00eas (3) parcelas\r\niguais e sucessivas de R$ 1.250.000,00 nos meses de fevereiro, mar\u00e7o e abril do mesmo ano-calend\u00e1rio. A vida \u00fatil da m\u00e1quina\r\nfoi estimada em 10 anos e n\u00e3o houve previs\u00e3o de valor residual. A companhia come\u00e7ou a utilizar a m\u00e1quina em suas atividades\r\noperacionais imediatamente ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o e utiliza o m\u00e9todo linear para a deprecia\u00e7\u00e3o de seus ativos. Ao examinar os\r\nregistros cont\u00e1beis da deprecia\u00e7\u00e3o da referida m\u00e1quina, o auditor terceirizado verificou que, no ano calend\u00e1rio de 2011, haviam\r\nsido lan\u00e7ado despesas de deprecia\u00e7\u00e3o no valor de R$ 125.000,00. Tendo em vista esse fato, em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de 2011, o\r\nauditor, agindo corretamente,<\/p>","resposta":1821655,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concluiu que os lan\u00e7amentos relativos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o estavam corretos.","id":1821651,"corpo":"<p align=justify>concluiu que os lan\u00e7amentos relativos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o estavam corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 31.250,00.","id":1821652,"corpo":"<p align=justify>solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 31.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 62.500,00.","id":1821653,"corpo":"<p align=justify>solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 62.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 93.750,00.","id":1821654,"corpo":"<p align=justify>solicitou o estorno parcial da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o para reduzi-la em R$ 93.750,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitou o estorno total da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio.","id":1821655,"corpo":"<p align=justify>solicitou o estorno total da despesa de deprecia\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271670,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/502177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa necessita da quantia de R$ 24.120,00 daqui a 8 meses. Se aplicar hoje o capital de R$ 22.500,00 a juros simples, ent\u00e3o a taxa anual para obter na data desejada exatamente a quantia que ela necessita \u00e9","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502188,"hashId":"9081c4fdfd03bfaffc4621485b3a26cf","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa necessita da quantia de R$ 24.120,00 daqui a 8 meses. Se aplicar hoje o capital de R$ 22.500,00 a juros simples,\r\nent\u00e3o a taxa anual para obter na data desejada exatamente a quantia que ela necessita \u00e9<\/p>","resposta":1821707,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,6%.","id":1821706,"corpo":"<p align=justify>9,6%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,8%.","id":1821707,"corpo":"<p align=justify>10,8%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,0%.","id":1821708,"corpo":"<p align=justify>12,0%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13,2%.","id":1821709,"corpo":"<p align=justify>13,2%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,4%.","id":1821710,"corpo":"<p align=justify>14,4%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271673,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/502188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um investidor deposita no primeiro dia \u00fatil de cada ano um mesmo valor P a juros compostos, a uma taxa de 10% ao ano. Imediatamente ap\u00f3s realizar o 3\u00ba dep\u00f3sito, verifica-se que a soma dos 3 montantes apresenta o valor de R$ 41.375,00. O valor de P, em reais, \u00e9 tal que","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502190,"hashId":"4b89fb1c25577559bcc20a0601ee6d8c","enunciado":"<p align=justify>Considere que um investidor deposita no primeiro dia \u00fatil de cada ano um mesmo valor P a juros compostos, a uma taxa de 10%\r\nao ano. Imediatamente ap\u00f3s realizar o 3\u00ba dep\u00f3sito, verifica-se que a soma dos 3 montantes apresenta o valor de R$ 41.375,00.\r\nO valor de P, em reais, \u00e9 tal que<\/p>","resposta":1821718,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1821716,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/06.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1821717,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/07.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1821718,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/08.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1821719,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/09.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1821720,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/10.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271673,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/502190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13798,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":502192,"hashId":"3dbbcaeaf419bacead765a0ee5a3256e","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13798\/11.gif><\/p>","resposta":1821729,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.800,00.","id":1821726,"corpo":"<p align=justify>R$ 8.800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8.855,00.","id":1821727,"corpo":"<p align=justify>R$ 8.855,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.965,00.","id":1821728,"corpo":"<p align=justify>R$ 8.965,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9.350,00.","id":1821729,"corpo":"<p align=justify>R$ 9.350,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 9.900,00.","id":1821730,"corpo":"<p align=justify>R$ 9.900,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271673,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o em fluxo de caixa","pai":408968,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408971,"slug":"matematica-financeira-representacao-em-fluxo-de-caixa"}],"slug":"matematica-financeira\/502192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 8.666\/1993, que estabelece regras sobre licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar sobre a modalidade concorr\u00eancia que:","provas":[{"id":13799,"cargo":{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-profissional-do-sistema-crea","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Profissional do Sistema CREA - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":502208,"hashId":"acad1c63a4660173b3afbffb57940b0c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 8.666\/1993, que estabelece regras sobre licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar sobre a\r\nmodalidade concorr\u00eancia que:<\/p>","resposta":1821794,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados, ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":1821791,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados, ou que atenderem a todas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas,\r\nobservada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":1821792,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o,\r\nescolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local\r\napropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da\r\napresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias.","id":1821793,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou\r\nart\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de\r\nedital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","id":1821794,"corpo":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar,\r\ncomprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271676,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/502208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.032, de 30 de mar\u00e7o de 2011, as institui\u00e7\u00f5es de ensino podem colaborar com o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea. Assinale a alternativa CORRETA sobre o tema:","provas":[{"id":13799,"cargo":{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-profissional-do-sistema-crea","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Profissional do Sistema CREA - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":502212,"hashId":"cb20039019d64083fc0e7b369c0bed77","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.032, de 30 de mar\u00e7o de 2011, as institui\u00e7\u00f5es de ensino podem colaborar\r\ncom o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo\r\nSistema Confea\/Crea. Assinale a alternativa CORRETA sobre o tema:<\/p>","resposta":1821809,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Crea n\u00e3o poder\u00e1 aplicar parte da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com institui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo registro no Conselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.","id":1821807,"corpo":"<p align=justify>O Crea n\u00e3o poder\u00e1 aplicar parte da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo\r\nregistro no Conselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e\r\ncultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Crea dever\u00e1 aplicar a totalidade da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com institui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo registro no Conselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.","id":1821808,"corpo":"<p align=justify>O Crea dever\u00e1 aplicar a totalidade da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo\r\nregistro no Conselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e\r\ncultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Crea poder\u00e1 aplicar parte da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com institui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo registro no Conselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos profissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.","id":1821809,"corpo":"<p align=justify>O Crea poder\u00e1 aplicar parte da renda l\u00edquida oriunda das multas para execu\u00e7\u00e3o de parceria com institui\u00e7\u00e3o de\r\nensino ou entidade de classe de profissionais de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio cujo registro no\r\nConselho Regional tenha sido homologado pelo Confea, objetivando o aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico e cultural dos\r\nprofissionais diplomados nas \u00e1reas abrangidas pelo Sistema Confea\/Crea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe previs\u00e3o legal para a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre institui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de profissional de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio nessa \u00e1rea.","id":1821810,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe previs\u00e3o legal para a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre institui\u00e7\u00e3o de ensino ou entidade de classe de\r\nprofissional de n\u00edvel superior ou de t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio nessa \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271676,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREA PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREA PE","pai":395984,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395985,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crea-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/502212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constituem renda dos Conselhos Regionais de Engenharia, Arquitetura e Agronomia, nos termos da Lei n\u00b0 5.194\/1966:","provas":[{"id":13799,"cargo":{"descricao":"Profissional do Sistema CREA","id":7804},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-profissional-do-sistema-crea","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Profissional do Sistema CREA - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":502214,"hashId":"09302b628f59b4d1788b84ad9e02e38a","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o constituem renda dos Conselhos Regionais de Engenharia, Arquitetura e Agronomia, nos termos\r\nda Lei n\u00b0 5.194\/1966:<\/p>","resposta":1821818,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anuidades cobradas de profissionais e pessoas jur\u00eddicas.","id":1821815,"corpo":"<p align=justify>Anuidades cobradas de profissionais e pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxas de expedi\u00e7\u00e3o de carteiras profissionais e documentos diversos.","id":1821816,"corpo":"<p align=justify>Taxas de expedi\u00e7\u00e3o de carteiras profissionais e documentos diversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emolumentos sobre registros, vistos e outros procedimentos.","id":1821817,"corpo":"<p align=justify>Emolumentos sobre registros, vistos e outros procedimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parte da arrecada\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio sobre as taxas de libera\u00e7\u00e3o de obras e constru\u00e7\u00f5es onde o Conselho tem sede.","id":1821818,"corpo":"<p align=justify>Parte da arrecada\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio sobre as taxas de libera\u00e7\u00e3o de obras e constru\u00e7\u00f5es onde o Conselho tem\r\nsede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271676,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/502214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regimento do CREA-TO, a estrutura b\u00e1sica \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para o desempenho integrado e sistem\u00e1tico das finalidades do Conselho Regional, sendo composta por \u00f3rg\u00e3os de car\u00e1ter decis\u00f3rio ou executivo, compreendendo, dentre eles, as C\u00e2maras Especializadas, \u00e0s quais compete:","provas":[{"id":13801,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":502269,"hashId":"7c283c765611ed4d094853f098b024c1","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Regimento do CREA-TO, a estrutura b\u00e1sica \u00e9 respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para\r\no desempenho integrado e sistem\u00e1tico das finalidades do Conselho Regional, sendo composta por\r\n\u00f3rg\u00e3os de car\u00e1ter decis\u00f3rio ou executivo, compreendendo, dentre eles, as C\u00e2maras Especializadas, \u00e0s\r\nquais compete:<\/p>","resposta":1822037,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar atos normativos.","id":1822035,"corpo":"<p align=justify>Aprovar atos normativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidir reuni\u00f5es e solenidades do CREA.","id":1822036,"corpo":"<p align=justify>Presidir reuni\u00f5es e solenidades do CREA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apreciar pedido de registro de profissional, de pessoa jur\u00eddica, de entidade de classe e de institui\u00e7\u00e3o de ensino no \u00e2mbito do Sistema CONFEA\/CREA.","id":1822037,"corpo":"<p align=justify>Apreciar pedido de registro de profissional, de pessoa jur\u00eddica, de entidade de classe e de institui\u00e7\u00e3o de\r\nensino no \u00e2mbito do Sistema CONFEA\/CREA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor altera\u00e7\u00e3o do Regimento do CREA.","id":1822038,"corpo":"<p align=justify>Propor altera\u00e7\u00e3o do Regimento do CREA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271686,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho de Engenharia e Agronomia do Estado do Tocantis - CREA - TO","oab":true,"nome":"Conselho de Engenharia e Agronomia do Estado do Tocantis - CREA - TO","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398109,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-de-engenharia-e-agronomia-do-estado-do-tocantis-crea-to"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/502269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras de circula\u00e7\u00e3o determinam a prefer\u00eancia nas vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o. Das alternativas abaixo, qual N\u00c3O representa essas regras?","provas":[{"id":13801,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":502280,"hashId":"1cd87e04d96439e8270739e7d3859642","enunciado":"<p align=justify>As regras de circula\u00e7\u00e3o determinam a prefer\u00eancia nas vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o. Das alternativas\r\nabaixo, qual N\u00c3O representa essas regras?<\/p>","resposta":1822082,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de apenas um fluxo ser proveniente de rodovia, aquele que estiver circulando por ela.","id":1822079,"corpo":"<p align=justify>No caso de apenas um fluxo ser proveniente de rodovia, aquele que estiver circulando por ela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de rotat\u00f3ria, aquele que estiver circulando por ela.","id":1822080,"corpo":"<p align=justify>No caso de rotat\u00f3ria, aquele que estiver circulando por ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na interse\u00e7\u00e3o n\u00e3o sinalizada, aquele que vier pela direita do condutor.","id":1822081,"corpo":"<p align=justify>Na interse\u00e7\u00e3o n\u00e3o sinalizada, aquele que vier pela direita do condutor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de rodovia, aquele que estiver circulando pela direita.","id":1822082,"corpo":"<p align=justify>No caso de rodovia, aquele que estiver circulando pela direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271688,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/502280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas grandes cidades, a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito tem preocupado as autoridades competentes. O condutor que, envolvido em acidente sem v\u00edtima, deixar de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local, quando \u00e9 necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito, comete:","provas":[{"id":13801,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":502283,"hashId":"afc558cac75ad144561004b6ed54338b","enunciado":"<p align=justify>Nas grandes cidades, a quantidade de acidentes de tr\u00e2nsito tem preocupado as autoridades\r\ncompetentes. O condutor que, envolvido em acidente sem v\u00edtima, deixar de adotar provid\u00eancias para\r\nremover o ve\u00edculo do local, quando \u00e9 necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do\r\ntr\u00e2nsito, comete:<\/p>","resposta":1822093,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.","id":1822091,"corpo":"<p align=justify>Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grave e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":1822092,"corpo":"<p align=justify>Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grave e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia.","id":1822093,"corpo":"<p align=justify>Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grave.","id":1822094,"corpo":"<p align=justify>Penalidade de multa, infra\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271689,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/502283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor de uma camioneta transita por uma rodovia, onde n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora. Nesse caso, a velocidade m\u00e1xima ser\u00e1 de:","provas":[{"id":13801,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":502285,"hashId":"61f641069d8c24b7f362ddef8da4d8ae","enunciado":"<p align=justify>O condutor de uma camioneta transita por uma rodovia, onde n\u00e3o existe sinaliza\u00e7\u00e3o\r\nregulamentadora. Nesse caso, a velocidade m\u00e1xima ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":1822100,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 km\/h","id":1822099,"corpo":"<p align=justify>120 km\/h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 km\/h","id":1822100,"corpo":"<p align=justify>110 km\/h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 km\/h","id":1822101,"corpo":"<p align=justify>90 km\/h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 km\/h","id":1822102,"corpo":"<p align=justify>80 km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271689,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/502285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bras\u00e3o abaixo, descolorido propositalmente, \u00e9 s\u00edmbolo oficial de um dos mais importantes munic\u00edpios do estado de Tocantins: Quanto a esse munic\u00edpio, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":13801,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2012-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA TO - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":502289,"hashId":"e876f38ab81ab1b19be2eb37b3ee123f","enunciado":"<P align=justify>O bras\u00e3o abaixo, descolorido propositalmente, \u00e9 s\u00edmbolo oficial de um dos mais importantes munic\u00edpios do estado de Tocantins:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13801\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto a esse munic\u00edpio, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/P>","resposta":1822118,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anteriormente, al\u00e9m do nome atual, ainda tinha a complementa\u00e7\u00e3o \u201cdo Norte\u201d e, atualmente, esta express\u00e3o foi substitu\u00edda por \u201cdo Tocantins\u201d.","id":1822115,"corpo":"<p align=justify>Anteriormente, al\u00e9m do nome atual, ainda tinha a complementa\u00e7\u00e3o \u201cdo Norte\u201d e, atualmente, esta express\u00e3o\r\nfoi substitu\u00edda por \u201cdo Tocantins\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A simbologia do bras\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0 necessidade de replantio das florestas pela pol\u00edtica denominada \u201cTodos pela Sustentabilidade\u201d, adotada pelo munic\u00edpio.","id":1822116,"corpo":"<p align=justify>A simbologia do bras\u00e3o faz refer\u00eancia \u00e0 necessidade de replantio das florestas pela pol\u00edtica denominada\r\n\u201cTodos pela Sustentabilidade\u201d, adotada pelo munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Era a terceira maior cidade do Estado de Goi\u00e1s, de 1980 a 1986, perdendo somente para Luzi\u00e2nia e Goi\u00e2nia.","id":1822117,"corpo":"<p align=justify>Era a terceira maior cidade do Estado de Goi\u00e1s, de 1980 a 1986, perdendo somente para Luzi\u00e2nia e Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na \u00e9poca em que foi criado o estado de Tocantins, desmembrado do estado de Goi\u00e1s, o munic\u00edpio do bras\u00e3o era o mais populoso dessa rec\u00e9m-criada Unidade Federativa.","id":1822118,"corpo":"<p align=justify>Na \u00e9poca em que foi criado o estado de Tocantins, desmembrado do estado de Goi\u00e1s, o munic\u00edpio do bras\u00e3o\r\nera o mais populoso dessa rec\u00e9m-criada Unidade Federativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/502289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arquivos que foi desenvolvido para ser utilizado no Windows NT para suprir os problemas de seguran\u00e7a, de capacidade e de confiabilidade desse sistema operacional, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502299,"hashId":"1a176d0c2402a477d582a34a396ee4cc","enunciado":"<p align=justify>O sistema de arquivos que foi desenvolvido para ser\r\nutilizado no Windows NT para suprir os problemas de\r\nseguran\u00e7a, de capacidade e de confiabilidade desse\r\nsistema operacional, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":1822159,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FAT.","id":1822155,"corpo":"<p align=justify>FAT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EXT3.","id":1822156,"corpo":"<p align=justify>EXT3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NFS.","id":1822157,"corpo":"<p align=justify>NFS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ReiserFS.","id":1822158,"corpo":"<p align=justify>ReiserFS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS","id":1822159,"corpo":"<p align=justify>NTFS<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/502299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de rede classificadas quanto ao tamanho:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502300,"hashId":"6c120be7fa60d81ade3963ba2124f430","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tipos de rede classificadas quanto ao tamanho:<\/p>","resposta":1822162,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rvore e estrela.","id":1822160,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rvore e estrela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"barramento e cliente-servidor.","id":1822161,"corpo":"<p align=justify>barramento e cliente-servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LAN e WAN.","id":1822162,"corpo":"<p align=justify>LAN e WAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"wi-fi e anel.","id":1822163,"corpo":"<p align=justify>wi-fi e anel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bluetooth e wi-fi.","id":1822164,"corpo":"Bluetooth e wi-fi.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/502300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias propostas e denomina\u00e7\u00f5es para as fases do ciclo de vida de um software . Uma delas identifica as fases de defini\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento, de opera\u00e7\u00e3o e de retirada. \u00c9 uma atividade t\u00edpica da fase de desenvolvimento:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502306,"hashId":"8d8d434788427694468b868cf3711b6d","enunciado":"Existem v\u00e1rias propostas e denomina\u00e7\u00f5es para as\r\nfases do ciclo de vida de um software . Uma delas\r\nidentifica as fases de defini\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento,\r\nde opera\u00e7\u00e3o e de retirada. \u00c9 uma atividade t\u00edpica da\r\nfase de desenvolvimento:","resposta":1822194,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o e entrega.","id":1822190,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o e entrega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o.","id":1822191,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o.","id":1822192,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o","id":1822193,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.","id":1822194,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/502306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma raz\u00e3o que explica a \u201clentid\u00e3o\u201d ou baixa performance da linguagem Java quando comparada a linguagens interpretadas puras:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502313,"hashId":"90dd675975cba16225082811f5ebf718","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma raz\u00e3o que explica a \u201clentid\u00e3o\u201d ou baixa\r\nperformance da linguagem Java quando comparada\r\na linguagens interpretadas puras:<\/p>","resposta":1822227,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necessidade de uma plataforma ou de um sistema operacional espec\u00edfico.","id":1822225,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de uma plataforma ou de um\r\nsistema operacional espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de arquitetura cliente-servidor.","id":1822226,"corpo":"<p align=justify>a necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de arquitetura\r\ncliente-servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade de rodar em um interpretador e em umcompilador.","id":1822227,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de rodar em um interpretador e em\r\numcompilador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a plug-ings de nos navegadores.","id":1822228,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a plug-ings de nos navegadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a necessidade de navegador espec\u00edfico com compilador.","id":1822229,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de navegador espec\u00edfico com\r\ncompilador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/502313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o conceitos relacionados com a ger\u00eancia de mem\u00f3ria:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502316,"hashId":"f844ef2b12de4787f523c36cc21ee7b8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o conceitos relacionados com a ger\u00eancia de\r\nmem\u00f3ria:<\/p>","resposta":1822240,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria virtual, segmenta\u00e7\u00e3o e swapping","id":1822240,"corpo":"<p align=justify>pagina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria virtual, segmenta\u00e7\u00e3o e swapping<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BIOS, pagina\u00e7\u00e3o, swapping e segmenta\u00e7\u00e3","id":1822241,"corpo":"<p align=justify>BIOS, pagina\u00e7\u00e3o, swapping e segmenta\u00e7\u00e3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria virtual, BIOS e swapping","id":1822242,"corpo":"<p align=justify>segmenta\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria virtual, BIOS e swapping<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"swapping mem\u00f3ria virtual, pagina\u00e7\u00e3o e BIOS.","id":1822243,"corpo":"<p align=justify>swapping mem\u00f3ria virtual, pagina\u00e7\u00e3o e BIOS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o, pagina\u00e7\u00e3o, BIOS e mem\u00f3ria virtual.","id":1822244,"corpo":"<p align=justify>segmenta\u00e7\u00e3o, pagina\u00e7\u00e3o, BIOS e mem\u00f3ria\r\nvirtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/502316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cl\u00ednica trabalham e est\u00e3o dispon\u00edveis 10 m\u00e9dicos e 6 dentistas. Considerando que em um plant\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios 4 m\u00e9dicos e 2 dentistas, as equipes distintas que poder\u00e3o ser formadas com os m\u00e9dicos e dentistas dispon\u00edveis s\u00e3o:","provas":[{"id":13802,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":502318,"hashId":"2adc0f3dcc602b771699120d56752f0e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em uma cl\u00ednica trabalham e est\u00e3o dispon\u00edveis\r\n10 m\u00e9dicos e 6 dentistas. Considerando que em um\r\nplant\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios 4 m\u00e9dicos e 2 dentistas, as\r\nequipes distintas que poder\u00e3o ser formadas com os\r\nm\u00e9dicos e dentistas dispon\u00edveis s\u00e3o:<\/p><\/p>","resposta":1822250,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3150.","id":1822250,"corpo":"<p align=justify>3150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"480","id":1822251,"corpo":"<p align=justify>480<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225.","id":1822252,"corpo":"<p align=justify>225.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52","id":1822253,"corpo":"<p align=justify>52<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"608","id":1822254,"corpo":"<p align=justify>608<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271693,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/502318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No aplicativo de desenho t\u00e9cnico AutoCAD, para prolongar linhas e esticar parte do desenho, s\u00e3o utilizados os seguintes comandos, respectivamente:","provas":[{"id":13803,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":502319,"hashId":"d15dcf68f4aff1950b792ee899439c52","enunciado":"<p align=justify>No aplicativo de desenho t\u00e9cnico AutoCAD, para\r\nprolongar linhas e esticar parte do desenho, s\u00e3o\r\nutilizados os seguintes comandos, respectivamente:<\/p>","resposta":1822257,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copy e array.","id":1822255,"corpo":"<p align=justify>copy e array.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redo e modify.","id":1822256,"corpo":"<p align=justify>redo e modify.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extend e stretch.","id":1822257,"corpo":"<p align=justify>extend e stretch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"speacy e scale.","id":1822258,"corpo":"<p align=justify>speacy e scale.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotate e move.","id":1822259,"corpo":"<p align=justify>rotate e move.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271694,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/502319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos banheiros das unidades residenciais, a NBR 5410:1997 determina para as tomadas de uso geral, no m\u00ednimo, as seguintes pot\u00eancias:","provas":[{"id":13803,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":502321,"hashId":"4eb86b070e8f583a1da83c08c569783c","enunciado":"<p align=justify>Nos banheiros das unidades residenciais, a\r\nNBR 5410:1997 determina para as tomadas de uso\r\ngeral, no m\u00ednimo, as seguintes pot\u00eancias:<\/p>","resposta":1822269,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 (duas) tomadas de 120 VA para cada ambiente separadamente.","id":1822265,"corpo":"<p align=justify>2 (duas) tomadas de 120 VA para cada ambiente\r\nseparadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 VA para cada 2 (duas) tomadas e mais 40 VA por tomada excedente, considerando esses ambientesemconjunto.","id":1822266,"corpo":"<p align=justify>80 VA para cada 2 (duas) tomadas e mais 40 VA\r\npor tomada excedente, considerando esses\r\nambientesemconjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 VA para cada tomada, devendo ser previsto, o m\u00ednimo, de 2 (duas) tomadas.","id":1822267,"corpo":"<p align=justify>60 VA para cada tomada, devendo ser previsto, o\r\nm\u00ednimo, de 2 (duas) tomadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) tomadas de 100 VAcada.","id":1822268,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) tomadas de 100 VAcada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600 VA por tomada, at\u00e9 3 (tr\u00eas) tomadas e 100 VA por tomada excedente, considerando cada um desses ambientes separadamente.","id":1822269,"corpo":"600 VA por tomada, at\u00e9 3 (tr\u00eas) tomadas e 100 VA\r\npor tomada excedente, considerando cada um\r\ndesses ambientes separadamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271694,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/502321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}