{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15773,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Freire fala da utopia como uma possibilidade, como uma necessidade fundamental do ser humano. Para ele, o amanh\u00e3, para cuja realiza\u00e7\u00e3o se luta, implica necessariamente no sonho e na utopia. A partir do texto analise os procedimentos a serem seguidos pelo Supervisor Escolar, apresentados a seguir: I. Ele deve estar atento a todo discurso fatalista que reduza a educa\u00e7\u00e3o a um amontoado de t\u00e9cnicas que transformam os educadores em repetidores; II. Ele deve identificar a ideologia que domina a fala dos professores sobre o modo acomodado de lidar com a educa\u00e7\u00e3o, de que \u201co tempo vai ensinar o aluno\u201d. III. Ele deve estar atento \u00e0 \u00e9tica difundida pelo neoliberalismo que estabelece a diminui\u00e7\u00e3o das verbas para o ensino fundamental. IV. Ele deve estar ligado naqueles que se recusam a aceitar a acomoda\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deixam morrer em si o ideal da educa\u00e7\u00e3o. Assinale somente as afirmativas corretas:","provas":[{"id":12917,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Orientador Escolar - 2012"},{"id":12918,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Supervisor Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":484513,"hashId":"bfcbd6212ceab5c60251e5483b465e16","enunciado":"<P align=justify>Paulo Freire fala da utopia como uma possibilidade, como uma necessidade fundamental do ser humano. Para ele, o amanh\u00e3, para cuja realiza\u00e7\u00e3o se luta, implica necessariamente no sonho e na utopia. A partir do texto analise os procedimentos a serem seguidos pelo Supervisor Escolar, apresentados a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ele deve estar atento a todo discurso fatalista que reduza a educa\u00e7\u00e3o a um amontoado de t\u00e9cnicas que transformam os educadores em repetidores; <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ele deve identificar a ideologia que domina a fala dos professores sobre o modo acomodado de lidar com a educa\u00e7\u00e3o, de que \u201co tempo vai ensinar o aluno\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ele deve estar atento \u00e0 \u00e9tica difundida pelo neoliberalismo que estabelece a diminui\u00e7\u00e3o das verbas para o ensino fundamental. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ele deve estar ligado naqueles que se recusam a aceitar a acomoda\u00e7\u00e3o e n\u00e3o deixam morrer em si o ideal da educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale somente as afirmativas corretas:<\/P>","resposta":1746131,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":1746128,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1746129,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":1746130,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":1746131,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1746132,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267584,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/484513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma educa\u00e7\u00e3o comprometida com todos os cidad\u00e3os deve desenvolver nos alunos:","provas":[{"id":12917,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Orientador Escolar - 2012"},{"id":12918,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Supervisor Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":484518,"hashId":"4cea0926f8357fa4738b12e765fb446d","enunciado":"<p align=justify>Uma educa\u00e7\u00e3o comprometida com todos os cidad\u00e3os deve\r\ndesenvolver nos alunos:<\/p>","resposta":1746155,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios de igualdade e fraternidade adotados no comunismo primitivo;","id":1746153,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios de igualdade e fraternidade adotados\r\nno comunismo primitivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor do preparo intelectual que permite dominar seus pares;","id":1746154,"corpo":"<p align=justify>o valor do preparo intelectual que permite dominar\r\nseus pares;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o entusiasmo pelo conhecimento e sua inser\u00e7\u00e3o como agente de mudan\u00e7a da realidade social;","id":1746155,"corpo":"<p align=justify>o entusiasmo pelo conhecimento e sua inser\u00e7\u00e3o como\r\nagente de mudan\u00e7a da realidade social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o significado da ordem institu\u00edda e do trabalho individual como condi\u00e7\u00e3o para a ascens\u00e3o social;","id":1746156,"corpo":"<p align=justify>o significado da ordem institu\u00edda e do trabalho individual\r\ncomo condi\u00e7\u00e3o para a ascens\u00e3o social;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o com seu pr\u00f3prio trabalho distanciado da realidade social.","id":1746157,"corpo":"<p align=justify>a preocupa\u00e7\u00e3o com seu pr\u00f3prio trabalho distanciado\r\nda realidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267584,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/484518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema cook-freezer de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizados equipamentos tradicionais, tais como fornos de micro-ondas e congeladores dom\u00e9sticos. Sua utiliza\u00e7\u00e3o proporciona economia de tempo, espa\u00e7o e m\u00e3o de obra, tem baixo custo de implanta\u00e7\u00e3o e \u00e9 recomendada para cozinhas hospitalares com volume de at\u00e9 1.000 refei\u00e7\u00f5es\/dia.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484534,"hashId":"77a57dd8ffb88db4abb7b934b83d17e8","enunciado":"<p align=justify>No sistema cook-freezer de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, s\u00e3o\r\nutilizados equipamentos tradicionais, tais como fornos de\r\nmicro-ondas e congeladores dom\u00e9sticos. Sua utiliza\u00e7\u00e3o\r\nproporciona economia de tempo, espa\u00e7o e m\u00e3o de obra, tem\r\nbaixo custo de implanta\u00e7\u00e3o e \u00e9 recomendada para cozinhas\r\nhospitalares com volume de at\u00e9 1.000 refei\u00e7\u00f5es\/dia.<\/p>","resposta":1746195,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a gest\u00e3o de unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UANs) no \u00e2mbito hospitalar requer planejamento, m\u00e9todos organizacionais, coordena\u00e7\u00e3o e controle a fim de permear todas as atividades inerentes ao seu prop\u00f3sito, julgue os itens que se seguem.","id":267587,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a gest\u00e3o de unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o\r\n(UANs) no \u00e2mbito hospitalar requer planejamento, m\u00e9todos\r\norganizacionais, coordena\u00e7\u00e3o e controle a fim de permear todas as\r\natividades inerentes ao seu prop\u00f3sito, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A UL \u00e9 o valor mais alto de ingest\u00e3o di\u00e1ria continuada de um nutriente, que aparentemente n\u00e3o oferece risco de efeito adverso \u00e0 sa\u00fade dos indiv\u00edduos em determinado est\u00e1gio de vida ou g\u00eanero.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484547,"hashId":"e501998bc336110c3f1ad3c08bca57c5","enunciado":"<p align=justify>A UL \u00e9 o valor mais alto de ingest\u00e3o di\u00e1ria continuada de um\r\nnutriente, que aparentemente n\u00e3o oferece risco de efeito\r\nadverso \u00e0 sa\u00fade dos indiv\u00edduos em determinado est\u00e1gio de vida\r\nou g\u00eanero.<\/p>","resposta":1746220,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia (IDR) considera quatro valores de refer\u00eancia de ingest\u00e3o de nutrientes: necessidade m\u00e9dia estimada (EAR), ingest\u00e3o m\u00e9dia recomendada (RDA), ingest\u00e3o adequada (AI) e limite superior toler\u00e1vel de ingest\u00e3o (UL). A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":267592,"enunciado":"<p align=justify>A ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia (IDR) considera quatro valores\r\nde refer\u00eancia de ingest\u00e3o de nutrientes: necessidade m\u00e9dia estimada\r\n(EAR), ingest\u00e3o m\u00e9dia recomendada (RDA), ingest\u00e3o adequada\r\n(AI) e limite superior toler\u00e1vel de ingest\u00e3o (UL). A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A RDA de um nutriente \u00e9 alcan\u00e7ada quando o n\u00edvel de ingest\u00e3o diet\u00e9tica atende \u00e0s necessidades de pelo menos metade dos indiv\u00edduos de determinado grupo de mesmo g\u00eanero e est\u00e1gio de vida.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484549,"hashId":"58e2403f86c7c58f1afbe9262a0a5c69","enunciado":"<p align=justify>A RDA de um nutriente \u00e9 alcan\u00e7ada quando o n\u00edvel de ingest\u00e3o\r\ndiet\u00e9tica atende \u00e0s necessidades de pelo menos metade dos\r\nindiv\u00edduos de determinado grupo de mesmo g\u00eanero e est\u00e1gio\r\nde vida.<\/p>","resposta":1746225,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia (IDR) considera quatro valores de refer\u00eancia de ingest\u00e3o de nutrientes: necessidade m\u00e9dia estimada (EAR), ingest\u00e3o m\u00e9dia recomendada (RDA), ingest\u00e3o adequada (AI) e limite superior toler\u00e1vel de ingest\u00e3o (UL). A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":267592,"enunciado":"<p align=justify>A ingest\u00e3o diet\u00e9tica de refer\u00eancia (IDR) considera quatro valores\r\nde refer\u00eancia de ingest\u00e3o de nutrientes: necessidade m\u00e9dia estimada\r\n(EAR), ingest\u00e3o m\u00e9dia recomendada (RDA), ingest\u00e3o adequada\r\n(AI) e limite superior toler\u00e1vel de ingest\u00e3o (UL). A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de excesso de peso aumentou continuamente ao longo dos quatro per\u00edodos mostrados no gr\u00e1fico em quest\u00e3o, o que se deveu \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da estatura dos adolescentes, independentemente dos fatores diet\u00e9ticos.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484551,"hashId":"237345d232d87145e1e47f958635f4e3","enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia de excesso de peso aumentou continuamente ao\r\nlongo dos quatro per\u00edodos mostrados no gr\u00e1fico em quest\u00e3o, o\r\nque se deveu \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da estatura dos adolescentes,\r\nindependentemente dos fatores diet\u00e9ticos.<\/p>","resposta":1746229,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo descreve a tend\u00eancia secular da preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso, excesso de peso e obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira de adolescentes do sexo masculino e na do sexo feminino. Considerando os dados do gr\u00e1fico acima apresentado, julgue os itens subsequentes, a respeito do estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de fatores associados.","id":267593,"enunciado":"<P align=justify>O gr\u00e1fico abaixo descreve a tend\u00eancia secular da preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso, excesso de peso e obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira de adolescentes do sexo masculino e na do sexo feminino.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12919\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados do gr\u00e1fico acima apresentado, julgue os itens subsequentes, a respeito do estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de fatores associados.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso em adolescentes mostra tend\u00eancia de decl\u00ednio ao longo dos quatro per\u00edodos de que trata o gr\u00e1fico em apre\u00e7o. Essa mesma tend\u00eancia pode ser observada em outros estratos da popula\u00e7\u00e3o, como crian\u00e7as e adultos.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484552,"hashId":"bbda332af900ce4292b3eeb4687efc9c","enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso em adolescentes mostra\r\ntend\u00eancia de decl\u00ednio ao longo dos quatro per\u00edodos de que trata\r\no gr\u00e1fico em apre\u00e7o. Essa mesma tend\u00eancia pode ser observada\r\nem outros estratos da popula\u00e7\u00e3o, como crian\u00e7as e adultos.<\/p>","resposta":1746230,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo descreve a tend\u00eancia secular da preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso, excesso de peso e obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira de adolescentes do sexo masculino e na do sexo feminino. Considerando os dados do gr\u00e1fico acima apresentado, julgue os itens subsequentes, a respeito do estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de fatores associados.","id":267593,"enunciado":"<P align=justify>O gr\u00e1fico abaixo descreve a tend\u00eancia secular da preval\u00eancia de d\u00e9ficit de peso, excesso de peso e obesidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira de adolescentes do sexo masculino e na do sexo feminino.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12919\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os dados do gr\u00e1fico acima apresentado, julgue os itens subsequentes, a respeito do estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de fatores associados.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dislipidemia caracter\u00edstica da resist\u00eancia \u00e0 insulina apresenta-se como hipertrigliceridemia, redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de HDL-colesterol e aumento da fra\u00e7\u00e3o de LDL-colesterol com part\u00edculas pequenas e densas, altamente aterog\u00eanicas.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484555,"hashId":"0cac3e47e3fe278e9c3c4be6938885f2","enunciado":"<p align=justify>A dislipidemia caracter\u00edstica da resist\u00eancia \u00e0 insulina\r\napresenta-se como hipertrigliceridemia, redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de\r\nHDL-colesterol e aumento da fra\u00e7\u00e3o de LDL-colesterol com\r\npart\u00edculas pequenas e densas, altamente aterog\u00eanicas.<\/p>","resposta":1746236,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo fisiopatol\u00f3gico e manifesta\u00e7\u00f5es do diabetes do tipo 2, julgue os itens que se seguem.","id":267594,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo fisiopatol\u00f3gico e manifesta\u00e7\u00f5es do diabetes do\r\ntipo 2, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de ascite, a dieta dever\u00e1 conter o dobro da recomenda\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio, uma vez que o diur\u00e9tico de escolha para essas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 espoliador de pot\u00e1ssio, como a furosemida.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484558,"hashId":"68502fde96a13213927642d5d8b05fb0","enunciado":"<p align=justify>No caso de ascite, a dieta dever\u00e1 conter o dobro da\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio, uma vez que o diur\u00e9tico de escolha\r\npara essas situa\u00e7\u00f5es \u00e9 espoliador de pot\u00e1ssio, como a\r\nfurosemida.<\/p>","resposta":1746243,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo da dieta para os pacientes cirr\u00f3ticos, em diferentes fases da doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":267595,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo da dieta para os pacientes cirr\u00f3ticos, em\r\ndiferentes fases da doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica com \u00f3leo de peixe interfere na efici\u00eancia imunol\u00f3gica e no estado nutricional, por efeito possivelmente associado ao aumento do apetite e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do gasto energ\u00e9tico de repouso.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484560,"hashId":"370bf22490b51623cda1cf5d84c91f88","enunciado":"<p align=justify>A suplementa\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica com \u00f3leo de peixe interfere na\r\nefici\u00eancia imunol\u00f3gica e no estado nutricional, por efeito\r\npossivelmente associado ao aumento do apetite e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do\r\ngasto energ\u00e9tico de repouso.<\/p>","resposta":1746246,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos poss\u00edveis agentes anticaqu\u00e9ticos aplic\u00e1veis para situa\u00e7\u00f5es de est\u00e1gios avan\u00e7ados de c\u00e2ncer, na vig\u00eancia de s\u00edndrome consumptiva.","id":267596,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito dos poss\u00edveis agentes\r\nanticaqu\u00e9ticos aplic\u00e1veis para situa\u00e7\u00f5es de est\u00e1gios avan\u00e7ados de\r\nc\u00e2ncer, na vig\u00eancia de s\u00edndrome consumptiva.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oxigenoterapia deve ser mantida durante e ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es, pois a ingest\u00e3o e a digest\u00e3o aumentam as necessidade de oxig\u00eanio.","provas":[{"id":12919,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":7508},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-area-nutricao-clinica-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2012"},{"id":12920,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":484564,"hashId":"2a451479c101032a6793e5d536dd3c2a","enunciado":"<p align=justify>A oxigenoterapia deve ser mantida durante e ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es,\r\npois a ingest\u00e3o e a digest\u00e3o aumentam as necessidade de\r\noxig\u00eanio.<\/p>","resposta":1746254,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s estrat\u00e9gias estabelecidas para minimizar os efeitos t\u00edpicos da doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em est\u00e1gio avan\u00e7ado, julgue os itens que se seguem.","id":267597,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estrat\u00e9gias estabelecidas para minimizar os\r\nefeitos t\u00edpicos da doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em est\u00e1gio\r\navan\u00e7ado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397982,"slug":"medicina-nutricao-clinica"}],"slug":"medicina\/484564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na unidade de sa\u00fade, deve-se providenciar pote para coleta de duas amostras de escarro: a primeira deve ser colhida no momento da consulta, a fim de se garantir a realiza\u00e7\u00e3o imediata do exame bacilosc\u00f3pico; e a segunda deve ser coletada no dia seguinte, ao despertar, em jejum.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484574,"hashId":"b467be6369ab4132ffdb514b46150d8e","enunciado":"<p align=justify>Na unidade de sa\u00fade, deve-se providenciar pote para coleta de\r\nduas amostras de escarro: a primeira deve ser colhida no\r\nmomento da consulta, a fim de se garantir a realiza\u00e7\u00e3o imediata\r\ndo exame bacilosc\u00f3pico; e a segunda deve ser coletada no dia\r\nseguinte, ao despertar, em jejum.<\/p>","resposta":1746274,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 45 anos de idade, tabagista cr\u00f4nico, que h\u00e1 cerca de 5 meses vem apresentando tosse produtiva, com expectora\u00e7\u00e3o branca e, algumas vezes, com tra\u00e7os de sangue, procurou uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade queixando-se de cansa\u00e7o, dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, dor tor\u00e1cica e sudorese noturna profusa e referindo perda de peso importante nos \u00faltimos meses. Ao exame f\u00edsico, o homem apresentou-se em regular estado geral, emagrecido, dispneico, acian\u00f3tico e anict\u00e9rico. Afirmou, ainda, n\u00e3o encontrar-se em jejum. Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.","id":267599,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com 45 anos de idade, tabagista cr\u00f4nico, que h\u00e1 cerca de 5 meses vem apresentando tosse produtiva, com expectora\u00e7\u00e3o branca e, algumas vezes, com tra\u00e7os de sangue, procurou uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade queixando-se de cansa\u00e7o, dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, dor tor\u00e1cica e sudorese noturna profusa e referindo perda de peso importante nos \u00faltimos meses. Ao exame f\u00edsico, o homem apresentou-se em regular estado geral, emagrecido, dispneico, acian\u00f3tico e anict\u00e9rico. Afirmou, ainda, n\u00e3o encontrar-se em jejum. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de paciente com estomia intestinal, deve-se atentar para a manuten\u00e7\u00e3o da estabilidade hemodin\u00e2mica do paciente, o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico e o controle da dor. \u00c9 fundamental a observa\u00e7\u00e3o constante da estomia atrav\u00e9s da bolsa de pl\u00e1stico transparente, a fim de que sejam detectadas complica\u00e7\u00f5es precoces, como hemorragia, isquemia, necrose e afundamento ou deslocamento mucocut\u00e2neo.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484588,"hashId":"e7f5a1803d4f634e61a60c38bb124321","enunciado":"<p align=justify>No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de paciente com estomia intestinal,\r\ndeve-se atentar para a manuten\u00e7\u00e3o da estabilidade\r\nhemodin\u00e2mica do paciente, o equil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico e o\r\ncontrole da dor. \u00c9 fundamental a observa\u00e7\u00e3o constante da\r\nestomia atrav\u00e9s da bolsa de pl\u00e1stico transparente, a fim de que\r\nsejam detectadas complica\u00e7\u00f5es precoces, como hemorragia,\r\nisquemia, necrose e afundamento ou deslocamento\r\nmucocut\u00e2neo.<\/p>","resposta":1746302,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam dos cuidados perioperat\u00f3rios dispensados ao indiv\u00edduo com estomia intestinal.","id":267602,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam dos cuidados perioperat\u00f3rios\r\ndispensados ao indiv\u00edduo com estomia intestinal.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a demarca\u00e7\u00e3o do estoma, consideram-se a t\u00e9cnica cir\u00fargica a ser empregada e o tipo de incis\u00e3o a ser realizado, al\u00e9m da localiza\u00e7\u00e3o do estoma nos quadrantes abdominais e do seu posicionamento, tomando-se como par\u00e2metros a linha da cintura e a cicatriz umbilical.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484589,"hashId":"4283a2abc5589390d4b1441c5646c766","enunciado":"<p align=justify>Para a demarca\u00e7\u00e3o do estoma, consideram-se a t\u00e9cnica\r\ncir\u00fargica a ser empregada e o tipo de incis\u00e3o a ser realizado,\r\nal\u00e9m da localiza\u00e7\u00e3o do estoma nos quadrantes abdominais e do\r\nseu posicionamento, tomando-se como par\u00e2metros a linha da\r\ncintura e a cicatriz umbilical.<\/p>","resposta":1746305,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam dos cuidados perioperat\u00f3rios dispensados ao indiv\u00edduo com estomia intestinal.","id":267602,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam dos cuidados perioperat\u00f3rios\r\ndispensados ao indiv\u00edduo com estomia intestinal.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas menores identificadas, como artralgia, febre, artrite migrat\u00f3ria e eritema marginado, n\u00e3o s\u00e3o suficientes para a confirma\u00e7\u00e3o da febre reum\u00e1tica, uma vez que n\u00e3o foram identificadas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas maiores.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484594,"hashId":"392f6d3cf430a735defca65106a8748d","enunciado":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas menores identificadas, como\r\nartralgia, febre, artrite migrat\u00f3ria e eritema marginado, n\u00e3o s\u00e3o\r\nsuficientes para a confirma\u00e7\u00e3o da febre reum\u00e1tica, uma vez que\r\nn\u00e3o foram identificadas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas maiores.<\/p>","resposta":1746315,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"o-se de dor nas articula\u00e7\u00f5es, foi internado com suspeita de febre reum\u00e1tica. A m\u00e3e, que o acompanhava, relatou que havia duas semanas que o filho apresentava diariamente quadro de febre, sem hor\u00e1rio preferencial, com temperaturas que variavam de 38 \u00baC a 39 \u00baC. Associados \u00e0 febre surgiram epis\u00f3dios de dores articulares, com rubor e edema nos locais das articula\u00e7\u00f5es do joelho, cotovelo e tornozelo esquerdos, de car\u00e1ter migrat\u00f3rio. A m\u00e3e relatou, ainda, que o filho apresentara quadro semelhante havia alguns meses (mas n\u00e3o soube precisar a data), e, mais recentemente (havia cerca de trinta dias), ocorrera um epis\u00f3dio de amidalite. No exame f\u00edsico, foram identificadas manifesta\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, edema e artralgia em tornozelo direito, eritema marginado no tronco, abafamento de bulhas card\u00edacas e sopro. Constatou-se, ainda, infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica recente, aferida pelo teste de anticorpo antiestreptoc\u00f3cico. A fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca avaliada indicou cardite leve. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267603,"enunciado":"<P align=justify>o-se de dor nas articula\u00e7\u00f5es, foi internado com suspeita de febre reum\u00e1tica. A m\u00e3e, que o acompanhava, relatou que havia duas semanas que o filho apresentava diariamente quadro de febre, sem hor\u00e1rio preferencial, com temperaturas que variavam de 38 \u00baC a 39 \u00baC. Associados \u00e0 febre surgiram epis\u00f3dios de dores articulares, com rubor e edema nos locais das articula\u00e7\u00f5es do joelho, cotovelo e tornozelo esquerdos, de car\u00e1ter migrat\u00f3rio. A m\u00e3e relatou, ainda, que o filho apresentara quadro semelhante havia alguns meses (mas n\u00e3o soube precisar a data), e, mais recentemente (havia cerca de trinta dias), ocorrera um epis\u00f3dio de amidalite. No exame f\u00edsico, foram identificadas manifesta\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, edema e artralgia em tornozelo direito, eritema marginado no tronco, abafamento de bulhas card\u00edacas e sopro. Constatou-se, ainda, infec\u00e7\u00e3o estreptoc\u00f3cica recente, aferida pelo teste de anticorpo antiestreptoc\u00f3cico. A fun\u00e7\u00e3o card\u00edaca avaliada indicou cardite leve. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfermeiro n\u00e3o pode divulgar ou fazer refer\u00eancia a casos, situa\u00e7\u00f5es ou fatos de forma que as pessoas neles envolvidas sejam identificadas, sob pena de viola\u00e7\u00e3o do sigilo profissional.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484600,"hashId":"35f65813ad2f758da5522fdde84478e0","enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro n\u00e3o pode divulgar ou fazer refer\u00eancia a casos,\r\nsitua\u00e7\u00f5es ou fatos de forma que as pessoas neles envolvidas\r\nsejam identificadas, sob pena de viola\u00e7\u00e3o do sigilo\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1746326,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos \u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":267605,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos\r\n\u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es disciplinares a a\u00e7\u00e3o, a omiss\u00e3o ou a coniv\u00eancia que implique desobedi\u00eancia ao disposto no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484601,"hashId":"da72596edf085434e055483621034bb3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es disciplinares a a\u00e7\u00e3o, a omiss\u00e3o ou\r\na coniv\u00eancia que implique desobedi\u00eancia ao disposto no\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem.<\/p>","resposta":1746329,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos \u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":267605,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos\r\n\u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro incompleto de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia prestada a indiv\u00edduo, fam\u00edlia ou coletividade \u00e9 considerado infra\u00e7\u00e3o, cuja apura\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Federal de Enfermagem, inst\u00e2ncia tamb\u00e9m respons\u00e1vel por arbitrar a pena cab\u00edvel a esse delito.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484602,"hashId":"f320e0323131376d86d35ea4edbc0858","enunciado":"<p align=justify>O registro incompleto de informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia\r\nprestada a indiv\u00edduo, fam\u00edlia ou coletividade \u00e9 considerado\r\ninfra\u00e7\u00e3o, cuja apura\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Federal de\r\nEnfermagem, inst\u00e2ncia tamb\u00e9m respons\u00e1vel por arbitrar a pena\r\ncab\u00edvel a esse delito.<\/p>","resposta":1746331,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos \u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":267605,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio da enfermagem e aos aspectos\r\n\u00e9tico-legais da profiss\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No rastreamento do c\u00e2ncer colorretal, um dos exames utilizados \u00e9 a sigmoidoscopia, para a visualiza\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de p\u00f3lipos ou outras altera\u00e7\u00f5es. Durante o exame, o m\u00e9dico pode retirar p\u00f3lipos ou amostras de tecido para exame microsc\u00f3pico.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484608,"hashId":"74f9015768d50631eaef917711f0f7c6","enunciado":"<p align=justify>No rastreamento do c\u00e2ncer colorretal, um dos exames\r\nutilizados \u00e9 a sigmoidoscopia, para a visualiza\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a\r\nde p\u00f3lipos ou outras altera\u00e7\u00f5es. Durante o exame, o m\u00e9dico\r\npode retirar p\u00f3lipos ou amostras de tecido para exame\r\nmicrosc\u00f3pico.<\/p>","resposta":1746342,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dados de registro de base populacional publicados pelo Instituto Nacional de C\u00e2ncer (INCA) apontam que, em 2012, surgir\u00e3o, aproximadamente, 520 mil novos casos de c\u00e2ncer. A informa\u00e7\u00e3o faz parte da publica\u00e7\u00e3o Estimativa 2012 \u2013 Incid\u00eancia de C\u00e2ncer no Brasil, lan\u00e7ado pelo INCA para marcar o dia Nacional de Combate ao C\u00e2ncer, celebrado no dia 27 de novembro. Acerca do rastreamento, diagn\u00f3stico, tratamento e cuidado de enfermagem nos diferentes tipos de c\u00e2ncer, julgue os itens que se seguem.","id":267607,"enunciado":"<p align=justify>Dados de registro de base populacional publicados pelo Instituto\r\nNacional de C\u00e2ncer (INCA) apontam que, em 2012, surgir\u00e3o,\r\naproximadamente, 520 mil novos casos de c\u00e2ncer. A informa\u00e7\u00e3o faz\r\nparte da publica\u00e7\u00e3o Estimativa 2012 \u2013 Incid\u00eancia de C\u00e2ncer no\r\nBrasil, lan\u00e7ado pelo INCA para marcar o dia Nacional de Combate\r\nao C\u00e2ncer, celebrado no dia 27 de novembro. Acerca do\r\nrastreamento, diagn\u00f3stico, tratamento e cuidado de enfermagem nos\r\ndiferentes tipos de c\u00e2ncer, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco de retinopatia diab\u00e9tica aumenta com o controle glic\u00eamico incorreto ou incompleto e com o tempo da doen\u00e7a.","provas":[{"id":12921,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-residencia-multiprofissional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":484612,"hashId":"c3d59860ee0ba440b40a4fec49f25a04","enunciado":"<p align=justify>O risco de retinopatia diab\u00e9tica aumenta com o controle\r\nglic\u00eamico incorreto ou incompleto e com o tempo da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1746350,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1746350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1746351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dia Mundial de Diabetes \u00e9 comemorado em 14 de novembro. Segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Brasil, cerca de dez milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o portadoras da doen\u00e7a e quinhentos novos casos surgem a cada dia. Julgue os itens subsequentes, a respeito de diabetes melito.","id":267608,"enunciado":"<p align=justify>O dia Mundial de Diabetes \u00e9 comemorado em 14 de novembro.\r\nSegundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Brasil, cerca de\r\ndez milh\u00f5es de pessoas s\u00e3o portadoras da doen\u00e7a e quinhentos\r\nnovos casos surgem a cada dia. Julgue os itens subsequentes, a\r\nrespeito de diabetes melito.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/484612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7557}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":7557},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2012-cesgranrio-auxiliar-de-operacoes-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":486696,"hashId":"536b65c93403ed99f34f6b5ee76a655e","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13054\/02.gif><\/p>","resposta":1756340,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedal, pneum\u00e1tico, hidr\u00e1ulico","id":1756340,"corpo":"<p align=justify>pedal, pneum\u00e1tico, hidr\u00e1ulico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedal, hidr\u00e1ulico, pneum\u00e1tico","id":1756341,"corpo":"<p align=justify>pedal, hidr\u00e1ulico, pneum\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alavanca, hidr\u00e1ulico e pneum\u00e1tico","id":1756342,"corpo":"<p align=justify>alavanca, hidr\u00e1ulico e pneum\u00e1tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acionamento manual, pneum\u00e1tico e hidr\u00e1ulico","id":1756343,"corpo":"<p align=justify>acionamento manual, pneum\u00e1tico e hidr\u00e1ulico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acionamento manual, hidr\u00e1ulico e pneum\u00e1tico","id":1756344,"corpo":"<p align=justify>acionamento manual, hidr\u00e1ulico e pneum\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267850,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/486696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica","id":7352},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-corretiva-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Corretiva\/Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica","id":7355},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-sistemas-metroviarios-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico Sistemas Metrovi\u00e1rios - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o\/Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482583,"hashId":"6b13e4f4d59d934b609836d2bafe0f93","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12815\/42.gif><\/p>","resposta":1738735,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ax = 0; Ay = 5kN; Bx = 5kN; By = 5 kN.","id":1738732,"corpo":"<p align=justify>Ax = 0; Ay = 5kN; Bx = 5kN; By = 5 kN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ax = 0; Ay = &#8722;2kN; Bx = 8,66kN; By = &#8722;3 kN.","id":1738733,"corpo":"<p align=justify>Ax = 0; Ay = &#8722;2kN; Bx = 8,66kN; By = &#8722;3 kN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ax = 0; Ay = 3,46kN; Bx = &#8722;5kN; By = 5,2kN.","id":1738734,"corpo":"<p align=justify>Ax = 0; Ay = 3,46kN; Bx = &#8722;5kN; By = 5,2kN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ax = 0; Ay = 2kN; Bx = &#8722;8,66kN; By = 3 kN.","id":1738735,"corpo":"<p align=justify>Ax = 0; Ay = 2kN; Bx = &#8722;8,66kN; By = 3 kN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ax = 4,33; Ay = 2kN; Bx = 4,33kN; By = 8 kN.","id":1738736,"corpo":"<p align=justify>Ax = 4,33; Ay = 2kN; Bx = 4,33kN; By = 8 kN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/482583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno conhecido como depress\u00e3o cortical alastrante pode ser a causa dos escotomas visuais caracter\u00edsticos da enxaqueca com aura.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482908,"hashId":"f01773c91b13ab61a329ff95cf4599fe","enunciado":"<p align=justify>O fen\u00f4meno conhecido como depress\u00e3o cortical alastrante\r\npode ser a causa dos escotomas visuais caracter\u00edsticos da\r\nenxaqueca com aura.<\/p>","resposta":1740048,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267331,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metoclopramida \u00e9 utilizada como coadjuvante no tratamento das crises de enxaqueca, porque o bloqueio das sinapses dopamin\u00e9rgicas potencializa o efeito dos triptofanos.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482909,"hashId":"8ababccffec9fbc9412942e35339ef47","enunciado":"<p align=justify>A metoclopramida \u00e9 utilizada como coadjuvante no tratamento\r\ndas crises de enxaqueca, porque o bloqueio das sinapses\r\ndopamin\u00e9rgicas potencializa o efeito dos triptofanos.<\/p>","resposta":1740051,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267331,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As hemicranias (ou migraines, em ingl\u00eas) s\u00e3o cefaleias recorrentes, moderadas ou intensas, que costumam iniciar-se entre os cinco e os quinze anos de idade e que comumente est\u00e3o presentes tamb\u00e9m em parentes de primeiro grau.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482910,"hashId":"a6853352c4033b837596745ad0db2c0a","enunciado":"<p align=justify>As hemicranias (ou migraines, em ingl\u00eas) s\u00e3o cefaleias\r\nrecorrentes, moderadas ou intensas, que costumam iniciar-se\r\nentre os cinco e os quinze anos de idade e que comumente\r\nest\u00e3o presentes tamb\u00e9m em parentes de primeiro grau.<\/p>","resposta":1740052,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267331,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de analg\u00e9sicos n\u00e3o esteroidais em baixas doses \u00e9 indicado como profilaxia das cefaleias tensionais.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482912,"hashId":"6d068fcf96ae8053b9d1b4185cd53a8b","enunciado":"<p align=justify>O uso de analg\u00e9sicos n\u00e3o esteroidais em baixas doses \u00e9\r\nindicado como profilaxia das cefaleias tensionais.<\/p>","resposta":1740057,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":267331,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das cefaleias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira medida a ser adotada, nesse caso, \u00e9 assegurar uma via a\u00e9rea perme\u00e1vel mediante entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.","provas":[{"id":12831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":7441},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fub-2012-cespe-cebraspe-medico-residente-area-neurofisiologia-clinica-residencia-medica-unificada","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":482919,"hashId":"6f5f49afff8b8a2adfc4f66557cf0d59","enunciado":"<p align=justify>A primeira medida a ser adotada, nesse caso, \u00e9 assegurar uma\r\nvia a\u00e9rea perme\u00e1vel mediante entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<\/p>","resposta":1740071,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1740070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1740071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 22 a 26 Um homem com trinta e um anos de idade foi levado ao pronto-socorro por, segundo os socorristas, ter apresentado, havia trinta minutos, uma crise epil\u00e9tica de aproximadamente vinte minutos de dura\u00e7\u00e3o. O paciente n\u00e3o tem hist\u00f3ria pr\u00e9via de epilepsia nem outros antecedentes cl\u00ednicos de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, encontra-se cian\u00f3tico, apesar da suplementa\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio por m\u00e1scara, inconsciente, com escala de Glasgow de 8, pupilas isoc\u00f3ricas, reativas \u00e0 luz. Durante a avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada que persistiu ap\u00f3s dez minutos. Com base no caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a seguir.","id":267333,"enunciado":"<P align=justify>Texto para os itens de 22 a 26 <\/P>\r\n<P align=justify>Um homem com trinta e um anos de idade foi levado ao pronto-socorro por, segundo os socorristas, ter apresentado, havia trinta minutos, uma crise epil\u00e9tica de aproximadamente vinte minutos de dura\u00e7\u00e3o. O paciente n\u00e3o tem hist\u00f3ria pr\u00e9via de epilepsia nem outros antecedentes cl\u00ednicos de import\u00e2ncia. No exame f\u00edsico, encontra-se cian\u00f3tico, apesar da suplementa\u00e7\u00e3o com oxig\u00eanio por m\u00e1scara, inconsciente, com escala de Glasgow de 8, pupilas isoc\u00f3ricas, reativas \u00e0 luz. Durante a avalia\u00e7\u00e3o inicial, o paciente apresentou convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada que persistiu ap\u00f3s dez minutos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no caso cl\u00ednico descrito acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/482919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos parafusos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":12817,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro","id":7434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-artifice-area-carpinteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Art\u00edfice - \u00c1rea Carpinteiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482609,"hashId":"b1fdb8fb7e3c62309e03cb1e3427e6ce","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos parafusos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1738864,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam um poder de fixa\u00e7\u00e3o maior do que os pregos e permitem a desmontagem e reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":1738862,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam um poder de fixa\u00e7\u00e3o maior do que os pregos e permitem a desmontagem e reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, bronze e tit\u00e2nio s\u00e3o os mais resistentes \u00e0 corros\u00e3o.","id":1738863,"corpo":"<p align=justify>Os de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, bronze e tit\u00e2nio s\u00e3o os mais resistentes \u00e0 corros\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuem dois componentes: cabe\u00e7a e corpo.","id":1738864,"corpo":"<p align=justify>Possuem dois componentes: cabe\u00e7a e corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada tipo de parafuso possui uma cabe\u00e7a espec\u00edfica: plana, escareada, redonda e cil\u00edndrica.","id":1738865,"corpo":"<p align=justify>Cada tipo de parafuso possui uma cabe\u00e7a espec\u00edfica: plana, escareada, redonda e cil\u00edndrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seu corpo pode ser totalmente rosqueado, liso e parcialmente rosqueado.","id":1738866,"corpo":"<p align=justify>Seu corpo pode ser totalmente rosqueado, liso e parcialmente rosqueado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que a representa\u00e7\u00e3o nasce da lei ou do neg\u00f3cio jur\u00eddico, \u00e9 correto afirmar que, na representa\u00e7\u00e3o legal, o representante exerce uma atividade obrigat\u00f3ria e personal\u00edssima.","provas":[{"id":12663,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":478877,"hashId":"dbef1ffafe2b3c26d2cdc0b2318a5664","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que a representa\u00e7\u00e3o nasce da lei ou do neg\u00f3cio\r\njur\u00eddico, \u00e9 correto afirmar que, na representa\u00e7\u00e3o legal, o\r\nrepresentante exerce uma atividade obrigat\u00f3ria e\r\npersonal\u00edssima.<\/p>","resposta":1725744,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao neg\u00f3cio jur\u00eddico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266526,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao neg\u00f3cio jur\u00eddico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/478877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao proferir senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, o juiz tem o dever de fixar um valor m\u00ednimo para a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pelo crime, considerando os preju\u00edzos sofridos pelo ofendido, independentemente de discuss\u00e3o acerca do montante devido no curso da instru\u00e7\u00e3o do processo.","provas":[{"id":12663,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":478891,"hashId":"c5f0d837d05db20c851f4dcaae62a0a9","enunciado":"<p align=justify>Ao proferir senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, o juiz tem o dever de\r\nfixar um valor m\u00ednimo para a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados\r\npelo crime, considerando os preju\u00edzos sofridos pelo ofendido,\r\nindependentemente de discuss\u00e3o acerca do montante devido no\r\ncurso da instru\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","resposta":1725773,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com base no direito processual penal.","id":266534,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com base no direito processual penal.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/478891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es prejudiciais heterog\u00eaneas obrigat\u00f3rias, o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 legitimado a ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil para solucionar a controv\u00e9rsia da qual dependa o reconhecimento da exist\u00eancia de crime, se a infra\u00e7\u00e3o penal apurada for a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de modo a ensejar o r\u00e1pido deslinde da quest\u00e3o. Durante a tramita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o c\u00edvel, n\u00e3o fluir\u00e1 o prazo prescricional, ficando suspenso o processo at\u00e9 o fim desta.","provas":[{"id":12663,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":478900,"hashId":"7ec650422dcbebd9ba47cadad8db0cd1","enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es prejudiciais heterog\u00eaneas obrigat\u00f3rias, o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 legitimado a ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil para\r\nsolucionar a controv\u00e9rsia da qual dependa o reconhecimento da\r\nexist\u00eancia de crime, se a infra\u00e7\u00e3o penal apurada for a\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, de modo a ensejar o r\u00e1pido deslinde da quest\u00e3o.\r\nDurante a tramita\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o c\u00edvel, n\u00e3o fluir\u00e1 o prazo\r\nprescricional, ficando suspenso o processo at\u00e9 o fim desta.<\/p>","resposta":1725790,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito processual penal, julgue os itens subsequentes.","id":266535,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito processual penal, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406625,"slug":"direito-processual-penal-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/478900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades que mantenham programa de acolhimento institucional dever\u00e3o acolher crian\u00e7as e adolescentes sem pr\u00e9via determina\u00e7\u00e3o da autoridade competente, fazendo a comunica\u00e7\u00e3o do fato em at\u00e9 vinte e quatro horas ao juiz da inf\u00e2ncia e da juventude, sob pena de responsabilidade.","provas":[{"id":12663,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":478912,"hashId":"2a3c37adc27078502879a1e3c6a97c81","enunciado":"<p align=justify>As entidades que mantenham programa de acolhimento\r\ninstitucional dever\u00e3o acolher crian\u00e7as e adolescentes sem\r\npr\u00e9via determina\u00e7\u00e3o da autoridade competente, fazendo a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o do fato em at\u00e9 vinte e quatro horas ao juiz da\r\ninf\u00e2ncia e da juventude, sob pena de responsabilidade.<\/p>","resposta":1725815,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266538,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/478912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a perspectiva marxista, a \u00e9tica orienta a reflex\u00e3o humana em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da liberdade no horizonte da emancipa\u00e7\u00e3o, pois, fazendo parte das escolhas humanas, as a\u00e7\u00f5es \u00e9ticas interferem, de algum modo, nos processos sociais.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478937,"hashId":"e2ff6320b6254448cc4dfb12a28081be","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a perspectiva marxista, a \u00e9tica orienta a\r\nreflex\u00e3o humana em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da liberdade no\r\nhorizonte da emancipa\u00e7\u00e3o, pois, fazendo parte das escolhas\r\nhumanas, as a\u00e7\u00f5es \u00e9ticas interferem, de algum modo, nos\r\nprocessos sociais.<\/p>","resposta":1725864,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fundamentos \u00e9ticos e \u00e9tica profissional julgue os itens seguintes.","id":266543,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fundamentos \u00e9ticos e \u00e9tica profissional julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/478937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre quest\u00e3o social e direitos exige o reconhecimento do indiv\u00edduo social, com sua capacidade de resist\u00eancia e conformismo frente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o vivenciadas.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478940,"hashId":"1eafb569b76577fb398781d7f3aad4dc","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre quest\u00e3o social e direitos exige o\r\nreconhecimento do indiv\u00edduo social, com sua capacidade de\r\nresist\u00eancia e conformismo frente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o e de\r\nexplora\u00e7\u00e3o vivenciadas.<\/p>","resposta":1725870,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando temas historicamente articulados, a quest\u00e3o social e os direitos de cidadania, julgue os itens subsequentes.","id":266544,"enunciado":"<p align=justify>Considerando temas historicamente articulados, a quest\u00e3o social e\r\nos direitos de cidadania, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/478940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atual concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador considera o aspecto social como determinante das condi\u00e7\u00f5es da sa\u00fade, apregoando tanto o tratamento de doen\u00e7as como \u2014 e sobretudo \u2014 sua preven\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478946,"hashId":"58ce5bad18fb25999a48a065b33302db","enunciado":"<p align=justify>A atual concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador considera o aspecto\r\nsocial como determinante das condi\u00e7\u00f5es da sa\u00fade, apregoando\r\ntanto o tratamento de doen\u00e7as como \u2014 e sobretudo \u2014 sua\r\npreven\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","resposta":1725882,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.","id":266545,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/478946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o financeira da assist\u00eancia social se efetiva por meio de fundos geridos pelos pr\u00f3prios conselhos de assist\u00eancia espalhados pelo pa\u00eds.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478950,"hashId":"5b995403ea51ba9b6e713d5527171aa9","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o financeira da assist\u00eancia social se efetiva por meio de\r\nfundos geridos pelos pr\u00f3prios conselhos de assist\u00eancia\r\nespalhados pelo pa\u00eds.<\/p>","resposta":1725891,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.","id":266545,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/478950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos da seguridade social fundamentam-se, entre outros aspectos, no car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o bipartite com participa\u00e7\u00e3o dos aposentados e dos empregadores.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478951,"hashId":"3b49e19efc4361bfda013a18e898221c","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos da seguridade social fundamentam-se, entre\r\noutros aspectos, no car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o bipartite com participa\u00e7\u00e3o dos\r\naposentados e dos empregadores.<\/p>","resposta":1725893,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.","id":266545,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/478951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Previd\u00eancia Social tem por fim assegurar aos seus benefici\u00e1rios meios indispens\u00e1veis de manuten\u00e7\u00e3o, por motivo de incapacidade, de idade avan\u00e7ada, de tempo de servi\u00e7o, de desemprego involunt\u00e1rio, de encargos de fam\u00edlia e de reclus\u00e3o ou morte daqueles de quem os dependentes dependiam economicamente.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478960,"hashId":"08c9bfa7ac22892c30cdfcbb20f27a8f","enunciado":"<p align=justify>A Previd\u00eancia Social tem por fim assegurar aos seus\r\nbenefici\u00e1rios meios indispens\u00e1veis de manuten\u00e7\u00e3o, por motivo\r\nde incapacidade, de idade avan\u00e7ada, de tempo de servi\u00e7o, de\r\ndesemprego involunt\u00e1rio, de encargos de fam\u00edlia e de reclus\u00e3o\r\nou morte daqueles de quem os dependentes dependiam\r\neconomicamente.<\/p>","resposta":1725910,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema abordado pelo texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":266546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12664\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema abordado pelo texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/478960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as altera\u00e7\u00f5es recentes da LOAS, consideram-se entidades de assist\u00eancia social somente as entidades de atendimento no \u00e2mbito da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, que executam servi\u00e7os dirigidos \u00e0s fam\u00edlias, desde que em car\u00e1ter continuado, permanente e planejado.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478961,"hashId":"d81881d8b6b51b7041ff7a1420ce67a5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as altera\u00e7\u00f5es recentes da LOAS, consideram-se\r\nentidades de assist\u00eancia social somente as entidades de\r\natendimento no \u00e2mbito da prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica, que\r\nexecutam servi\u00e7os dirigidos \u00e0s fam\u00edlias, desde que em car\u00e1ter\r\ncontinuado, permanente e planejado.<\/p>","resposta":1725913,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema abordado pelo texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":266546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12664\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema abordado pelo texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/478961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil visa amenizar, por meio da concess\u00e3o de bolsas para fam\u00edlias de crian\u00e7as e adolescentes envolvidos no trabalho precoce, a pr\u00e1tica do trabalho exercido por menores de dezoito anos de idade \u2014 salvo no caso de menores a partir dos dezesseis anos de idade que trabalhem na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478965,"hashId":"67242d0aae49c38373e108ebf22a6af1","enunciado":"<p align=justify>O Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil visa\r\namenizar, por meio da concess\u00e3o de bolsas para fam\u00edlias de\r\ncrian\u00e7as e adolescentes envolvidos no trabalho precoce, a\r\npr\u00e1tica do trabalho exercido por menores de dezoito anos de\r\nidade \u2014 salvo no caso de menores a partir dos dezesseis anos\r\nde idade que trabalhem na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","resposta":1725921,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.","id":266547,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a\r\npopula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/478965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estatuto da Igualdade Racial, institu\u00eddo em 2010, considera popula\u00e7\u00e3o negra o conjunto de pessoas que se autodeclaram pretas e pardas, conforme o quesito cor ou ra\u00e7a usado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478967,"hashId":"82c5eacbaec2ca5efb20f92f16881291","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Igualdade Racial, institu\u00eddo em 2010, considera\r\npopula\u00e7\u00e3o negra o conjunto de pessoas que se autodeclaram\r\npretas e pardas, conforme o quesito cor ou ra\u00e7a usado pelo\r\nInstituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica.<\/p>","resposta":1725924,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.","id":266547,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a\r\npopula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/478967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o da economia \u00e9 um dos fatores determinantes para o movimento observado atualmente da epidemia do tabagismo e de doen\u00e7as relacionadas ao tabaco de pa\u00edses desenvolvidos para pa\u00edses em desenvolvimento.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478971,"hashId":"e47f7b26f9ba3328cd92f6d76fcbad8c","enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o da economia \u00e9 um dos fatores determinantes\r\npara o movimento observado atualmente da epidemia do\r\ntabagismo e de doen\u00e7as relacionadas ao tabaco de pa\u00edses\r\ndesenvolvidos para pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","resposta":1725932,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.","id":266547,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas e aos programas sociais dirigidos a\r\npopula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/478971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de planejamento implica pensar antes de agir, analisar cada uma das possibilidades e suas respectivas vantagens e desvantagens, ou seja, visa tra\u00e7ar os poss\u00edveis caminhos em dire\u00e7\u00e3o ao futuro, sem, contudo, prediz\u00ea-lo.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478976,"hashId":"88d555aebe6dd3b321e187211f4e3c67","enunciado":"<p align=justify>O processo de planejamento implica pensar antes de agir,\r\nanalisar cada uma das possibilidades e suas respectivas\r\nvantagens e desvantagens, ou seja, visa tra\u00e7ar os poss\u00edveis\r\ncaminhos em dire\u00e7\u00e3o ao futuro, sem, contudo, prediz\u00ea-lo.<\/p>","resposta":1725942,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e de interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.","id":266549,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a dimens\u00e3o investigativa, processos de\r\nplanejamento e de interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/478976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o documentos resultantes da planifica\u00e7\u00e3o o plano -\ndocumento que detalha a pol\u00edtica, as diretrizes, metas e\nmedidas instrumentais -, o programa - que sistematiza e\nestabelece o tra\u00e7ado pr\u00e9vio da opera\u00e7\u00e3o de um conjunto de\na\u00e7\u00f5es - e o projeto - instrumental mais pr\u00f3ximo da\nexecu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478978,"hashId":"9dcf3c7d2b7348c49b5bfe0681908cff","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o documentos resultantes da planifica\u00e7\u00e3o o plano -\ndocumento que detalha a pol\u00edtica, as diretrizes, metas e\nmedidas instrumentais -, o programa - que sistematiza e\nestabelece o tra\u00e7ado pr\u00e9vio da opera\u00e7\u00e3o de um conjunto de\na\u00e7\u00f5es - e o projeto - instrumental mais pr\u00f3ximo da\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1725947,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e de interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.","id":266549,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a dimens\u00e3o investigativa, processos de\r\nplanejamento e de interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/478978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na condu\u00e7\u00e3o de entrevista no contexto judicial, recomenda-se ao assistente social colher informa\u00e7\u00f5es sobre os antecedentes do entrevistado, evitando, dessa forma, que este seja obrigado a repetir informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 constem dos autos processuais.","provas":[{"id":12664,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":478983,"hashId":"bc499600f69878a44ba672ad6a8ae275","enunciado":"<p align=justify>Na condu\u00e7\u00e3o de entrevista no contexto judicial, recomenda-se\r\nao assistente social colher informa\u00e7\u00f5es sobre os antecedentes\r\ndo entrevistado, evitando, dessa forma, que este seja obrigado\r\na repetir informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 constem dos autos processuais.<\/p>","resposta":1725956,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exerc\u00edcio profissional do assistente social exige, atualmente, consistente conhecimento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-operacional, que possibilitem a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o profissional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operacional do servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":266550,"enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio profissional do assistente social exige, atualmente,\r\nconsistente conhecimento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e capacita\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnico-operacional, que possibilitem a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e\r\nt\u00e1ticas de interven\u00e7\u00e3o profissional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o\r\nt\u00e9cnico-operacional do servi\u00e7o social, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/478983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quantidades de tarefas que cada analista executa, \u00e9 correto afirmar que existem tr\u00eas possibilidades distintas.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479021,"hashId":"57154a8cd8ee9b881b104fd7c7745ec6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quantidades de tarefas que cada analista\r\nexecuta, \u00e9 correto afirmar que existem tr\u00eas possibilidades\r\ndistintas.<\/p>","resposta":1726032,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Andr\u00e9, Jo\u00e3o e Pedro s\u00e3o os analistas respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de nove tarefas, sendo que cada um deles executa tarefas distintas dos demais e cada analista executa pelo menos uma tarefa. Sabe-se tamb\u00e9m que a quantidade das tarefas de Pedro \u00e9 maior ou igual \u00e0 quantidade das tarefas de Jo\u00e3o e esta \u00e9 maior ou igual \u00e0 quantidade das tarefas de Andr\u00e9, e que o n\u00famero correspondente \u00e0 quantidade de tarefas de Pedro \u00e9 um n\u00famero par. Com base nesses dados, julgue os itens seguintes acerca das quantidades de tarefas executadas pelos analistas.","id":266558,"enunciado":"<P align=justify>Andr\u00e9, Jo\u00e3o e Pedro s\u00e3o os analistas respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o de nove tarefas, sendo que cada um deles executa tarefas distintas dos demais e cada analista executa pelo menos uma tarefa. Sabe-se tamb\u00e9m que a quantidade das tarefas de Pedro \u00e9 maior ou igual \u00e0 quantidade das tarefas de Jo\u00e3o e esta \u00e9 maior ou igual \u00e0 quantidade das tarefas de Andr\u00e9, e que o n\u00famero correspondente \u00e0 quantidade de tarefas de Pedro \u00e9 um n\u00famero par. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesses dados, julgue os itens seguintes acerca das quantidades de tarefas executadas pelos analistas.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/479021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se 1\/3 dos empregados da \u00e1rea administrativa forem mulheres, ent\u00e3o menos de 30 mulheres n\u00e3o atuam na \u00e1rea administrativa.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479024,"hashId":"48fc1e30427cc8de4663796a9c456f41","enunciado":"<p align=justify>Se 1\/3 dos empregados da \u00e1rea administrativa forem mulheres,\r\nent\u00e3o menos de 30 mulheres n\u00e3o atuam na \u00e1rea administrativa.<\/p>","resposta":1726038,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo-se que em uma empresa que possui 80 empregados, 40 s\u00e3o mulheres e, dos homens, 30 atuam na \u00e1rea administrativa, julgue os itens subsequentes.","id":266560,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que em uma empresa que possui 80 empregados, 40 s\u00e3o\r\nmulheres e, dos homens, 30 atuam na \u00e1rea administrativa, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/479024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio de projetos deve focalizar o planejamento, o controle e a execu\u00e7\u00e3o de projetos e subprojetos vinculados aos objetivos gerais de determinado neg\u00f3cio.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479041,"hashId":"e2a50ced49152007b5808d01bf1df9af","enunciado":"<p align=justify>Um escrit\u00f3rio de projetos deve focalizar o planejamento, o\r\ncontrole e a execu\u00e7\u00e3o de projetos e subprojetos vinculados aos\r\nobjetivos gerais de determinado neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":1726072,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um escrit\u00f3rio de projetos \u00e9, em geral, uma unidade organizacional que centraliza e coordena o gerenciamento de projetos sob seu dom\u00ednio, julgue os itens a seguir.","id":266565,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um escrit\u00f3rio de projetos \u00e9, em geral, uma\r\nunidade organizacional que centraliza e coordena o gerenciamento\r\nde projetos sob seu dom\u00ednio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O COBIT n\u00e3o suporta nem define n\u00edvel de maturidade.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479043,"hashId":"45512b52e81f44df9c11e9e8f80eefe5","enunciado":"<p align=justify>O COBIT n\u00e3o suporta nem define n\u00edvel de maturidade.<\/p>","resposta":1726077,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":266566,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o COBIT 4.1, a governan\u00e7a de TI \u00e9 de responsabilidade dos executivos de TI e possui foco t\u00e1tico e operacional.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479044,"hashId":"fffa26a7f912de5618c742233b2eeb91","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o COBIT 4.1, a governan\u00e7a de TI \u00e9 de\r\nresponsabilidade dos executivos de TI e possui foco t\u00e1tico e\r\noperacional.<\/p>","resposta":1726079,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":266566,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No COBIT 4.1, cobrir estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas, preocupando-se com a identifica\u00e7\u00e3o da maneira pela qual a TI pode melhor contribuir para atingir os objetivos, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio Planejar e Organizar.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479046,"hashId":"d971b02735d6b4a2d566ef6c960eb491","enunciado":"<p align=justify>No COBIT 4.1, cobrir estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas, preocupando-se\r\ncom a identifica\u00e7\u00e3o da maneira pela qual a TI pode melhor\r\ncontribuir para atingir os objetivos, \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio\r\nPlanejar e Organizar.<\/p>","resposta":1726082,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":266566,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto de servi\u00e7os, sob a perspectiva do ITIL v.3, assume que os servi\u00e7os de TI s\u00e3o est\u00e1ticos e sofrem limitadas e raras altera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 oferta de servi\u00e7os com suporte aos neg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479048,"hashId":"02a440ca689b66d4abf43dfd714498be","enunciado":"<p align=justify>O projeto de servi\u00e7os, sob a perspectiva do ITIL v.3, assume\r\nque os servi\u00e7os de TI s\u00e3o est\u00e1ticos e sofrem limitadas e raras\r\naltera\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 oferta de servi\u00e7os com suporte aos\r\nneg\u00f3cios da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1726087,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o ITIL v.3 envolve uma s\u00e9rie de aspectos e fun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 TI, julgue os itens subsequentes.","id":266567,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que o ITIL v.3 envolve uma s\u00e9rie de aspectos e\r\nfun\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 TI, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em banco de dados relacionais, o controle de concorr\u00eancia \u00e9 ilimitado para leituras de dados. Entretanto, modifica\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas disparadas ao mesmo dado por diferentes usu\u00e1rios s\u00e3o garantidas, pois, sempre que um dado estiver em modo protegido, o acesso restrito ao dado somente ser\u00e1 permitido ap\u00f3s autentica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479056,"hashId":"7a887e41b6848fc99f7af1e7bfbbb8ef","enunciado":"<p align=justify>Em banco de dados relacionais, o controle de concorr\u00eancia \u00e9\r\nilimitado para leituras de dados. Entretanto, modifica\u00e7\u00f5es\r\nsimult\u00e2neas disparadas ao mesmo dado por diferentes usu\u00e1rios\r\ns\u00e3o garantidas, pois, sempre que um dado estiver em modo\r\nprotegido, o acesso restrito ao dado somente ser\u00e1 permitido\r\nap\u00f3s autentica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1726103,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de integridade e concorr\u00eancia em banco de dados, julgue os itens subsecutivos.","id":266570,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de integridade e concorr\u00eancia em banco de dados, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em criptografia sim\u00e9trica, quando s\u00e3o usadas fun\u00e7\u00f5es cypher block chaining, cada bloco cifrado depende dos blocos anteriormente cifrados.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479057,"hashId":"99ef7154176e3949de061bb1d8fee2b0","enunciado":"<p align=justify>Em criptografia sim\u00e9trica, quando s\u00e3o usadas fun\u00e7\u00f5es cypher\r\nblock chaining, cada bloco cifrado depende dos blocos\r\nanteriormente cifrados.<\/p>","resposta":1726104,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia, certifica\u00e7\u00e3o digital e assinatura digital, julgue os itens subsequentes.","id":266571,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia, certifica\u00e7\u00e3o digital e assinatura digital,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 importante que o escopo de um projeto seja definido o mais amplamente poss\u00edvel, pois isso permite um gerenciamento mais eficaz da fase de projeto.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479059,"hashId":"c2beaa6a7391914d632cb1b7d61c2a31","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 importante que o escopo de um projeto seja definido o mais\r\namplamente poss\u00edvel, pois isso permite um gerenciamento mais\r\neficaz da fase de projeto.<\/p>","resposta":1726109,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um projeto pode ser definido como uma atividade tempor\u00e1ria empreendida para se criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo. Com base no PMBOK, julgue os itens a seguir, acerca de aspectos relativos a projetos.","id":266572,"enunciado":"<p align=justify>Um projeto pode ser definido como uma atividade tempor\u00e1ria\r\nempreendida para se criar um produto, servi\u00e7o ou resultado\r\nexclusivo. Com base no PMBOK, julgue os itens a seguir, acerca\r\nde aspectos relativos a projetos.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, um projeto \u00e9 desenvolvido em etapas e de forma progressiva e est\u00e1 atrelado a um custo e a um cronograma.","provas":[{"id":12665,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":479063,"hashId":"65cd1a3fa5cc779587cffc9faebf6761","enunciado":"<p align=justify>Em geral, um projeto \u00e9 desenvolvido em etapas e de forma\r\nprogressiva e est\u00e1 atrelado a um custo e a um cronograma.<\/p>","resposta":1726116,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1726116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1726117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um projeto pode ser definido como uma atividade tempor\u00e1ria empreendida para se criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo. Com base no PMBOK, julgue os itens a seguir, acerca de aspectos relativos a projetos.","id":266572,"enunciado":"<p align=justify>Um projeto pode ser definido como uma atividade tempor\u00e1ria\r\nempreendida para se criar um produto, servi\u00e7o ou resultado\r\nexclusivo. Com base no PMBOK, julgue os itens a seguir, acerca\r\nde aspectos relativos a projetos.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/479063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de amea\u00e7a","provas":[{"id":12600,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":477063,"hashId":"f05a55e6f710889d68111e7715ba4583","enunciado":"<p align=justify>O crime de amea\u00e7a<\/p>","resposta":1718758,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apura mediante a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante legal.","id":1718758,"corpo":"<p align=justify>se apura mediante a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, condicionada\r\n\u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de seu representante\r\nlegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 punido na forma culposa, quando o agente foi imprudente ao assustar a v\u00edtima.","id":1718759,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 punido na forma culposa, quando o agente foi\r\nimprudente ao assustar a v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser praticado por carta, por exigir a presen\u00e7a f\u00edsica da v\u00edtima.","id":1718760,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser praticado por carta, por exigir a presen\u00e7a\r\nf\u00edsica da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais gravemente apenado quando praticado por duas ou mais pessoas.","id":1718761,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais gravemente apenado quando praticado por\r\nduas ou mais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser cometido mediante promessa de causar mal injusto e grave a parentes da v\u00edtima.","id":1718762,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser cometido mediante promessa de\r\ncausar mal injusto e grave a parentes da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265883,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"nome_clean":"Amea\u00e7a","oab":true,"nome":"Amea\u00e7a","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406357,"slug":"direito-penal-ameaca"}],"slug":"direito-penal\/477063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. O legislador n\u00e3o tem compet\u00eancia para criar o tributo em hip\u00f3teses que se encontram fora do campo de incid\u00eancia descrito no texto constitucional. II. A constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe que o legislador crie tributo sobre determinadas situa\u00e7\u00f5es que, em tese, estariam inclu\u00eddas no campo de incid\u00eancia do texto constitucional. III. Favor fiscal atrav\u00e9s do qual h\u00e1 dispensa legal do pagamento do tributo devido, com o objetivo de atendimento de pol\u00edticas voltadas ao interesse p\u00fablico. Os conceitos acima se referem, respectivamente, \u00e0","provas":[{"id":12600,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":477066,"hashId":"d9daacf5202260548edb8da091c3e10d","enunciado":"<P align=justify>Considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O legislador n\u00e3o tem compet\u00eancia para criar o tributo em hip\u00f3teses que se encontram fora do campo de incid\u00eancia descrito no texto constitucional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe que o legislador crie tributo sobre determinadas situa\u00e7\u00f5es que, em tese, estariam inclu\u00eddas no campo de incid\u00eancia do texto constitucional. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Favor fiscal atrav\u00e9s do qual h\u00e1 dispensa legal do pagamento do tributo devido, com o objetivo de atendimento de pol\u00edticas voltadas ao interesse p\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>Os conceitos acima se referem, respectivamente, \u00e0<\/P>","resposta":1718777,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incid\u00eancia, isen\u00e7\u00e3o e imunidade.","id":1718773,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incid\u00eancia, isen\u00e7\u00e3o e imunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunidade, isen\u00e7\u00e3o e n\u00e3o incid\u00eancia.","id":1718774,"corpo":"<p align=justify>imunidade, isen\u00e7\u00e3o e n\u00e3o incid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incid\u00eancia e imunidade.","id":1718775,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incid\u00eancia e imunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia e isen\u00e7\u00e3o.","id":1718776,"corpo":"<p align=justify>imunidade, n\u00e3o incid\u00eancia e isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incid\u00eancia, imunidade e isen\u00e7\u00e3o.","id":1718777,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incid\u00eancia, imunidade e isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265885,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/477066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12600,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Advogado J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":477068,"hashId":"0cffc3bdf56aedaa763bf6eaa88b06d8","enunciado":"<p align=justify>Na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1718786,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a especializa\u00e7\u00e3o patrimonial produz efeitos em rela\u00e7\u00e3o aos s\u00f3cios e terceiros interessados ou n\u00e3o.","id":1718783,"corpo":"<p align=justify>a especializa\u00e7\u00e3o patrimonial produz efeitos em rela\u00e7\u00e3o\r\naos s\u00f3cios e terceiros interessados ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contrato social produz efeito somente entre os s\u00f3cios, mas a eventual inscri\u00e7\u00e3o de seu instrumento em qualquer registro confere personalidade jur\u00eddica \u00e0 sociedade.","id":1718784,"corpo":"<p align=justify>o contrato social produz efeito somente entre os\r\ns\u00f3cios, mas a eventual inscri\u00e7\u00e3o de seu instrumento\r\nem qualquer registro confere personalidade jur\u00eddica\r\n\u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a contribui\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio participante constitui patrim\u00f4nio especial, objeto da conta de participa\u00e7\u00e3o relativa aos neg\u00f3cios sociais.","id":1718785,"corpo":"<p align=justify>somente a contribui\u00e7\u00e3o do s\u00f3cio participante constitui\r\npatrim\u00f4nio especial, objeto da conta de participa\u00e7\u00e3o\r\nrelativa aos neg\u00f3cios sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida unicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual e sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade, participando os demais dos resultados correspondentes.","id":1718786,"corpo":"<p align=justify>a atividade constitutiva do objeto social \u00e9 exercida\r\nunicamente pelo s\u00f3cio ostensivo, em seu nome individual\r\ne sob sua pr\u00f3pria e exclusiva responsabilidade,\r\nparticipando os demais dos resultados correspondentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga-se perante terceiro tanto o s\u00f3cio ostensivo como o s\u00f3cio participante.","id":1718787,"corpo":"<p align=justify>obriga-se perante terceiro tanto o s\u00f3cio ostensivo\r\ncomo o s\u00f3cio participante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265886,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","oab":true,"nome":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406944,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-nao-personificada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/477068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os conceitos abaixo sobre CAD (Computer Aided Design). I. O objetivo principal de uma ferramenta CAD \u00e9 permitir a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de um produto com maior qualidade, rapidez e precis\u00e3o. Em termos industriais, isto significa aumentar a qualidade e a efici\u00eancia de um produto e diminuir o custo de produ\u00e7\u00e3o. II. Sistemas CAD t\u00eam por objetivo auxiliar o projetista no todo, ou em parte, do processo de cria\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de desenhos e projetos. III. Os sistemas CAD disponibilizam recursos para a transforma\u00e7\u00e3o do produto projetado no sistema CAM em c\u00f3digos de controle das m\u00e1quinas respons\u00e1veis pela manufatura desse produto. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":12601,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":477078,"hashId":"2d6d85ca912278bb850e9772bcf657a1","enunciado":"<P>Considere os conceitos abaixo sobre CAD (Computer Aided Design). <\/P>\r\n<P>I. O objetivo principal de uma ferramenta CAD \u00e9 permitir a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de um produto com maior qualidade, rapidez e precis\u00e3o. Em termos industriais, isto significa aumentar a qualidade e a efici\u00eancia de um produto e diminuir o custo de produ\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. Sistemas CAD t\u00eam por objetivo auxiliar o projetista no todo, ou em parte, do processo de cria\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o de desenhos e projetos. <\/P>\r\n<P>III. Os sistemas CAD disponibilizam recursos para a transforma\u00e7\u00e3o do produto projetado no sistema CAM em c\u00f3digos de controle das m\u00e1quinas respons\u00e1veis pela manufatura desse produto. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1718835,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1718833,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1718834,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1718835,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1718836,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1718837,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/477078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prototipagem r\u00e1pida, o acabamento superficial aplicado a modelos, inclusive sobre pe\u00e7as coloridas, composto de camada emborrachada, resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de verniz de alta resist\u00eancia, que lhes atribui uma textura aveludada, para maior realismo na valida\u00e7\u00e3o final de prot\u00f3tipos, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":12601,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":477080,"hashId":"17f6aff578956fc1b352b44f66e29747","enunciado":"<p align=justify>Na prototipagem r\u00e1pida, o acabamento superficial aplicado\r\na modelos, inclusive sobre pe\u00e7as coloridas, composto de\r\ncamada emborrachada, resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de verniz\r\nde alta resist\u00eancia, que lhes atribui uma textura aveludada,\r\npara maior realismo na valida\u00e7\u00e3o final de prot\u00f3tipos, \u00e9\r\nchamado de<\/p>","resposta":1718847,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seabuilder.","id":1718843,"corpo":"<p align=justify>seabuilder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"textura pl\u00e1stica.","id":1718844,"corpo":"<p align=justify>textura pl\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tonaliza\u00e7\u00e3o.","id":1718845,"corpo":"<p align=justify>tonaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microfundi\u00e7\u00e3o.","id":1718846,"corpo":"<p align=justify>microfundi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soft-touch.","id":1718847,"corpo":"<p align=justify>soft-touch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265888,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"desenho-industrial\/477080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ergonomia do produto e sua import\u00e2ncia na concep\u00e7\u00e3o e aplicabilidade dos produtos nos dias atuais, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":12601,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":477085,"hashId":"71166bd0f92dd320021ca3cca9e892a0","enunciado":"<p align=justify>Sobre a ergonomia do produto e sua import\u00e2ncia na\r\nconcep\u00e7\u00e3o e aplicabilidade dos produtos nos dias atuais, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1718868,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A etapa para a introdu\u00e7\u00e3o dos conceitos de ergonomia no processo de desenvolvimento do projeto ocorre no est\u00e1gio em que se busca identificar o problema, a partir do qual o produto ser\u00e1 concebido.","id":1718868,"corpo":"<p align=justify>A etapa para a introdu\u00e7\u00e3o dos conceitos de ergonomia\r\nno processo de desenvolvimento do projeto\r\nocorre no est\u00e1gio em que se busca identificar o\r\nproblema, a partir do qual o produto ser\u00e1 concebido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ergonomia aplicada ao desenvolvimento de produtos \u00e9 uma tecnologia que visa criar produtos que funcionem bem em termos humanos, ou seja, f\u00e1ceis de usar, f\u00e1ceis de aprender, produtivos e seguros.","id":1718869,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia aplicada ao desenvolvimento de produtos\r\n\u00e9 uma tecnologia que visa criar produtos que\r\nfuncionem bem em termos humanos, ou seja, f\u00e1ceis\r\nde usar, f\u00e1ceis de aprender, produtivos e seguros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ergonomia \u00e9 uma integrante do projeto e da projeta\u00e7\u00e3o, sempre que h\u00e1 o envolvimento usu\u00e1rio-produto, uma vez que o projeto de um produto apropriado requer intera\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica da ergonomia.","id":1718870,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia \u00e9 uma integrante do projeto e da projeta\u00e7\u00e3o,\r\nsempre que h\u00e1 o envolvimento usu\u00e1rio-produto,\r\numa vez que o projeto de um produto apropriado\r\nrequer intera\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica da ergonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os produtos complexos possuem atributos que s\u00e3o cr\u00edticos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o com sucesso pelos usu\u00e1rios, de forma que esses devem ser sistematicamente identificados, medidos em termos de requisitos de desempenho humano e os resultados destes estudos incorporados ao projeto de produtos, na medida do poss\u00edvel.","id":1718871,"corpo":"<p align=justify>Os produtos complexos possuem atributos que s\u00e3o\r\ncr\u00edticos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o com sucesso pelos\r\nusu\u00e1rios, de forma que esses devem ser sistematicamente\r\nidentificados, medidos em termos de requisitos\r\nde desempenho humano e os resultados destes\r\nestudos incorporados ao projeto de produtos, na\r\nmedida do poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O designer de produto de alta qualidade deve colocar grande \u00eanfase na adequa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do produto aos requisitos e \u00e0s capacidades f\u00edsicas, perceptuais e cognitivas dos consumidores e usu\u00e1rios, assim como, no atendimento \u00e0s demandas em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho e \u00e0s tarefas que esses usu\u00e1rios pretendem desenvolver.","id":1718872,"corpo":"<p align=justify>O designer de produto de alta qualidade deve colocar\r\ngrande \u00eanfase na adequa\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas\r\ndo produto aos requisitos e \u00e0s capacidades f\u00edsicas,\r\nperceptuais e cognitivas dos consumidores e usu\u00e1rios,\r\nassim como, no atendimento \u00e0s demandas em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao trabalho e \u00e0s tarefas que esses usu\u00e1rios\r\npretendem desenvolver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265889,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Projeto de Produto","oab":false,"nome":"Projeto de Produto","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402816,"slug":"desenho-industrial-projeto-de-produto"}],"slug":"desenho-industrial\/477085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando, no processo de pesquisa baseado na metodologia cient\u00edfica, o agente realizador utiliza os sentidos na obten\u00e7\u00e3o de determinados aspectos da realidade, n\u00e3o interferindo no objeto do estudo, est\u00e1 aplicando o fundamento cient\u00edfico denominado de","provas":[{"id":12601,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial","id":7320},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-desenho-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Desenho Industrial - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":477101,"hashId":"e329c53fb10f196033d1dd1c6c3d5f41","enunciado":"<p align=justify>Quando, no processo de pesquisa baseado na metodologia\r\ncient\u00edfica, o agente realizador utiliza os sentidos na\r\nobten\u00e7\u00e3o de determinados aspectos da realidade, n\u00e3o interferindo\r\nno objeto do estudo, est\u00e1 aplicando o fundamento\r\ncient\u00edfico denominado de<\/p>","resposta":1718952,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00f3tese cient\u00edfica.","id":1718948,"corpo":"<p align=justify>hip\u00f3tese cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o.","id":1718949,"corpo":"<p align=justify>generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experimenta\u00e7\u00e3o.","id":1718950,"corpo":"<p align=justify>experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelo cient\u00edfico.","id":1718951,"corpo":"<p align=justify>modelo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o.","id":1718952,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265890,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 15287 (projeto de pesquisa)","oab":false,"nome":"NBR 15287 (projeto de pesquisa)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427617,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-15287-projeto-de-pesquisa"}],"slug":"metodologia-cientifica\/477101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complexidade do ambiente que envolve as empresas leva seus gestores \u00e0 sondagem ambiental, para antecipar e interpretar mudan\u00e7as em seu ambiente, por meio da pr\u00e1tica de compara\u00e7\u00e3o do desempenho de uma opera\u00e7\u00e3o fundamental da empresa com uma opera\u00e7\u00e3o semelhante em outras organiza\u00e7\u00f5es. Trata-se de","provas":[{"id":12602,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":477107,"hashId":"3bd8aa175903468e388b290236a5d01c","enunciado":"<p align=justify>A complexidade do ambiente que envolve as empresas\r\nleva seus gestores \u00e0 sondagem ambiental, para antecipar\r\ne interpretar mudan\u00e7as em seu ambiente, por meio da\r\npr\u00e1tica de compara\u00e7\u00e3o do desempenho de uma opera\u00e7\u00e3o\r\nfundamental da empresa com uma opera\u00e7\u00e3o semelhante\r\nem outras organiza\u00e7\u00f5es. Trata-se de<\/p>","resposta":1718982,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema CRM.","id":1718978,"corpo":"<p align=justify>Sistema CRM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia competitiva.","id":1718979,"corpo":"<p align=justify>Intelig\u00eancia competitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supply Chain.","id":1718980,"corpo":"<p align=justify>Supply Chain.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema ERP.","id":1718981,"corpo":"<p align=justify>Sistema ERP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":1718982,"corpo":"<p align=justify>Benchmarking.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265891,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Benchmarking","oab":false,"nome":"Benchmarking","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404595,"slug":"administracao-geral-benchmarking"}],"slug":"administracao-geral\/477107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Metropolitana de Transporte Ltda ir\u00e1 adquirir um equipamento de manuten\u00e7\u00e3o de trilhos no valor de R$ 360.000,00, o qual propiciar\u00e1 uma economia de R$ 90.000,00 por ano com gastos com m\u00e3o de obra e com despesas de manuten\u00e7\u00e3o. Pelo m\u00e9todo pay-back de avalia\u00e7\u00e3o do investimento de capital, o tempo necess\u00e1rio para que os fluxos de caixa esperados paguem os desembolsos do investimento ser\u00e1 de","provas":[{"id":12602,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":477114,"hashId":"a49c87cb273895cd2a9ddf5bf190fac4","enunciado":"<p align=justify>A empresa Metropolitana de Transporte Ltda ir\u00e1 adquirir\r\num equipamento de manuten\u00e7\u00e3o de trilhos no valor de\r\nR$ 360.000,00, o qual propiciar\u00e1 uma economia de\r\nR$ 90.000,00 por ano com gastos com m\u00e3o de obra e com\r\ndespesas de manuten\u00e7\u00e3o. Pelo m\u00e9todo pay-back de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo investimento de capital, o tempo necess\u00e1rio para\r\nque os fluxos de caixa esperados paguem os desembolsos\r\ndo investimento ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1719013,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 anos.","id":1719013,"corpo":"<p align=justify>4 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 3 anos.","id":1719014,"corpo":"<p align=justify> 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":1719015,"corpo":"<p align=justify>7 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 anos.","id":1719016,"corpo":"<p align=justify>6 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":1719017,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265892,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/477114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa ABC apresentou os seguintes dados de produ\u00e7\u00e3o: A produtividade dos anos de 2010 e 2011 e sua varia\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":12602,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":477124,"hashId":"2c66ec89ec14f975c0414517b0b5e1d7","enunciado":"<P align=justify>A Empresa ABC apresentou os seguintes dados de produ\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12602\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A produtividade dos anos de 2010 e 2011 e sua varia\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, iguais a<\/P>","resposta":1719067,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8, 15 e 127%.","id":1719063,"corpo":"<p align=justify>8, 15 e 127%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 6 e 80%.","id":1719064,"corpo":"<p align=justify>4, 6 e 80%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12, 18 e 75%.","id":1719065,"corpo":"<p align=justify>12, 18 e 75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6, 15 e 250%.","id":1719066,"corpo":"<p align=justify>6, 15 e 250%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8, 12 e 150%.","id":1719067,"corpo":"<p align=justify>8, 12 e 150%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/477124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a contrata\u00e7\u00e3o de I. servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. II. servi\u00e7os de publicidade. III. servi\u00e7os de divulga\u00e7\u00e3o. IV. profissionais de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":12602,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":477133,"hashId":"ddabde23ba7129592db19db03613b5e6","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a contrata\u00e7\u00e3o de <\/P>\r\n<P align=justify>I. servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. servi\u00e7os de publicidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. servi\u00e7os de divulga\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. profissionais de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1719108,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1719108,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1719109,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1719110,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1719111,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1719112,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/477133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica do relevo do terreno e da drenagem natural \u00e9 denominado levantamento","provas":[{"id":12603,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":477134,"hashId":"f04ab886a06b06b513080230d57e9122","enunciado":"<p align=justify>O levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica do relevo do terreno e da drenagem natural \u00e9\r\ndenominado levantamento<\/p>","resposta":1719115,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de detalhes.","id":1719113,"corpo":"<p align=justify>de detalhes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"topogr\u00e1fico expedito.","id":1719114,"corpo":"<p align=justify>topogr\u00e1fico expedito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico.","id":1719115,"corpo":"<p align=justify>topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cadastral.","id":1719116,"corpo":"<p align=justify>cadastral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planim\u00e9trico.","id":1719117,"corpo":"<p align=justify>planim\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265894,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/477134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece a liga\u00e7\u00e3o entre as prioridades de longo prazo e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual:","provas":[{"id":12603,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":477147,"hashId":"dea80a0070decb468f0ba132794a5808","enunciado":"<p align=justify>Estabelece a liga\u00e7\u00e3o entre as prioridades de longo prazo e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual:<\/p>","resposta":1719180,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Geral.","id":1719178,"corpo":"<p align=justify>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1719179,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual.","id":1719180,"corpo":"<p align=justify>Plano Plurianual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico.","id":1719181,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7amento P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano de Gastos P\u00fablicos.","id":1719182,"corpo":"<p align=justify>Plano de Gastos P\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/477147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe, abaixo, imagens de obras do arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras Lima, o Lel\u00e9: Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dessa arquitetura, constata-se I. um discurso high-tech associado \u00e0 sustentabilidade. II. a rela\u00e7\u00e3o entre arquitetura e tecnologia \u00e9 parte de suas preocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o \u00e9 a ess\u00eancia do problema. III. um modo \u00e9tico de proceder, pensado em termos de racionaliza\u00e7\u00e3o, industrializa\u00e7\u00e3o, economia de meios, de recursos naturais e considera\u00e7\u00e3o pela m\u00e3o de obra. IV. espa\u00e7os nos quais a tecnologia como protagonista desaparece diante da qualidade e beleza dos ambientes e da arquitetura. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":12603,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":477157,"hashId":"44b80762c87609efa5d28344bf3c45b7","enunciado":"<P align=justify>Observe, abaixo, imagens de obras do arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras Lima, o Lel\u00e9:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12603\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios dessa arquitetura, constata-se <\/P>\r\n<P align=justify>I. um discurso high-tech associado \u00e0 sustentabilidade.<\/P>\r\n<P align=justify>II. a rela\u00e7\u00e3o entre arquitetura e tecnologia \u00e9 parte de suas preocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o \u00e9 a ess\u00eancia do problema. <\/P>\r\n<P align=justify>III. um modo \u00e9tico de proceder, pensado em termos de racionaliza\u00e7\u00e3o, industrializa\u00e7\u00e3o, economia de meios, de recursos naturais e considera\u00e7\u00e3o pela m\u00e3o de obra. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. espa\u00e7os nos quais a tecnologia como protagonista desaparece diante da qualidade e beleza dos ambientes e da arquitetura. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1719229,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":1719228,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1719229,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1719230,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1719231,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1719232,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265896,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/477157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe abaixo as plantas e cortes de 2 edif\u00edcios n\u00e3o residenciais projetados por Gordon Bunshaft, importante arquiteto do escrit\u00f3rio americano SOM, Skidmore, Owings &amp; Merrill. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exig\u00eancia de flexibilidade que caracteriza as duas obras, \u00e9 correto asseverar:","provas":[{"id":12603,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura","id":7323},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":477158,"hashId":"89e8455f9deed4d55efb50c92a7944bd","enunciado":"<P align=justify>Observe abaixo as plantas e cortes de 2 edif\u00edcios n\u00e3o residenciais projetados por Gordon Bunshaft, importante arquiteto do escrit\u00f3rio americano SOM, Skidmore, Owings &amp; Merrill.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12603\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12603\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exig\u00eancia de flexibilidade que caracteriza as duas obras, \u00e9 correto asseverar:<\/P>","resposta":1719236,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os no interior da planta prejudica a flexibilidade e a adaptabilidade dos edif\u00edcios.","id":1719233,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o pelos servi\u00e7os no interior da planta prejudica a flexibilidade e a adaptabilidade dos edif\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os blocos servidores devem estar na periferia da planta.","id":1719234,"corpo":"<p align=justify>Os blocos servidores devem estar na periferia da planta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os devem ser compactados em um \u00fanico bloco.","id":1719235,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os devem ser compactados em um \u00fanico bloco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em grupos compactos \u00e9 importante para se obter lajes livres de obst\u00e1culos.","id":1719236,"corpo":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os em grupos compactos \u00e9 importante para se obter lajes livres de obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os influencia muito pouco nas condi\u00e7\u00f5es de funcionalidade, flexibilidade e adaptabilidade dos edif\u00edcios.","id":1719237,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os influencia muito pouco nas condi\u00e7\u00f5es de funcionalidade, flexibilidade e adaptabilidade dos edif\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265896,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/477158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura administrativa de uma biblioteca espec\u00edfica n\u00e3o admite a tomada de decis\u00f5es por funcion\u00e1rios administrativos de baixo escal\u00e3o, que atuam em frente de atendimento aos clientes, devendo estes se reportar a seus superiores em cada caso. \u00c9 correto afirmar que, nesta biblioteca, impera uma estrutura","provas":[{"id":12604,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":477172,"hashId":"789f6ef6164c7c8fd8b38bdc68f62e29","enunciado":"<p align=justify>A estrutura administrativa de uma biblioteca espec\u00edfica\r\nn\u00e3o admite a tomada de decis\u00f5es por funcion\u00e1rios administrativos\r\nde baixo escal\u00e3o, que atuam em frente de\r\natendimento aos clientes, devendo estes se reportar a\r\nseus superiores em cada caso. \u00c9 correto afirmar que,\r\nnesta biblioteca, impera uma estrutura<\/p>","resposta":1719303,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centralizada.","id":1719303,"corpo":"<p align=justify>centralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentralizada.","id":1719304,"corpo":"<p align=justify>descentralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colegiada.","id":1719305,"corpo":"<p align=justify>colegiada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comissional.","id":1719306,"corpo":"<p align=justify>comissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flex\u00edvel.","id":1719307,"corpo":"<p align=justify>flex\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265897,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/477172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal se originou da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey e, de muitas maneiras, ambas s\u00e3o id\u00eanticas, como na estrutura enumerativa e hier\u00e1rquica. Entretanto, a CDU difere da CDD de diversos modos, como no caso","provas":[{"id":12604,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":477179,"hashId":"318dbaf89f261765215365a0615e671f","enunciado":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal se originou da Classifica\u00e7\u00e3o\r\nDecimal de Dewey e, de muitas maneiras, ambas\r\ns\u00e3o id\u00eanticas, como na estrutura enumerativa e hier\u00e1rquica.\r\nEntretanto, a CDU difere da CDD de diversos modos,\r\ncomo no caso<\/p>","resposta":1719338,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos auxiliares especiais e dos mecanismos de s\u00edntese.","id":1719338,"corpo":"<p align=justify>dos auxiliares especiais e dos mecanismos de s\u00edntese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das subdivis\u00f5es independentes e da linguagem universal.","id":1719339,"corpo":"<p align=justify>das subdivis\u00f5es independentes e da linguagem universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do sistema notacional e das edi\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios idiomas.","id":1719340,"corpo":"<p align=justify>do sistema notacional e das edi\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios\r\nidiomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da divis\u00e3o por assuntos e da invers\u00e3o na ordem de cita\u00e7\u00e3o.","id":1719341,"corpo":"<p align=justify>da divis\u00e3o por assuntos e da invers\u00e3o na ordem de\r\ncita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da organiza\u00e7\u00e3o por disciplinas e do conceito de rela\u00e7\u00e3o.","id":1719342,"corpo":"<p align=justify>da organiza\u00e7\u00e3o por disciplinas e do conceito de\r\nrela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265898,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/477179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de classifica\u00e7\u00e3o usando a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, o bibliotec\u00e1rio deve seguir, entre outras, as seguintes regras b\u00e1sicas: I. Regra de aplica\u00e7\u00e3o: uma obra que trate de assuntos inter-relacionados em que se observa a aplica\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia de um assunto sobre outro \u00e9 classificada no assunto que exerce a a\u00e7\u00e3o. II. Regra do primeiro de dois: uma obra sobre dois assuntos que recebem tratamento equivalente e n\u00e3o s\u00e3o usados para introduzir ou explicar um ao outro \u00e9 classificada no assunto que vier primeiro nas tabelas. III. Regra de tr\u00eas: uma obra sobre tr\u00eas ou mais assuntos que sejam subdivis\u00f5es de um assunto geral \u00e9 classificada no n\u00famero mais elevado na hierarquia que inclua todos. Ocorre que","provas":[{"id":12604,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":477181,"hashId":"91a9009c1cc9cf1007e89cd3d405d951","enunciado":"<P align=justify>No processo de classifica\u00e7\u00e3o usando a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, o bibliotec\u00e1rio deve seguir, entre outras, as seguintes regras b\u00e1sicas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Regra de aplica\u00e7\u00e3o: uma obra que trate de assuntos inter-relacionados em que se observa a aplica\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia de um assunto sobre outro \u00e9 classificada no assunto que exerce a a\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Regra do primeiro de dois: uma obra sobre dois assuntos que recebem tratamento equivalente e n\u00e3o s\u00e3o usados para introduzir ou explicar um ao outro \u00e9 classificada no assunto que vier primeiro nas tabelas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Regra de tr\u00eas: uma obra sobre tr\u00eas ou mais assuntos que sejam subdivis\u00f5es de um assunto geral \u00e9 classificada no n\u00famero mais elevado na hierarquia que inclua todos. <\/P>\r\n<P align=justify>Ocorre que<\/P>","resposta":1719350,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o item III est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada no assunto que vier primeiro nas tabelas.","id":1719348,"corpo":"<p align=justify>o item III est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada\r\nno assunto que vier primeiro nas tabelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o item II est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada no assunto que vier primeiro na obra.","id":1719349,"corpo":"<p align=justify>o item II est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada\r\nno assunto que vier primeiro na obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o item I est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada no assunto sobre o qual recai a a\u00e7\u00e3o.","id":1719350,"corpo":"<p align=justify>o item I est\u00e1 incorreto; a obra deve ser classificada\r\nno assunto sobre o qual recai a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos; as regras b\u00e1sicas conferem precis\u00e3o e consist\u00eancia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do acervo.","id":1719351,"corpo":"<p align=justify>todos os itens est\u00e3o corretos; as regras b\u00e1sicas\r\nconferem precis\u00e3o e consist\u00eancia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do\r\nacervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o incorretos; a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por meio da tabela principal e do \u00edndice relativo.","id":1719352,"corpo":"<p align=justify>todos os itens est\u00e3o incorretos; a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nfeita por meio da tabela principal e do \u00edndice relativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265898,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/477181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Requisitos Funcionais para Registros Bibliogr\u00e1ficos &#8722; FRBR, considere: I. Trata-se de um modelo de dados que reestrutura os registros bibliogr\u00e1ficos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e1rias atividades que os usu\u00e1rios realizam ao consultar esses registros. II. Definem as entidades de interesse para os usu\u00e1rios de registros bibliogr\u00e1ficos, os atributos de cada entidade e os tipos de rela\u00e7\u00e3o que operam entre as entidades. III. As entidades s\u00e3o divididas em quatro grupos: os produtos do trabalho intelectual ou art\u00edstico, os respons\u00e1veis pelo conte\u00fado intelectual ou art\u00edstico, a produ\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o desse trabalho e os assuntos dessas entidades. IV. As entidades do primeiro grupo compreendem obra, express\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o e item. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":12604,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":7324},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":477189,"hashId":"b482e599eea82231b242d2f655bfb176","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o aos Requisitos Funcionais para Registros Bibliogr\u00e1ficos &#8722; FRBR, considere: <\/P>\r\n<P>I. Trata-se de um modelo de dados que reestrutura os registros bibliogr\u00e1ficos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00e1rias atividades que os usu\u00e1rios realizam ao consultar esses registros.<\/P>\r\n<P>II. Definem as entidades de interesse para os usu\u00e1rios de registros bibliogr\u00e1ficos, os atributos de cada entidade e os tipos de rela\u00e7\u00e3o que operam entre as entidades. <\/P>\r\n<P>III. As entidades s\u00e3o divididas em quatro grupos: os produtos do trabalho intelectual ou art\u00edstico, os respons\u00e1veis pelo conte\u00fado intelectual ou art\u00edstico, a produ\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o desse trabalho e os assuntos dessas entidades. <\/P>\r\n<P>IV. As entidades do primeiro grupo compreendem obra, express\u00e3o, manifesta\u00e7\u00e3o e item. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1719390,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1719388,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1719389,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1719390,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1719391,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1719392,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265899,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/477189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Custo de Produ\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo correspondeu, em R$, a","provas":[{"id":12605,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":477209,"hashId":"95d54f137f7c27796189b8201511b285","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12605\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O Custo de Produ\u00e7\u00e3o do Per\u00edodo correspondeu, em R$, a<\/P>","resposta":1719489,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"384.000,00.","id":1719488,"corpo":"<p align=justify>384.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"468.000,00.","id":1719489,"corpo":"<p align=justify>468.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"444.000,00","id":1719490,"corpo":"<p align=justify>444.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"570.000,00.","id":1719491,"corpo":"<p align=justify>570.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"396.000,00.","id":1719492,"corpo":"<p align=justify>396.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265901,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/477209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da an\u00e1lise vertical e horizontal do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Tulipa, relativo ao exerc\u00edcio findo em 31-12-2011, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es: I. A conta Estoques representou 30% do total do Ativo Circulante da companhia. II. O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia correspondeu a 40% do total de seus ativos. III. O total das obriga\u00e7\u00f5es registradas no Passivo da companhia correspondeu a R$ 360.000,00. IV. O total do Ativo N\u00e3o Circulante da companhia foi de R$ 200.000,00. V. A conta estoques aumentou 20% em rela\u00e7\u00e3o ao seu valor em 31-12-2010. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o valor da conta Estoques em 31-12-2010 foi, em R$, equivalente a","provas":[{"id":12605,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":477214,"hashId":"696162715457edd78b5abeb9d6f32ff8","enunciado":"<P align=justify>Da an\u00e1lise vertical e horizontal do balan\u00e7o patrimonial da Cia. Tulipa, relativo ao exerc\u00edcio findo em 31-12-2011, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify>I. A conta Estoques representou 30% do total do Ativo Circulante da companhia. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia correspondeu a 40% do total de seus ativos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O total das obriga\u00e7\u00f5es registradas no Passivo da companhia correspondeu a R$ 360.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O total do Ativo N\u00e3o Circulante da companhia foi de R$ 200.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A conta estoques aumentou 20% em rela\u00e7\u00e3o ao seu valor em 31-12-2010. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o valor da conta Estoques em 31-12-2010 foi, em R$, equivalente a<\/P>","resposta":1719515,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.000,00.","id":1719513,"corpo":"<p align=justify>120.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150.000,00.","id":1719514,"corpo":"<p align=justify>150.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.000,00.","id":1719515,"corpo":"<p align=justify>100.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110.000,00.","id":1719516,"corpo":"<p align=justify>110.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130.000,00.","id":1719517,"corpo":"<p align=justify>130.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265902,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/477214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de drawback, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12605,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":477216,"hashId":"deb381c244e34ecad87e5da15768d4ba","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de drawback, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1719526,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a modalidade de drawback mais utilizada pelas empresas domiciliadas no Brasil \u00e9 de restitui\u00e7\u00e3o dos tributos pagos na importa\u00e7\u00e3o de mercadorias a serem utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de bens exportados.","id":1719523,"corpo":"<p align=justify>a modalidade de drawback mais utilizada pelas empresas\r\ndomiciliadas no Brasil \u00e9 de restitui\u00e7\u00e3o dos tributos\r\npagos na importa\u00e7\u00e3o de mercadorias a serem\r\nutilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de bens exportados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Drawback para Embarca\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de mercadoria para industrializa\u00e7\u00e3o de produtos a serem fabricados no Brasil e exportados em embarca\u00e7\u00e3o de bandeira nacional.","id":1719524,"corpo":"<p align=justify>o Drawback para Embarca\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 importa\u00e7\u00e3o\r\nde mercadoria para industrializa\u00e7\u00e3o de produtos\r\na serem fabricados no Brasil e exportados em embarca\u00e7\u00e3o\r\nde bandeira nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a importa\u00e7\u00e3o de bens estrangeiros em regime de drawback somente pode beneficiar uma \u00fanica empresa importadora, sendo vedada a participa\u00e7\u00e3o de outras empresas na opera\u00e7\u00e3o.","id":1719525,"corpo":"a importa\u00e7\u00e3o de bens estrangeiros em regime de\r\ndrawback somente pode beneficiar uma \u00fanica\r\nempresa importadora, sendo vedada a participa\u00e7\u00e3o\r\nde outras empresas na opera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o abrangidos pela isen\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o no regime de drawback, al\u00e9m do imposto de importa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre produtos industrializados e o imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os.","id":1719526,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o abrangidos pela isen\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o no regime\r\nde drawback, al\u00e9m do imposto de importa\u00e7\u00e3o, o\r\nimposto sobre produtos industrializados e o imposto\r\nsobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a modalidade de isen\u00e7\u00e3o do drawback consiste na isen\u00e7\u00e3o dos tributos incidentes na importa\u00e7\u00e3o de mercadorias que ser\u00e3o posteriormente utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos a serem exportados.","id":1719527,"corpo":"<p align=justify>a modalidade de isen\u00e7\u00e3o do drawback consiste na\r\nisen\u00e7\u00e3o dos tributos incidentes na importa\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias que ser\u00e3o posteriormente utilizadas na\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de produtos a serem exportados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265902,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/477216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de projetos,","provas":[{"id":12605,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":477218,"hashId":"6558f7ceeea21f395dc6921d26f9b312","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de projetos,<\/p>","resposta":1719533,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor presente l\u00edquido de um projeto, cujos fluxos de caixa futuros sejam descontados pela taxa de retorno interna do projeto, \u00e9 sempre igual a zero, se esta taxa for positiva.","id":1719533,"corpo":"<p align=justify>o valor presente l\u00edquido de um projeto, cujos fluxos\r\nde caixa futuros sejam descontados pela taxa de\r\nretorno interna do projeto, \u00e9 sempre igual a zero, se\r\nesta taxa for positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor da deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos adquiridos \u00e9 computado no c\u00e1lculo do fluxo anual de caixa esperado do projeto.","id":1719534,"corpo":"<p align=justify>o valor da deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos adquiridos\r\n\u00e9 computado no c\u00e1lculo do fluxo anual de caixa esperado\r\ndo projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o projeto tiver uma taxa interna de retorno menor que a taxa m\u00ednima de atratividade, ele deve ser implantado pela companhia.","id":1719535,"corpo":"<p align=justify>se o projeto tiver uma taxa interna de retorno menor\r\nque a taxa m\u00ednima de atratividade, ele deve ser implantado\r\npela companhia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no c\u00e1lculo do valor presente l\u00edquido de um projeto n\u00e3o deve ser computado o custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos.","id":1719536,"corpo":"<p align=justify>no c\u00e1lculo do valor presente l\u00edquido de um projeto\r\nn\u00e3o deve ser computado o custo de aquisi\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a taxa interna de retorno de um projeto \u00e9 sempre igual ao custo m\u00e9dio ponderado de capital da companhia investidora.","id":1719537,"corpo":"<p align=justify>a taxa interna de retorno de um projeto \u00e9 sempre\r\nigual ao custo m\u00e9dio ponderado de capital da companhia\r\ninvestidora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265902,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/477218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as neoplasias benignas do \u00fatero podemos afirmar: I \u2013 Os leiomiomas do \u00fatero s\u00e3o os tumores mais comuns do trato genital, acometendo cerca de 50% das mulheres, a depender da idade, da paridade, do \u00edndice de massa corp\u00f3rea, da ra\u00e7a e do m\u00e9todo empregado para o seu diagn\u00f3stico. II \u2013 S\u00e3o considerados fatores predisponentes para a miomatose uterina: altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas, exposi\u00e7\u00e3o ao estrog\u00eanio e obesidade. III \u2013 S\u00e3o considerados fatores protetores para a miomatose uterina otabagismo e o uso de p\u00edlulas anticoncepcionais.","provas":[{"id":12609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":477314,"hashId":"982526217bd176a4eaf9427c03a57d8e","enunciado":"<P align=justify>Sobre as neoplasias benignas do \u00fatero podemos afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Os leiomiomas do \u00fatero s\u00e3o os tumores mais comuns do trato genital, acometendo cerca de 50% das mulheres, a depender da idade, da paridade, do \u00edndice de massa corp\u00f3rea, da ra\u00e7a e do m\u00e9todo empregado para o seu diagn\u00f3stico. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 S\u00e3o considerados fatores predisponentes para a miomatose uterina: altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas, exposi\u00e7\u00e3o ao estrog\u00eanio e obesidade.<\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 S\u00e3o considerados fatores protetores para a miomatose uterina otabagismo e o uso de p\u00edlulas anticoncepcionais.<\/P>","resposta":1720016,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":1720013,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1720014,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III;","id":1720015,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1720016,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265913,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/477314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de mama pode-se afirmar: I \u2013 As diretrizes para o tratamento do c\u00e2ncer de mama diagnosticado durante \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mesmas das pacientes n\u00e3o gr\u00e1vidas. II \u2013 A quimioterapia tem demonstrado papel limitado nos tumores avan\u00e7ados, contribuindo de forma m\u00ednima para o tratamento. III \u2013 A mastectomia radical de Halsted est\u00e1 relegada ao segundo plano no tratamento de c\u00e2ncer de mama localmente avan\u00e7ado, devido aos resultados prec\u00e1rios de cura.","provas":[{"id":12611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - M\u00e9dico Mastologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":477319,"hashId":"96c1e9a42b0d32d824e0f3989eca6de3","enunciado":"<P align=justify>Sobre o c\u00e2ncer de mama pode-se afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 As diretrizes para o tratamento do c\u00e2ncer de mama diagnosticado durante \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mesmas das pacientes n\u00e3o gr\u00e1vidas. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 A quimioterapia tem demonstrado papel limitado nos tumores avan\u00e7ados, contribuindo de forma m\u00ednima para o tratamento. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 A mastectomia radical de Halsted est\u00e1 relegada ao segundo plano no tratamento de c\u00e2ncer de mama localmente avan\u00e7ado, devido aos resultados prec\u00e1rios de cura.<\/P>","resposta":1720037,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":1720035,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1720036,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III;","id":1720037,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1720038,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265915,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/477319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sequ\u00eancias de n\u00fameros naturais: 3, 7, 6, 10, 9, 13, 12, 16, 15, . . ., e 4, 8, 7, 11, 10, 14, 13, 17, 16, . . . foram criadas com uma regra que alterna uma mesma adi\u00e7\u00e3o e uma mesma subtra\u00e7\u00e3o ilimitadamente. S\u00e3o diferentes porque come\u00e7aram com n\u00fameros diferentes. A soma entre o 12\u00ba termo de uma sequ\u00eancia, criada com essa mesma regra e cujo n\u00famero inicial \u00e9 7, e o 13\u00ba termo de uma outra sequ\u00eancia, criada com essa mesma regra e cujo n\u00famero inicial \u00e9 8, \u00e9","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"},{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477320,"hashId":"284aebf8d887ff2ca37adf512279c2cf","enunciado":"<p align=justify>As sequ\u00eancias de n\u00fameros naturais: 3, 7, 6, 10, 9, 13, 12,\r\n16, 15, . . ., e 4, 8, 7, 11, 10, 14, 13, 17, 16, . . . foram\r\ncriadas com uma regra que alterna uma mesma adi\u00e7\u00e3o e\r\numa mesma subtra\u00e7\u00e3o ilimitadamente. S\u00e3o diferentes\r\nporque come\u00e7aram com n\u00fameros diferentes. A soma entre\r\no 12\u00ba termo de uma sequ\u00eancia, criada com essa mesma\r\nregra e cujo n\u00famero inicial \u00e9 7, e o 13\u00ba termo de uma outra\r\nsequ\u00eancia, criada com essa mesma regra e cujo n\u00famero\r\ninicial \u00e9 8, \u00e9<\/p>","resposta":1720043,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":1720040,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.","id":1720041,"corpo":"<p align=justify>25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":1720042,"corpo":"<p align=justify>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52.","id":1720043,"corpo":"<p align=justify>52.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"66.","id":1720044,"corpo":"<p align=justify>66.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265916,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/477320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rapaz e uma mo\u00e7a est\u00e3o juntos no centro de um campo de futebol. Andam um metro juntos na dire\u00e7\u00e3o NORTE. A partir desse ponto a mo\u00e7a para de andar e fica olhando fixamente para a dire\u00e7\u00e3o NORTE. O rapaz gira 90\u00b0 e anda 2 metros na dire\u00e7\u00e3o OESTE; gira novamente 90\u00b0 e anda 4 metros na dire\u00e7\u00e3o SUL; gira 90\u00b0 e anda 8 metros na dire\u00e7\u00e3o LESTE; gira 90\u00b0 e anda 16 metros na dire\u00e7\u00e3o NORTE; gira 90\u00b0 e anda 32 metros na dire\u00e7\u00e3o OESTE e para. A dist\u00e2ncia, em metros, entre o rapaz e a mo\u00e7a quando ele cruza a linha imagin\u00e1ria do olhar da mo\u00e7a \u00e9, a partir desses dados,","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"},{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477322,"hashId":"0db5513e7eccb00d3948e3732410c413","enunciado":"<p align=justify>Um rapaz e uma mo\u00e7a est\u00e3o juntos no centro de um\r\ncampo de futebol. Andam um metro juntos na dire\u00e7\u00e3o\r\nNORTE. A partir desse ponto a mo\u00e7a para de andar e fica\r\nolhando fixamente para a dire\u00e7\u00e3o NORTE. O rapaz gira\r\n90\u00b0 e anda 2 metros na dire\u00e7\u00e3o OESTE; gira novamente\r\n90\u00b0 e anda 4 metros na dire\u00e7\u00e3o SUL; gira 90\u00b0 e anda\r\n8 metros na dire\u00e7\u00e3o LESTE; gira 90\u00b0 e anda 16 metros na\r\ndire\u00e7\u00e3o NORTE; gira 90\u00b0 e anda 32 metros na dire\u00e7\u00e3o\r\nOESTE e para. A dist\u00e2ncia, em metros, entre o rapaz e a\r\nmo\u00e7a quando ele cruza a linha imagin\u00e1ria do olhar da\r\nmo\u00e7a \u00e9, a partir desses dados,<\/p>","resposta":1720054,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.","id":1720050,"corpo":"<p align=justify>32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24.","id":1720051,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19.","id":1720052,"corpo":"<p align=justify>19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":1720053,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":1720054,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265918,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/477322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em virtude do crime que cometeu onze meses atr\u00e1s no Estado do Rio Grande do Sul, Romeu estava escondido no interior da sua casa na Cidade de Porto Velho, Rond\u00f4nia. A autoridade policial, avisada do local do seu esconderijo, invadiu a casa e efetuou a pris\u00e3o de Romeu durante o dia porque, conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"},{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477323,"hashId":"72c63c3082a0d0d31a54908dcf704809","enunciado":"<p align=justify>Em virtude do crime que cometeu onze meses atr\u00e1s no\r\nEstado do Rio Grande do Sul, Romeu estava escondido\r\nno interior da sua casa na Cidade de Porto Velho,\r\nRond\u00f4nia. A autoridade policial, avisada do local do seu\r\nesconderijo, invadiu a casa e efetuou a pris\u00e3o de Romeu\r\ndurante o dia porque, conforme prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal,<\/p>","resposta":1720055,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estava apoiada por determina\u00e7\u00e3o judicial que permitia seu ingresso na casa para efetuar a pris\u00e3o.","id":1720055,"corpo":"<p align=justify>estava apoiada por determina\u00e7\u00e3o judicial que\r\npermitia seu ingresso na casa para efetuar a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soube da pr\u00e1tica de crime e, assim, podia ingressar na casa mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para efetuar a pris\u00e3o.","id":1720056,"corpo":"<p align=justify>soube da pr\u00e1tica de crime e, assim, podia ingressar\r\nna casa mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para\r\nefetuar a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o meliante encontrava-se em flagrante delito e, assim, a pol\u00edcia podia ingressar na casa mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para efetuar a pris\u00e3o.","id":1720057,"corpo":"<p align=justify>o meliante encontrava-se em flagrante delito e,\r\nassim, a pol\u00edcia podia ingressar na casa mesmo sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial para efetuar a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o meliante mudou de Estado foragido e, assim, a pol\u00edcia podia ingressar na casa mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial para efetuar a pris\u00e3o.","id":1720058,"corpo":"<p align=justify>o meliante mudou de Estado foragido e, assim, a\r\npol\u00edcia podia ingressar na casa mesmo sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial para efetuar a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a policia tem poder suficiente para ingressar e efetuar a pris\u00e3o no interior da casa, mesmo sem o consentimento do morador e independentemente de ordem judicial.","id":1720059,"corpo":"<p align=justify>a policia tem poder suficiente para ingressar e\r\nefetuar a pris\u00e3o no interior da casa, mesmo sem o\r\nconsentimento do morador e independentemente de\r\nordem judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265919,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/477323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na parte declarativa de qualquer bloco PL\/SQL, subprograma ou pacote pode-se criar cole\u00e7\u00f5es (collections), definindo-se o tipo de cole\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477332,"hashId":"1639faf95b1ee2b0039a738f070d9a98","enunciado":"<p align=justify>Na parte declarativa de qualquer bloco PL\/SQL, subprograma\r\nou pacote pode-se criar cole\u00e7\u00f5es (collections),\r\ndefinindo-se o tipo de cole\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1720102,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NESTED TABLE ou ARRAY.","id":1720100,"corpo":"<p align=justify>NESTED TABLE ou ARRAY.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TABLE ou ARRAY.","id":1720101,"corpo":"<p align=justify>TABLE ou ARRAY.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TABLE ou VARRAY.","id":1720102,"corpo":"<p align=justify>TABLE ou VARRAY.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NESTED ou ARRAY.","id":1720103,"corpo":"<p align=justify>NESTED ou ARRAY.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NESTED ou VARRAY.","id":1720104,"corpo":"<p align=justify>NESTED ou VARRAY.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265928,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o, respectivamente, uma t\u00e9cnica e uma sa\u00edda do processo planejar as respostas aos riscos:","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477337,"hashId":"b7ef966f54c17352411738cff32daad7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o, respectivamente, uma t\u00e9cnica e uma sa\u00edda do processo\r\nplanejar as respostas aos riscos:<\/p>","resposta":1720126,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00f5es do registro dos riscos e estrat\u00e9gias de respostas de conting\u00eancia.","id":1720125,"corpo":"<p align=justify>atualiza\u00e7\u00f5es do registro dos riscos e estrat\u00e9gias de\r\nrespostas de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o especializada e decis\u00f5es contratuais relacionadas a riscos.","id":1720126,"corpo":"<p align=justify>opini\u00e3o especializada e decis\u00f5es contratuais relacionadas\r\na riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias para riscos positivos ou oportunidades e plano de gerenciamento dos riscos.","id":1720127,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gias para riscos positivos ou oportunidades e\r\nplano de gerenciamento dos riscos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de gerenciamento dos riscos e registro dos riscos.","id":1720128,"corpo":"<p align=justify>plano de gerenciamento dos riscos e registro dos\r\nriscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decis\u00f5es contratuais relacionadas a riscos e estrat\u00e9gias de respostas de conting\u00eancia.","id":1720129,"corpo":"<p align=justify>decis\u00f5es contratuais relacionadas a riscos e estrat\u00e9gias\r\nde respostas de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265933,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de programa\u00e7\u00e3o \u00e1gil XP, um d\u00e9bito t\u00e9cnico \u00e9 descrito como o","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477347,"hashId":"de09a00b17d4150c6f50130dca785ea1","enunciado":"<p align=justify>No contexto de programa\u00e7\u00e3o \u00e1gil XP, um d\u00e9bito t\u00e9cnico \u00e9\r\ndescrito como o<\/p>","resposta":1720179,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero de pontos funcionais n\u00e3o entregues no \u00faltimo per\u00edodo.","id":1720175,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de pontos funcionais n\u00e3o entregues no \u00faltimo\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo homem\/hora da equipe t\u00e9cnica para um determinado projeto.","id":1720176,"corpo":"<p align=justify>custo homem\/hora da equipe t\u00e9cnica para um determinado\r\nprojeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de modifica\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo fonte, com altera\u00e7\u00e3o do seu comportamento, por\u00e9m sem altera\u00e7\u00e3o de seu significado.","id":1720177,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de modifica\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo fonte, com altera\u00e7\u00e3o\r\ndo seu comportamento, por\u00e9m sem altera\u00e7\u00e3o de\r\nseu significado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disp\u00eandio relacionado ao desenvolvimento, teste ou entrega da parte funcional do sistema.","id":1720178,"corpo":"<p align=justify>disp\u00eandio relacionado ao desenvolvimento, teste ou\r\nentrega da parte funcional do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"total de desenvolvimento feito de maneira r\u00e1pida e simples sem, \u00e0s vezes, levar em considera\u00e7\u00e3o testes e arquitetura do sistema.","id":1720179,"corpo":"<p align=justify>total de desenvolvimento feito de maneira r\u00e1pida e\r\nsimples sem, \u00e0s vezes, levar em considera\u00e7\u00e3o testes\r\ne arquitetura do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265943,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto: Na HTML5, esse atributo exibe uma mensagem no campo antes dele ganhar o foco. Quando o campo ganha o foco, a mensagem \u00e9 apagada automaticamente. Essa mensagem geralmente \u00e9 utilizada para instruir o usu\u00e1rio no preenchimento do campo. O atributo citado no texto \u00e9 o","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477356,"hashId":"5abb5833788585649e1eb09cd18a81be","enunciado":"<P align=justify>Analise o texto: <\/P>\r\n<P align=justify>Na HTML5, esse atributo exibe uma mensagem no campo antes dele ganhar o foco. Quando o campo ganha o foco, a mensagem \u00e9 apagada automaticamente. Essa mensagem geralmente \u00e9 utilizada para instruir o usu\u00e1rio no preenchimento do campo. <\/P>\r\n<P align=justify>O atributo citado no texto \u00e9 o<\/P>","resposta":1720220,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"placeholder.","id":1720220,"corpo":"<p align=justify>placeholder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pattern.","id":1720221,"corpo":"<p align=justify>pattern.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seamless.","id":1720222,"corpo":"<p align=justify>seamless.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sandbox.","id":1720223,"corpo":"<p align=justify>sandbox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"scoped.","id":1720224,"corpo":"<p align=justify>scoped.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265952,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pr\u00e1ticas eficientes para revis\u00e3o de c\u00f3digo, EXCETO:","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477363,"hashId":"2d33dc97ca166a4b459a12f786072913","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o pr\u00e1ticas eficientes para revis\u00e3o de c\u00f3digo, EXCETO:<\/p>","resposta":1720258,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revisar c\u00f3digo por, no m\u00e1ximo, 90 minutos por vez.","id":1720255,"corpo":"<p align=justify>Revisar c\u00f3digo por, no m\u00e1ximo, 90 minutos por vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revisar at\u00e9 500 linhas de c\u00f3digo por hora.","id":1720256,"corpo":"<p align=justify>Revisar at\u00e9 500 linhas de c\u00f3digo por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adotar revis\u00f5es de c\u00f3digo com aux\u00edlio de ferramentas.","id":1720257,"corpo":"<p align=justify>Adotar revis\u00f5es de c\u00f3digo com aux\u00edlio de ferramentas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revisar at\u00e9 1000 linhas de c\u00f3digo por vez.","id":1720258,"corpo":"<p align=justify>Revisar at\u00e9 1000 linhas de c\u00f3digo por vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decidir antecipadamente os objetivos do processo de revis\u00e3o de c\u00f3digo e como medir sua efetividade.","id":1720259,"corpo":"<p align=justify>Decidir antecipadamente os objetivos do processo\r\nde revis\u00e3o de c\u00f3digo e como medir sua efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265959,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Open Web Application Security Project (OWASP) mant\u00e9m um documento que lista os 10 ataques a seguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00f5es web mais cr\u00edticos. Dentre esses ataques descritos na vers\u00e3o mais recente do documento est\u00e3o: I. Injection Flaws. II. Cross-site Scripting (XSS). III. Malicious File Execution. IV. Cross-site Request Forgery (CSRF). Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477364,"hashId":"925a9a30d53d9570bfdcbb37f2b26a2b","enunciado":"<P align=justify>A Open Web Application Security Project (OWASP) mant\u00e9m um documento que lista os 10 ataques a seguran\u00e7a de aplica\u00e7\u00f5es web mais cr\u00edticos. Dentre esses ataques descritos na vers\u00e3o mais recente do documento est\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Injection Flaws. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Cross-site Scripting (XSS). <\/P>\r\n<P align=justify>III. Malicious File Execution. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Cross-site Request Forgery (CSRF). <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1720260,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1720260,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1720261,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1720262,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1720263,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1720264,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265960,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto: Pedro envia uma mensagem codificada para Ana. Para codificar o texto, Pedro usa a chave p\u00fablica de Ana. Para Ana decodificar e ler a mensagem que recebeu de Pedro, ela ter\u00e1 que usar a chave privada, relacionada \u00e0 chave p\u00fablica usada por Pedro no processo de codifica\u00e7\u00e3o. Somente Ana conhece a chave privada. O texto faz refer\u00eancia \u00e0","provas":[{"id":12612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador","id":7326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programador de Computador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477365,"hashId":"914414991ab0a57fefaaa32c1a186a4d","enunciado":"<P align=justify>Analise o texto: <\/P>\r\n<P align=justify>Pedro envia uma mensagem codificada para Ana. Para codificar o texto, Pedro usa a chave p\u00fablica de Ana. Para Ana decodificar e ler a mensagem que recebeu de Pedro, ela ter\u00e1 que usar a chave privada, relacionada \u00e0 chave p\u00fablica usada por Pedro no processo de codifica\u00e7\u00e3o. Somente Ana conhece a chave privada. <\/P>\r\n<P align=justify>O texto faz refer\u00eancia \u00e0<\/P>","resposta":1720267,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptografia de chave secreta.","id":1720265,"corpo":"<p align=justify>criptografia de chave secreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criptografia sim\u00e9trica.","id":1720266,"corpo":"<p align=justify>criptografia sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criptografia assim\u00e9trica.","id":1720267,"corpo":"<p align=justify>criptografia assim\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cifra de C\u00e9sar.","id":1720268,"corpo":"<p align=justify>cifra de C\u00e9sar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esteganografia.","id":1720269,"corpo":"<p align=justify>esteganografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265961,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os processos que comp\u00f5em a fase de Opera\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os do ITIL encontra-se o processo de","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477369,"hashId":"a2ba8d2829f03cdb5129b9c7e97711dc","enunciado":"<p align=justify>Dentre os processos que comp\u00f5em a fase de Opera\u00e7\u00e3o\r\nde Servi\u00e7os do ITIL encontra-se o processo de<\/p>","resposta":1720287,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciamento t\u00e9cnico.","id":1720285,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerenciamento de aplica\u00e7\u00e3o.","id":1720286,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciamento de requisi\u00e7\u00e3o.","id":1720287,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de TI.","id":1720288,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o de TI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"service desk.","id":1720289,"corpo":"<p align=justify>service desk.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265965,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Construir e testar os servi\u00e7os especificados para atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos stakeholders, s\u00e3o atividades relacionadas pelo ITIL no processo de Gerenciamento","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477370,"hashId":"a8b3ad30e693692c0f1c93f0ead4128f","enunciado":"<p align=justify>Construir e testar os servi\u00e7os especificados para atender\r\n\u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos stakeholders, s\u00e3o atividades relacionadas\r\npelo ITIL no processo de Gerenciamento<\/p>","resposta":1720294,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da capacidade da fase de Desenho.","id":1720290,"corpo":"<p align=justify>da capacidade da fase de Desenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da disponibilidade da fase de Desenho.","id":1720291,"corpo":"<p align=justify>da disponibilidade da fase de Desenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da disponibilidade da fase de Transi\u00e7\u00e3o.","id":1720292,"corpo":"<p align=justify>da disponibilidade da fase de Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de mudan\u00e7a da fase de Transi\u00e7\u00e3o.","id":1720293,"corpo":"<p align=justify>de mudan\u00e7a da fase de Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de libera\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o da fase de Transi\u00e7\u00e3o.","id":1720294,"corpo":"<p align=justify>de libera\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o da fase de Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265966,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de sensibilidade \u00e9 uma t\u00e9cnica de an\u00e1lise","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477376,"hashId":"9a06d4105aaa0697bc32fb28a9780bba","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de sensibilidade \u00e9 uma t\u00e9cnica de an\u00e1lise<\/p>","resposta":1720321,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualitativa de riscos.","id":1720320,"corpo":"<p align=justify>qualitativa de riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantitativa de riscos.","id":1720321,"corpo":"<p align=justify>quantitativa de riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de valor monet\u00e1rio esperado.","id":1720322,"corpo":"<p align=justify>de valor monet\u00e1rio esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de desempenho das aquisi\u00e7\u00f5es.","id":1720323,"corpo":"<p align=justify>de desempenho das aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de modos e efeitos de falha.","id":1720324,"corpo":"<p align=justify>de modos e efeitos de falha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265972,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somando-se os hexadecimais D45 e F133, os resultados correspondentes no sistema decimal e no bin\u00e1rio ser\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477378,"hashId":"604e40fefefdaac1d7996f32c2d21f83","enunciado":"<p align=justify>Somando-se os hexadecimais D45 e F133, os resultados\r\ncorrespondentes no sistema decimal e no bin\u00e1rio ser\u00e3o,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":1720334,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64.746 e 1111 0001 0011 0010.","id":1720330,"corpo":"<p align=justify>64.746 e 1111 0001 0011 0010.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64.722 e 1111 1100 1101 0010.","id":1720331,"corpo":"<p align=justify>64.722 e 1111 1100 1101 0010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65.122 e 1111 1110 0110 0010.","id":1720332,"corpo":"<p align=justify>65.122 e 1111 1110 0110 0010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65.143 e 1111 1110 0111 0111.","id":1720333,"corpo":"<p align=justify>65.143 e 1111 1110 0111 0111.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"65.144 e 1111 1110 0111 1000.","id":1720334,"corpo":"<p align=justify>65.144 e 1111 1110 0111 1000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265974,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/477378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As threads de usu\u00e1rio s\u00e3o admitidas acima do kernel e gerenciadas sem o suporte do kernel, enquanto as threads de kernel s\u00e3o admitidas e gerenciadas","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477379,"hashId":"b413e2b299649f0eca8ebcba656015e2","enunciado":"<p align=justify>As threads de usu\u00e1rio s\u00e3o admitidas acima do kernel e\r\ngerenciadas sem o suporte do kernel, enquanto as threads\r\nde kernel s\u00e3o admitidas e gerenciadas<\/p>","resposta":1720337,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente pela mem\u00f3ria RAM.","id":1720335,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente pela mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diretamente pela unidade central de processamento.","id":1720336,"corpo":"<p align=justify>diretamente pela unidade central de processamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diretamente pelo sistema operacional.","id":1720337,"corpo":"<p align=justify>diretamente pelo sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusivamente por uma deadlock espec\u00edfica.","id":1720338,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente por uma deadlock espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusivamente pelo IPL ou boot.","id":1720339,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente pelo IPL ou boot.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265975,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um item que N\u00c3O integra um pipeline de cinco est\u00e1gios:","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477385,"hashId":"f9e78423cd44c5f76f44a13f52042400","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um item que N\u00c3O integra um pipeline de cinco est\u00e1gios:<\/p>","resposta":1720369,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o.","id":1720365,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decodifica\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o.","id":1720366,"corpo":"<p align=justify>Decodifica\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grava\u00e7\u00e3o.","id":1720367,"corpo":"<p align=justify>Grava\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca de operando.","id":1720368,"corpo":"<p align=justify>Busca de operando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do clock.","id":1720369,"corpo":"<p align=justify>Divis\u00e3o do clock.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265981,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/477385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do m\u00f3dulo execut\u00e1vel de um programa de computador, menor tempo de execu\u00e7\u00e3o, menor consumo de mem\u00f3ria, maior tempo na execu\u00e7\u00e3o de loop\u2019s, e menor dificuldade de identifica\u00e7\u00e3o de erros est\u00e3o associados, respectivamente, aos m\u00e9todos","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477386,"hashId":"e5827fe58998753085c0393972c8632f","enunciado":"<p align=justify>No contexto do m\u00f3dulo execut\u00e1vel de um programa de\r\ncomputador, menor tempo de execu\u00e7\u00e3o, menor consumo\r\nde mem\u00f3ria, maior tempo na execu\u00e7\u00e3o de loop\u2019s, e menor\r\ndificuldade de identifica\u00e7\u00e3o de erros est\u00e3o associados,\r\nrespectivamente, aos m\u00e9todos<\/p>","resposta":1720374,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o.","id":1720370,"corpo":"<p align=justify>compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.","id":1720371,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.","id":1720372,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.","id":1720373,"corpo":"<p align=justify>interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compila\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o.","id":1720374,"corpo":"<p align=justify>compila\u00e7\u00e3o, compila\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265982,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de entrada e sa\u00edda, considere: I. Na entrada e sa\u00edda mapeada, o programa v\u00ea os dispositivos perif\u00e9ricos como endere\u00e7os de mem\u00f3ria, mandando dados para eles como se estivesse escrevendo na mem\u00f3ria. II. No modo de transfer\u00eancia simples o controlador de DMA devolve o controle de barramento \u00e0 CPU a cada transfer\u00eancia de um byte (ou palavra); no modo de transfer\u00eancia por bloco o controlador de DMA n\u00e3o devolve o controle do barramento \u00e0 CPU at\u00e9 que toda a transfer\u00eancia tenha sido efetuada. III. Na entrada e sa\u00edda mapeada, se cada dispositivo tem seus registradores de controle em uma p\u00e1gina diferente do espa\u00e7o de endere\u00e7amento, o sistema operacional pode dar a um usu\u00e1rio o controle sobre dispositivos espec\u00edficos, simplesmente incluindo as p\u00e1ginas desejadas em sua tabela de p\u00e1ginas. IV. Os controladores de DMA que usam endere\u00e7amento de mem\u00f3ria f\u00edsica para suas transfer\u00eancias requerem que o sistema operacional converta o endere\u00e7o virtual do buffer de mem\u00f3ria pretendido em um endere\u00e7o f\u00edsico e escreva esse endere\u00e7o f\u00edsico no registrador de endere\u00e7o do DMA. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477390,"hashId":"4361f5e1bbad8d90337a84b6976edec3","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos de entrada e sa\u00edda, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Na entrada e sa\u00edda mapeada, o programa v\u00ea os dispositivos perif\u00e9ricos como endere\u00e7os de mem\u00f3ria, mandando dados para eles como se estivesse escrevendo na mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No modo de transfer\u00eancia simples o controlador de DMA devolve o controle de barramento \u00e0 CPU a cada transfer\u00eancia de um byte (ou palavra); no modo de transfer\u00eancia por bloco o controlador de DMA n\u00e3o devolve o controle do barramento \u00e0 CPU at\u00e9 que toda a transfer\u00eancia tenha sido efetuada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Na entrada e sa\u00edda mapeada, se cada dispositivo tem seus registradores de controle em uma p\u00e1gina diferente do espa\u00e7o de endere\u00e7amento, o sistema operacional pode dar a um usu\u00e1rio o controle sobre dispositivos espec\u00edficos, simplesmente incluindo as p\u00e1ginas desejadas em sua tabela de p\u00e1ginas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Os controladores de DMA que usam endere\u00e7amento de mem\u00f3ria f\u00edsica para suas transfer\u00eancias requerem que o sistema operacional converta o endere\u00e7o virtual do buffer de mem\u00f3ria pretendido em um endere\u00e7o f\u00edsico e escreva esse endere\u00e7o f\u00edsico no registrador de endere\u00e7o do DMA. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1720394,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1720390,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1720391,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1720392,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1720393,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1720394,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265986,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"EXT2, EXT3 e XFS","oab":false,"nome":"EXT2, EXT3 e XFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8140,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext2-ext3-e-xfs"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Windows Server 2008 \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":12613,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":7327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pe-pe-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":477393,"hashId":"f977fe79cc1804b71b9c7080181d04fb","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Windows Server 2008 \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1720407,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O par\u00e2metro global OpenACLOnProxyUpdates, foi introduzido para que o Grupo de Proxies de Atualiza\u00e7\u00e3o de DNS atualize os registros de recursos de DNS.","id":1720405,"corpo":"<p align=justify>O par\u00e2metro global OpenACLOnProxyUpdates, foi\r\nintroduzido para que o Grupo de Proxies de Atualiza\u00e7\u00e3o\r\nde DNS atualize os registros de recursos de\r\nDNS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"GlobalNames \u00e9 uma nova funcionalidade do Windows Server 2008 que resolve nomes de m\u00e1quinas sem especificar o DNS completo.","id":1720406,"corpo":"<p align=justify>GlobalNames \u00e9 uma nova funcionalidade do\r\nWindows Server 2008 que resolve nomes de\r\nm\u00e1quinas sem especificar o DNS completo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O NAT \u00e9 um servi\u00e7o n\u00e3o mais atrelado ao RRAS (Routing and Remote Access Services) e sim configurado diretamente pelo Server Manager.","id":1720407,"corpo":"<p align=justify>O NAT \u00e9 um servi\u00e7o n\u00e3o mais atrelado ao RRAS\r\n(Routing and Remote Access Services) e sim configurado\r\ndiretamente pelo Server Manager.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pilha TCP\/IP de \u00daltima Gera\u00e7\u00e3o oferece failback para gateways inativos e n\u00e3o apenas a fun\u00e7\u00e3o de failover, como nos sistemas operacionais anteriores.","id":1720408,"corpo":"<p align=justify>A Pilha TCP\/IP de \u00daltima Gera\u00e7\u00e3o oferece failback\r\npara gateways inativos e n\u00e3o apenas a fun\u00e7\u00e3o de\r\nfailover, como nos sistemas operacionais anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a fun\u00e7\u00e3o Servi\u00e7os de Dom\u00ednio Active Directory instalada em um servidor, \u00e9 poss\u00edvel instalar e configurar automaticamente um servidor DNS, caso n\u00e3o seja localizado um servidor DNS que atenda aos requisitos do AD DS.","id":1720409,"corpo":"<p align=justify>Com a fun\u00e7\u00e3o Servi\u00e7os de Dom\u00ednio Active Directory\r\ninstalada em um servidor, \u00e9 poss\u00edvel instalar e configurar\r\nautomaticamente um servidor DNS, caso n\u00e3o\r\nseja localizado um servidor DNS que atenda aos\r\nrequisitos do AD DS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265989,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/477393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}