{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15783,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas extintivas da punibilidade: I. Anistia \u2013 \u00e9 concedida por lei, referindo-se a fatos j\u00e1 realizados, pressupondo condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado. II. Peremp\u00e7\u00e3o \u2013 na a\u00e7\u00e3o penal privada ou p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o, consistindo na perda do direito de prosseguir na a\u00e7\u00e3o. III. Ren\u00fancia \u2013 ato unilateral e extraprocessual, pelo qual o ofendido abdica do direito de oferecer queixa. \u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":61640,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2012-vunesp-defensor-publico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE MS - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 18:40:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1883086,"hashId":"d2cc78801857f2664f88c5978632f171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o causas extintivas da punibilidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Anistia \u2013 \u00e9 concedida por lei, referindo-se a fatos j\u00e1 realizados, pressupondo condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Peremp\u00e7\u00e3o \u2013 na a\u00e7\u00e3o penal privada ou p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o, consistindo na perda do direito de prosseguir na a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ren\u00fancia \u2013 ato unilateral e extraprocessual, pelo qual o ofendido abdica do direito de oferecer queixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":7252107,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7252106,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":7252107,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7252108,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7252109,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Anistia, gra\u00e7a e indulto","oab":true,"nome":"Anistia, gra\u00e7a e indulto","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406306,"slug":"direito-penal-anistia-graca-e-indulto"},{"nome_clean":"Peremp\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Peremp\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406310,"slug":"direito-penal-perempcao"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia","oab":true,"nome":"Ren\u00fancia","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406311,"slug":"direito-penal-renuncia"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConsiste na impossibilidade de interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico bem como no pleno direito dos administrados que o servi\u00e7o n\u00e3o seja suspenso ou interrompido.\u201d A assertiva em quest\u00e3o reflete o conceito de qual princ\u00edpio atinente ao servi\u00e7o p\u00fablico?","provas":[{"id":13859,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-informacoes-e-pesquisa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":503783,"hashId":"f83d013db7850bfcee98b0188fe4a8d2","enunciado":"<p align=justify>\u201cConsiste na impossibilidade de interrup\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico bem como no pleno direito dos\r\nadministrados que o servi\u00e7o n\u00e3o seja suspenso ou\r\ninterrompido.\u201d A assertiva em quest\u00e3o reflete o\r\nconceito de qual princ\u00edpio atinente ao servi\u00e7o\r\np\u00fablico?<\/p>","resposta":1829534,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da universalidade.","id":1829532,"corpo":"<p align=justify>Da universalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da transpar\u00eancia.","id":1829533,"corpo":"<p align=justify>Da transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da continuidade.","id":1829534,"corpo":"<p align=justify>Da continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da motiva\u00e7\u00e3o.","id":1829535,"corpo":"<p align=justify>Da motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da modicidade das tarifas.","id":1829536,"corpo":"<p align=justify>Da modicidade das tarifas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271859,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/503783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em amplificadores bipolares, tr\u00eas topologias s\u00e3o utilizadas. A respeito destas topologias pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:15:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058688,"hashId":"3778deed52376cb2cdd97cb0e23260f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em amplificadores bipolares, tr\u00eas topologias s\u00e3o utilizadas. A respeito destas topologias pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8034549,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na topologia BC (base comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.","id":8034545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na topologia BC (base comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na topologia CC (coletor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.","id":8034546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na topologia CC (coletor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A topologia EC \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como seguidor de emissor.","id":8034547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A topologia EC \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como seguidor de emissor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na topologia EC (emissor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no emissor.","id":8034548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na topologia EC (emissor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no emissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na topologia EC (emissor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.","id":8034549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na topologia EC (emissor comum) o sinal de entrada \u00e9 aplicado \u00e0 base e o sinal de sa\u00edda \u00e9 amostrado no coletor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Multiplexadores s\u00e3o aplicados em diversas \u00e1reas em sistemas digitais. Estas aplica\u00e7\u00f5es incluem sele\u00e7\u00e3o de dados, roteamento de dados, sequenciamento de opera\u00e7\u00f5es, gera\u00e7\u00e3o de formas de onda e gera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. A figura a seguir mostra um multiplexador implementando uma fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Esta fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:15:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058743,"hashId":"4d260d36748fe5397ef08017c8ad3973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Multiplexadores s\u00e3o aplicados em diversas \u00e1reas em sistemas digitais. Estas aplica\u00e7\u00f5es incluem sele\u00e7\u00e3o de dados, roteamento de dados, sequenciamento de opera\u00e7\u00f5es, gera\u00e7\u00e3o de formas de onda e gera\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. A figura a seguir mostra um multiplexador implementando uma fun\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Esta fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66798\/questao\/2058743-20211129142608000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8034811,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Z=A.B\u02c9.C\u02c9+A\u02c9.B.C\u02c9+A.B.C","id":8034809,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z= A.\\bar B. \\bar C + \\bar A. B. \\bar C + A .B .C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z=A.B.C+AB\u02c9.C+A.B","id":8034810,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z= A.B.C + A \\bar B . C + A . B\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Z=A.B+A\u02c9.B\u02c9+B.C","id":8034811,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z= A.B + \\bar A . \\bar B + B . C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z=A\u02c9.B.C+A\u02c9.B\u02c9.C\u02c9+A.B.C\u02c9 ","id":8034812,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z= \\bar A.B.C + \\bar A . \\bar B . \\bar C + A.B. \\bar C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z=A.B.C+A\u02c9.B\u02c9.C\u02c9+A.B\u02c9.C","id":8034813,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z = A .B. C + \\bar A . \\bar B. \\bar C + A . \\bar B .C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.90344em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos mais comuns de resistores s\u00e3o os resistores de carbono e os resistores de filme de carbono. Um t\u00e9cnico em eletr\u00f4nica precisa utilizar um resistor de 3K3 \u2126 com uma toler\u00e2ncia de 5%, tendo que escolher entre v\u00e1rios resistores existentes no laborat\u00f3rio. Sua escolha CORRETA seria:","provas":[{"id":66798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":2570},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058681,"hashId":"09f1875b1a932d70f5549305daf1df20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos mais comuns de resistores s\u00e3o os resistores de carbono e os resistores de filme de carbono. Um t\u00e9cnico em eletr\u00f4nica precisa utilizar um resistor de 3K3 \u2126 com uma toler\u00e2ncia de 5%, tendo que escolher entre v\u00e1rios resistores existentes no laborat\u00f3rio. Sua escolha CORRETA seria:<\/p>","resposta":8034512,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vermelho, vermelho, laranja, dourado","id":8034511,"corpo":"<p>Vermelho, vermelho, laranja, dourado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laranja, laranja, vermelho, dourado","id":8034512,"corpo":"<p>Laranja, laranja, vermelho, dourado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laranja, laranja, vermelho, prata","id":8034513,"corpo":"<p>Laranja, laranja, vermelho, prata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelho, vermelho, laranja, prata","id":8034514,"corpo":"<p>Vermelho, vermelho, laranja, prata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amarelo, amarelo, laranja, prata","id":8034515,"corpo":"<p>Amarelo, amarelo, laranja, prata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Responsabilidade civil, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":12940,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-advogado","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":484899,"hashId":"f29a105223e50b27bea8e4238403381b","enunciado":"<p align=justify>A respeito de Responsabilidade civil, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":1747622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o de prest\u00e1-la n\u00e3o se transmitem com a heran\u00e7a.","id":1747620,"corpo":"<p align=justify>O direito de exigir repara\u00e7\u00e3o e a obriga\u00e7\u00e3o de\r\nprest\u00e1-la n\u00e3o se transmitem com a heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalvados outros casos previstos em lei especial, os empres\u00e1rios individuais e as empresas n\u00e3o respondem pelos danos causados pelos produtos postos em circula\u00e7\u00e3o.","id":1747621,"corpo":"<p align=justify>Ressalvados outros casos previstos em lei\r\nespecial, os empres\u00e1rios individuais e as empresas\r\nn\u00e3o respondem pelos danos causados pelos\r\nprodutos postos em circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele, responde pelo dano proveniente das coisas que dele ca\u00edrem ou forem lan\u00e7adas em lugar indevido.","id":1747622,"corpo":"<p align=justify>Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele,\r\nresponde pelo dano proveniente das coisas que dele\r\nca\u00edrem ou forem lan\u00e7adas em lugar indevido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O incapaz n\u00e3o responde pelos preju\u00edzos que causar, mesmo que as pessoas por ele respons\u00e1veis n\u00e3o disponham de meios suficientes.","id":1747623,"corpo":"<p align=justify>O incapaz n\u00e3o responde pelos preju\u00edzos que\r\ncausar, mesmo que as pessoas por ele respons\u00e1veis\r\nn\u00e3o disponham de meios suficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquele que, por ato il\u00edcito, causar dano a outrem, fica obrigado a repar\u00e1-lo. Haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, desde que haja culpa, nos casos especificados em lei, ou quando a atividade normalmente desenvolvida pelo autor do dano implicar, por sua natureza, risco para os direitos de outrem.","id":1747624,"corpo":"<p align=justify>Aquele que, por ato il\u00edcito, causar dano a\r\noutrem, fica obrigado a repar\u00e1-lo. Haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o\r\nde reparar o dano, desde que haja culpa, nos casos\r\nespecificados em lei, ou quando a atividade\r\nnormalmente desenvolvida pelo autor do dano\r\nimplicar, por sua natureza, risco para os direitos de\r\noutrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267638,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/484899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os segmentos abaixo, retirados do texto:I. \u201cEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando...\u201d.II. \u201cEu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago\u201d.III. \u201c...tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os...\u201d.IV. \u201cNos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro\u201d.Em todos esses segmentos temos formas verbais ligadas ao pronome sujeito n\u00f3s, claro ou impl\u00edcito; os segmentos em que a significa\u00e7\u00e3o desse pronome \u00e9 a mesma s\u00e3o:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799040,"hashId":"8bbe3cbec44ba1380fd36de6f973b572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os segmentos abaixo, retirados do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cEu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201c...tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201cNos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todos esses segmentos temos formas verbais ligadas ao pronome sujeito <em>n\u00f3s<\/em>, claro ou impl\u00edcito; os segmentos em que a significa\u00e7\u00e3o desse pronome \u00e9 a mesma s\u00e3o:<\/p>","resposta":2753873,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-II-III-IV;","id":2753873,"corpo":"<p>I-II-III-IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-II;","id":2753874,"corpo":"<p>I-II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II-III;","id":2753875,"corpo":"<p>II-III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II-IV;","id":2753876,"corpo":"<p>II-IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III-IV.","id":2753877,"corpo":"<p>III-IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOO \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASIRoberto Catelli Jr, Hist\u00f3ria em redeEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o dolce far niente. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.","id":333303,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Roberto Catelli Jr, <em>Hist\u00f3ria em rede<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o <em>dolce far niente<\/em>. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/799040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de direitos e garantias fundamentais, a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799084,"hashId":"8c3c05a4cd274886e34d84e7fe9a6ad4","enunciado":"<p>Em tema de direitos e garantias fundamentais, a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que:<\/p>","resposta":2754096,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior pelo per\u00edodo em que deixou de dispor de seu bem, independentemente da ocorr\u00eancia de dano;","id":2754093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior pelo per\u00edodo em que deixou de dispor de seu bem, independentemente da ocorr\u00eancia de dano;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos nos fins de semana, desde que presente a autoridade religiosa;","id":2754094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos nos fins de semana, desde que presente a autoridade religiosa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo por determina\u00e7\u00e3o judicial nas hip\u00f3teses de flagrante delito, desastre ou para prestar socorro;","id":2754095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo por determina\u00e7\u00e3o judicial nas hip\u00f3teses de flagrante delito, desastre ou para prestar socorro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia;","id":2754096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para propor a\u00e7\u00e3o popular que vise a anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou de entidade de que o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o a todos assegurados, mediante o pr\u00e9vio pagamento de taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder e a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":2754097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o a todos assegurados, mediante o pr\u00e9vio pagamento de taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder e a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/799084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante das normas atualmente em vigor sobre a aposentadoria do servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta do Estado do Rio de Janeiro, afirma-se que:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799086,"hashId":"563532886c9f5c3df04f9d7420bfa4cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das normas atualmente em vigor sobre a aposentadoria do servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta do Estado do Rio de Janeiro, afirma-se que:<\/p>","resposta":2754107,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre aposentadoria compuls\u00f3ria, aos setenta e cinco anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o;","id":2754103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre aposentadoria compuls\u00f3ria, aos setenta e cinco anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos servidores portadores de defici\u00eancia, com base no princ\u00edpio da isonomia;","id":2754104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos servidores portadores de defici\u00eancia, com base no princ\u00edpio da isonomia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime especial de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos;","id":2754105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime especial de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os requisitos de idade e de tempo de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o reduzidos em dez anos no regime de previd\u00eancia especial dos servidores p\u00fablicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, para o professor que comprove exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e m\u00e9dio;","id":2754106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de idade e de tempo de contribui\u00e7\u00e3o ser\u00e3o reduzidos em dez anos no regime de previd\u00eancia especial dos servidores p\u00fablicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria, para o professor que comprove exclusivamente tempo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental e m\u00e9dio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado do Rio de Janeiro, atendendo \u00e0 faculdade prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, instituiu regime de previd\u00eancia complementar para os seus servidores titulares de cargo efetivo, e fixou para o valor das aposentadorias e pens\u00f5es a serem concedidas pelo regime de previd\u00eancia especial dos servidores p\u00fablicos o limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do regime geral de previd\u00eancia social, na forma da lei.","id":2754107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado do Rio de Janeiro, atendendo \u00e0 faculdade prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, instituiu regime de previd\u00eancia complementar para os seus servidores titulares de cargo efetivo, e fixou para o valor das aposentadorias e pens\u00f5es a serem concedidas pelo regime de previd\u00eancia especial dos servidores p\u00fablicos o limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do regime geral de previd\u00eancia social, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395256,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-220-1975-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/799086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPodemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u2018p\u00f3s-industrial` \u201d; a \u201ccomodidade\u201d citada pelo autor deriva do fato de que a designa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799045,"hashId":"0a02b5ce0f71cd2ca1b2cc46ffe0cdab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPodemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u2018p\u00f3s-industrial` \u201d; a \u201ccomodidade\u201d citada pelo autor deriva do fato de que a designa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2753900,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser compreendida por todo o mundo;","id":2753898,"corpo":"<p>pode ser compreendida por todo o mundo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cria um termo novo para a ci\u00eancia;","id":2753899,"corpo":"<p>n\u00e3o cria um termo novo para a ci\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamenta a diferen\u00e7a na simples no\u00e7\u00e3o de tempo;","id":2753900,"corpo":"<p>fundamenta a diferen\u00e7a na simples no\u00e7\u00e3o de tempo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostra claramente uma diferen\u00e7a de conte\u00fados;","id":2753901,"corpo":"<p>mostra claramente uma diferen\u00e7a de conte\u00fados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica uma inten\u00e7\u00e3o did\u00e1tica de objetividade e clareza.","id":2753902,"corpo":"<p>indica uma inten\u00e7\u00e3o did\u00e1tica de objetividade e clareza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOO \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASIRoberto Catelli Jr, Hist\u00f3ria em redeEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o dolce far niente. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.","id":333303,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Roberto Catelli Jr, <em>Hist\u00f3ria em rede<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o <em>dolce far niente<\/em>. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/799045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa\u201d.O problema de constru\u00e7\u00e3o que pode ser constatado nesse segmento inicial do texto \u00e9:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799048,"hashId":"581842e65ac654953717a145f51e4c2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema de constru\u00e7\u00e3o que pode ser constatado nesse segmento inicial do texto \u00e9:<\/p>","resposta":2753917,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a centraliza\u00e7\u00e3o excessiva na primeira pessoa;","id":2753913,"corpo":"<p>a centraliza\u00e7\u00e3o excessiva na primeira pessoa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o emprego muito gen\u00e9rico do voc\u00e1bulo \u201ccoisa\u201d;","id":2753914,"corpo":"<p>o emprego muito gen\u00e9rico do voc\u00e1bulo \u201ccoisa\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201cparte\u201d;","id":2753915,"corpo":"<p>a repeti\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201cparte\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falsa oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cdedicado ao trabalho\u201d e \u201cdedicado a outra coisa\u201d;","id":2753916,"corpo":"<p>a falsa oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cdedicado ao trabalho\u201d e \u201cdedicado a outra coisa\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mau emprego do voc\u00e1bulo \u201conde\u201d, j\u00e1 que n\u00e3o se refere a lugar.","id":2753917,"corpo":"<p>o mau emprego do voc\u00e1bulo \u201conde\u201d, j\u00e1 que n\u00e3o se refere a lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOO \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASIRoberto Catelli Jr, Hist\u00f3ria em redeEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o dolce far niente. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.","id":333303,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Roberto Catelli Jr, <em>Hist\u00f3ria em rede<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o <em>dolce far niente<\/em>. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/799048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o tem cinco vezes a idade de Maria, e em dois anos ter\u00e1 tr\u00eas vezes a idade dela. Daqui a sete anos a idade de Jo\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799067,"hashId":"2660904a3fa4f65d7de7e6bbf5754d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o tem cinco vezes a idade de Maria, e em dois anos ter\u00e1 tr\u00eas vezes a idade dela. Daqui a sete anos a idade de Jo\u00e3o ser\u00e1:<\/p>","resposta":2754012,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5;","id":2754008,"corpo":"<p>5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7;","id":2754009,"corpo":"<p>7;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10;","id":2754010,"corpo":"<p>10;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12;","id":2754011,"corpo":"<p>12;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":2754012,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/799067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metralha sempre mente \u00e0s segundas, ter\u00e7as e quartas, ao passo que Carabina sempre mente \u00e0s quintas, sextas e s\u00e1bados. Felizmente, ambos sempre falam a verdade aos domingos.Sabendo disso, considere o seguinte di\u00e1logo ocorrido num certo dia:X: \u2014\u201cHoje n\u00e3o \u00e9 domingo.\u201dY: \u2014\u201cHoje n\u00e3o \u00e9 segunda.\u201dPode-se concluir que:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799070,"hashId":"dd6d4beddfa1caa2dbffe5a579a4dfe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Metralha sempre mente \u00e0s segundas, ter\u00e7as e quartas, ao passo que Carabina sempre mente \u00e0s quintas, sextas e s\u00e1bados. Felizmente, ambos sempre falam a verdade aos domingos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo disso, considere o seguinte di\u00e1logo ocorrido num certo dia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">X: \u2014\u201cHoje n\u00e3o \u00e9 domingo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Y: \u2014\u201cHoje n\u00e3o \u00e9 segunda.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que:<\/p>","resposta":2754026,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 domingo;","id":2754023,"corpo":"<p>X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 domingo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X \u00e9 Metralha, Y \u00e9 Carabina, e o dia \u00e9 segunda;","id":2754024,"corpo":"<p>X \u00e9 Metralha, Y \u00e9 Carabina, e o dia \u00e9 segunda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 quarta;","id":2754025,"corpo":"<p>X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 quarta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 segunda;","id":2754026,"corpo":"<p>X \u00e9 Carabina, Y \u00e9 Metralha, e o dia \u00e9 segunda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X \u00e9 Metralha, Y \u00e9 Carabina, e o dia \u00e9 domingo.","id":2754027,"corpo":"<p>X \u00e9 Metralha, Y \u00e9 Carabina, e o dia \u00e9 domingo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/799070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea fa\u00e7a um percurso a 20 km\/h e retorne, pelo mesmo percurso, a 60 km\/h. Descontado o tempo de manobras, a velocidade m\u00e9dia ter\u00e1 sido:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799071,"hashId":"acbafb4580b82d5f0b319a9fd5f2fac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que voc\u00ea fa\u00e7a um percurso a 20 km\/h e retorne, pelo mesmo percurso, a 60 km\/h. Descontado o tempo de manobras, a velocidade m\u00e9dia ter\u00e1 sido:<\/p>","resposta":2754029,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 km\/h;","id":2754028,"corpo":"<p>25 km\/h;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 km\/h;","id":2754029,"corpo":"<p>30 km\/h;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 km\/h;","id":2754030,"corpo":"<p>35 km\/h;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 km\/h;","id":2754031,"corpo":"<p>40 km\/h;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 km\/h.","id":2754032,"corpo":"<p>45 km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/799071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O companheiro de Dona Yolanda, servidora civil do Estado do Rio de Janeiro, faleceu. A funcion\u00e1ria tem direito a:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799099,"hashId":"516153ab049a48c6a473f67584104eaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O companheiro de Dona Yolanda, servidora civil do Estado do Rio de Janeiro, faleceu. A funcion\u00e1ria tem direito a:<\/p>","resposta":2754168,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faltar at\u00e9 08 (oito) dias consecutivos, computando-se inclusive s\u00e1bados, domingos e feriados;","id":2754168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar at\u00e9 08 (oito) dias consecutivos, computando-se inclusive s\u00e1bados, domingos e feriados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faltar at\u00e9 08 (oito) dias \u00fateis, excluindo-se s\u00e1bados, domingos e feriados;","id":2754169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar at\u00e9 08 (oito) dias \u00fateis, excluindo-se s\u00e1bados, domingos e feriados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faltar at\u00e9 05 (cinco) dias consecutivos, computando-se inclusive s\u00e1bados, domingos e feriados;","id":2754170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar at\u00e9 05 (cinco) dias consecutivos, computando-se inclusive s\u00e1bados, domingos e feriados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faltar at\u00e9 05 (cinco) dias \u00fateis, excluindo-se s\u00e1bados, domingos e feriados;","id":2754171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar at\u00e9 05 (cinco) dias \u00fateis, excluindo-se s\u00e1bados, domingos e feriados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a nojo, pelo prazo previsto em lei, contada a partir da data do falecimento, caso apresente senten\u00e7a judicial reconhecendo a uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":2754172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a nojo, pelo prazo previsto em lei, contada a partir da data do falecimento, caso apresente senten\u00e7a judicial reconhecendo a uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 220\/1975 - Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Poder Executivo do Estado do Rio de Janeiro","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395256,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-220-1975-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-poder-executivo-do-estado-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/799099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa\u201d.Nesse segmento do texto, os voc\u00e1bulos sublinhados possuem valores textuais diferentes; a alternativa em que o valor textual est\u00e1 corretamente identificado \u00e9:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799057,"hashId":"242051948b793cb8cbc615345c0e38d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas <u>aqui <\/u>se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. <u>Porque mesmo<\/u> as atividades intelectuais, <u>como<\/u> as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. <u>Assim sendo<\/u>, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto, os voc\u00e1bulos sublinhados possuem valores textuais diferentes; a alternativa em que o valor textual est\u00e1 corretamente identificado \u00e9:<\/p>","resposta":2753961,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aqui \u2013 lugar;","id":2753958,"corpo":"<p>aqui \u2013 lugar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porque \u2013 finalidade;","id":2753959,"corpo":"<p>porque \u2013 finalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo \u2013 concess\u00e3o;","id":2753960,"corpo":"<p>mesmo \u2013 concess\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como \u2013 exemplifica\u00e7\u00e3o;","id":2753961,"corpo":"<p>como \u2013 exemplifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assim sendo \u2013 conclus\u00e3o.","id":2753962,"corpo":"<p>assim sendo \u2013 conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOO \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASIRoberto Catelli Jr, Hist\u00f3ria em redeEu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o dolce far niente. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.","id":333303,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00d3CIO CRIATIVO \u2013 ENTREVISTA DE DOMENICO DE MASI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Roberto Catelli Jr, <em>Hist\u00f3ria em rede<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu me limito a sustentar, com base em dados estat\u00edsticos, que n\u00f3s, que partimos de uma sociedade onde uma grande parte da vida das pessoas adultas era dedicada ao trabalho, estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade na qual grande parte do tempo ser\u00e1, e em parte j\u00e1 \u00e9, dedicado a outra coisa. (....) Eu me limito a registrar que estamos caminhando em dire\u00e7\u00e3o a uma sociedade fundada n\u00e3o mais no trabalho, mas no tempo vago. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, sempre com base nas estat\u00edsticas, constato que, tanto no tempo em que se trabalha quanto no tempo vago, n\u00f3s, seres humanos, fazemos hoje sempre menos coisas com as m\u00e3os e sempre mais coisas com o c\u00e9rebro, ao contr\u00e1rio do que acontecia at\u00e9 agora, por milh\u00f5es de anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas aqui se d\u00e1 mais uma passagem: entre as atividades que realizamos com o c\u00e9rebro, as mais apreciadas e mais valorizadas no mercado de trabalho s\u00e3o as atividades criativas. Porque mesmo as atividades intelectuais, como as manuais, quando s\u00e3o repetitivas, podem ser delegadas \u00e0s m\u00e1quinas. Assim sendo, acredito que o foco desta nossa conversa deva ser essa dupla passagem da esp\u00e9cie humana: da atividade f\u00edsica \u00e0 intelectual, da atividade repetitiva \u00e0 criativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas duas trajet\u00f3rias contam a passagem de uma sociedade que foi chamada de \u201cindustrial\u201d a uma sociedade nova. Podemos defini-la como quisermos. Eu, por comodidade, a chamo de \u201cp\u00f3s-industrial\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quer uma imagem f\u00edsica dessa mudan\u00e7a? N\u00f3s, nestes milh\u00f5es de anos, desenvolvemos um corpo grande e uma cabe\u00e7a pequena. Nos pr\u00f3ximos s\u00e9culos, provavelmente reduziremos o corpo ao m\u00ednimo e expandiremos o c\u00e9rebro. Um pouco como j\u00e1 acontece atrav\u00e9s do r\u00e1dio, da televis\u00e3o, do computador \u2013 a extraordin\u00e1ria s\u00e9rie de pr\u00f3teses com as quais aumentamos o poder da nossa cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado disso tudo n\u00e3o \u00e9 o <em>dolce far niente<\/em>. Com frequ\u00eancia, n\u00e3o fazer nada \u00e9 menos doce do que um trabalho criativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/799057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o previstos no Art.37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre esses princ\u00edpios, analise como verdadeiros (V) ou falsos (F) os itens a seguir. I. A publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos em Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o atende ao princ\u00edpio constitucional da transpar\u00eancia. II. Moralidade e Efici\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios constitucionais aos quais a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve obedecer. III. O administrador que age visando ao seu pr\u00f3prio interesse fere o princ\u00edpio da impessoalidade. IV. O princ\u00edpio da legalidade n\u00e3o se aplica \u00e0s universidades federais, porque elas possuem autonomia administrativa. Assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, \u00e0 an\u00e1lise correta dos itens acima.","provas":[{"id":22691,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrj-2012-ufrj-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764651,"hashId":"e9c209fa42cce1a45a26c8459830bc9c","enunciado":"Os princ\u00edpios constitucionais\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o previstos no\r\nArt.37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sobre esses\r\nprinc\u00edpios, analise como verdadeiros (V) ou\r\nfalsos (F) os itens a seguir.<\/p>\r\nI. A publica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos em\r\nDi\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o atende ao princ\u00edpio\r\nconstitucional da transpar\u00eancia.<\/p>\r\nII. Moralidade e Efici\u00eancia s\u00e3o princ\u00edpios\r\nconstitucionais aos quais a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica deve obedecer.<\/p>\r\nIII. O administrador que age visando ao seu\r\npr\u00f3prio interesse fere o princ\u00edpio da\r\nimpessoalidade.<\/p>\r\nIV. O princ\u00edpio da legalidade n\u00e3o se aplica \u00e0s\r\nuniversidades federais, porque elas possuem\r\nautonomia administrativa.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que corresponde,\r\nrespectivamente, \u00e0 an\u00e1lise correta dos itens\r\nacima.","resposta":2645496,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \/ V \/ V \/ F","id":2645496,"corpo":"F \/ V \/ V \/ F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \/ F \/ F \/ F","id":2645497,"corpo":"V \/ F \/ F \/ F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \/ F \/ F \/ V","id":2645498,"corpo":"F \/ F \/ F \/ V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F \/ F","id":2645499,"corpo":"V \/ V \/ F \/ F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ V","id":2645500,"corpo":"V \/ F \/ V \/ V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325501,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/764651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conjunto de nove pe\u00e7as, semelhantes \u00e0s do jogo de domin\u00f3, mostradas a seguir.A sequ\u00eancia de cinco pe\u00e7as associada aos n\u00fameros 1, 8, 9, 16, 25 \u00e9:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799079,"hashId":"df83d9a6190d665a4d74c83acee6e5d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o conjunto de nove pe\u00e7as, semelhantes \u00e0s do jogo de domin\u00f3, mostradas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23590\/8.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de cinco pe\u00e7as associada aos n\u00fameros 1, 8, 9, 16, 25 \u00e9:<\/p>","resposta":2754071,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, VII, V, VIII, IX;","id":2754068,"corpo":"<p>II, VII, V, VIII, IX;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IX, VIII, VII, II;","id":2754069,"corpo":"<p>I, IX, VIII, VII, II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, VII, III, I, V;","id":2754070,"corpo":"<p>II, VII, III, I, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, VI, VIII, IV, I;","id":2754071,"corpo":"<p>V, VI, VIII, IV, I;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, VI, VIII, I, IX.","id":2754072,"corpo":"<p>V, VI, VIII, I, IX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/799079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui uma das denominadas condi\u00e7\u00f5es para o regular exerc\u00edcio do direito de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799108,"hashId":"4abd8c0a429f5218c4e7abf91cc8f7e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui uma das denominadas condi\u00e7\u00f5es para o regular exerc\u00edcio do direito de a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2754216,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o jurisdicional;","id":2754213,"corpo":"<p>\u00f3rg\u00e3o jurisdicional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade postulat\u00f3ria;","id":2754214,"corpo":"<p>capacidade postulat\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demanda original;","id":2754215,"corpo":"<p>demanda original;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interesse de agir;","id":2754216,"corpo":"<p>interesse de agir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa de pedir.","id":2754217,"corpo":"<p>causa de pedir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-jurisdicao-e-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/799108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei processual penal no espa\u00e7o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799116,"hashId":"cc38b233d8e7ba4f7465c1681e3abbc7","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei processual penal no espa\u00e7o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2754256,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta-se pelas mesmas regras da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no espa\u00e7o;","id":2754253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta-se pelas mesmas regras da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no espa\u00e7o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica-se o princ\u00edpio da extraterritorialidade no processo penal, quando o crime ocorre no exterior;","id":2754254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se o princ\u00edpio da extraterritorialidade no processo penal, quando o crime ocorre no exterior;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando a autoridade judici\u00e1ria brasileira cumpre uma carta rogat\u00f3ria, aplica lei do Estado rogante;","id":2754255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a autoridade judici\u00e1ria brasileira cumpre uma carta rogat\u00f3ria, aplica lei do Estado rogante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta-se pelo princ\u00edpio da territorialidade, que determina a exclus\u00e3o da lei processual penal estrangeira em territ\u00f3rio brasileiro;","id":2754256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta-se pelo princ\u00edpio da territorialidade, que determina a exclus\u00e3o da lei processual penal estrangeira em territ\u00f3rio brasileiro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vige a regra do local do crime, adotando-se a norma processual do local onde a infra\u00e7\u00e3o se consumou.","id":2754257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vige a regra do local do crime, adotando-se a norma processual do local onde a infra\u00e7\u00e3o se consumou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o da lei processual penal","oab":true,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o da lei processual penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406605,"slug":"direito-processual-penal-integracao-da-lei-processual-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da territorialidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da territorialidade","pai":406607,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414118,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-territorialidade"}],"slug":"direito-processual-penal\/799116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito, o diretor e o secret\u00e1rio municipal de esportes e lazer de determinado Munic\u00edpio contrataram bandas de m\u00fasica para as comemora\u00e7\u00f5es de carnaval na localidade, sem o necess\u00e1rio procedimento administrativo disposto no art. 26 da Lei n\u00ba 8.666\/93. Sobre a configura\u00e7\u00e3o dos delitos da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063899,"hashId":"d0c54fe0c541ba1a8b9cdd791f537599","enunciado":"O Prefeito, o diretor e o secret\u00e1rio municipal de esportes\r\ne lazer de determinado Munic\u00edpio contrataram bandas de\r\nm\u00fasica para as comemora\u00e7\u00f5es de carnaval na localidade, sem\r\no necess\u00e1rio procedimento administrativo disposto no art. 26\r\nda Lei n\u00ba 8.666\/93. Sobre a configura\u00e7\u00e3o dos delitos da Lei de\r\nLicita\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3731311,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim de mera conduta ou formais, dispensando a presen\u00e7a do elemento subjetivo espec\u00edfico do tipo;","id":3731310,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim de mera conduta ou\r\nformais, dispensando a presen\u00e7a do elemento subjetivo\r\nespec\u00edfico do tipo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de mera conduta ou formais, mas sim de resultado, demandando a presen\u00e7a do elemento subjetivo do tipo;","id":3731311,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de mera conduta ou formais, mas sim de\r\nresultado, demandando a presen\u00e7a do elemento subjetivo\r\ndo tipo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim formais, dispensando a presen\u00e7a do elemento subjetivo do tipo;","id":3731312,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim formais, dispensando\r\na presen\u00e7a do elemento subjetivo do tipo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim de mera conduta ou formais, dispensando a presen\u00e7a das elementares do tipo;","id":3731313,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o crimes de resultado, mas sim de mera conduta ou\r\nformais, dispensando a presen\u00e7a das elementares do tipo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o crimes de mera conduta ou formais, mas demandam a presen\u00e7a do elemento subjetivo do tipo.","id":3731314,"corpo":"s\u00e3o crimes de mera conduta ou formais, mas demandam a\r\npresen\u00e7a do elemento subjetivo do tipo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380451,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408298,"slug":"direito-administrativo-crimes-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1063899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diadema","sigla":"","id":653,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDa teoria \u00e0 pr\u00e1tica. Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento capaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual, garantindo a capacidade de atender as necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os recursos para o futuro. Essa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas para discutir e propor meios de mudan\u00e7as de atitudes\u201d.http:\/\/www.wwf.org.br\/empresas_meio_ambienteA sustentabilidade est\u00e1 alicer\u00e7ada em atitudes que devem ser:","provas":[{"id":66938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diadema","sigla":"","id":653,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Diadema - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:53:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2044481,"hashId":"e9c81fc34d61af906c9f3db841bb11b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDa teoria \u00e0 pr\u00e1tica. Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 o desenvolvimento capaz de suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual, garantindo a capacidade de atender as necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 o desenvolvimento que n\u00e3o esgota os recursos para o futuro. Essa defini\u00e7\u00e3o surgiu na Comiss\u00e3o Mundial sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, criada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas para discutir e propor meios de mudan\u00e7as de atitudes\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.wwf.org.br\/empresas_meio_ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade est\u00e1 alicer\u00e7ada em atitudes que devem ser:<\/p>","resposta":7972303,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas ecologicamente corretas.","id":7972301,"corpo":"<p>apenas ecologicamente corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"economicamente vi\u00e1veis e ambientalmente corretas apenas.","id":7972302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economicamente vi\u00e1veis e ambientalmente corretas apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ecologicamente corretas, socialmente justas e economicamente vi\u00e1veis.","id":7972303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ecologicamente corretas, socialmente justas e economicamente vi\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"socialmente justas, monetariamente importantes e levar em considera\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica local.","id":7972304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socialmente justas, monetariamente importantes e levar em considera\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Construtora RS possui como projeto a constru\u00e7\u00e3o de um estabelecimento que, para o seu funcionamento, precisar\u00e1 utilizar recursos ambientais capazes de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental. Dessa forma, de acordo com a Lei n\u00ba 6.938\/81, referida constru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":15621,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":561758,"hashId":"ae8c0ccdf4e460be0e178f0e47939bda","enunciado":"<p align=justify>A Construtora RS possui como projeto a constru\u00e7\u00e3o de um estabelecimento que, para o seu funcionamento, precisar\u00e1 utilizar\r\nrecursos ambientais capazes de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental. Dessa forma, de acordo com a Lei n\u00ba 6.938\/81, referida\r\nconstru\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2000505,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, pois este somente \u00e9 necess\u00e1rio se a atividade for potencialmente poluidora.","id":2000504,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, pois este somente \u00e9 necess\u00e1rio se a atividade for potencialmente\r\npoluidora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, j\u00e1 que utilizar\u00e1 recursos ambientais capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2000505,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, j\u00e1 que utilizar\u00e1 recursos ambientais capazes, sob qualquer forma, de causar\r\ndegrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, pois trata-se de constru\u00e7\u00e3o e o licenciamento ambiental somente \u00e9 necess\u00e1rio quando h\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos que causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2000506,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental, pois trata-se de constru\u00e7\u00e3o e o licenciamento ambiental somente \u00e9\r\nnecess\u00e1rio quando h\u00e1 a amplia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos que causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental apenas se a atividade for efetivamente poluidora.","id":2000507,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental apenas se a atividade for efetivamente poluidora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental apenas se o propriet\u00e1rio limitar o uso de toda a sua propriedade para preservar os recursos ambientais.","id":2000508,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 de pr\u00e9vio licenciamento ambiental apenas se o propriet\u00e1rio limitar o uso de toda a sua propriedade para\r\npreservar os recursos ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283787,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/561758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SMTP (simple mail transfer protocol) \u00e9 um protocolo de correio eletr\u00f4nico para recebimento de e-mail pelos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":14456,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":524202,"hashId":"5f9fbec7e1dc6d9c550250a39a28d9d2","enunciado":"<p align=justify>O SMTP (simple mail transfer protocol) \u00e9 um protocolo de\r\ncorreio eletr\u00f4nico para recebimento de e-mail pelos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":1905551,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de correio eletr\u00f4nico, julgue os itens seguintes.","id":275620,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de correio eletr\u00f4nico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8148,"slug":"tecnologia-da-informacao-ubuntu"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/524202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo dos atos administrativos, avalie as afirmativas a seguir: I - A caducidade n\u00e3o opera seus efeitos quando o interessado j\u00e1 consumou o conte\u00fado do ato, exercendo o direito. II - Nos casos de invalida\u00e7\u00e3o do ato, preservam-se os seus efeitos pr\u00f3prios ou t\u00edpicos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da modula\u00e7\u00e3o dos efeitos. III - Nos casos de revoga\u00e7\u00e3o do ato, os efeitos por ele produzidos tamb\u00e9m desaparecem. IV - Ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 dado controlar a revoga\u00e7\u00e3o do ato discricion\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":14741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-advogado","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":535422,"hashId":"8029911cd0d86765113eb1c936812569","enunciado":"<P align=justify>No campo dos atos administrativos, avalie as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - A caducidade n\u00e3o opera seus efeitos quando o interessado j\u00e1 consumou o conte\u00fado do ato, exercendo o direito. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Nos casos de invalida\u00e7\u00e3o do ato, preservam-se os seus efeitos pr\u00f3prios ou t\u00edpicos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da modula\u00e7\u00e3o dos efeitos. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Nos casos de revoga\u00e7\u00e3o do ato, os efeitos por ele produzidos tamb\u00e9m desaparecem. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 dado controlar a revoga\u00e7\u00e3o do ato discricion\u00e1rio.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":1931157,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":1931157,"corpo":"<p align=justify>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":1931158,"corpo":"<p align=justify>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas;","id":1931159,"corpo":"<p align=justify>III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas;","id":1931160,"corpo":"<p align=justify>IV, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1931161,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278184,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/535422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.795\/99, que disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, em seu Art. 9\u00ba: \u201cEntende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental na educa\u00e7\u00e3o escolar a desenvolvida no \u00e2mbito dos curr\u00edculos das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas, englobando:","provas":[{"id":13228,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Agente Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":489065,"hashId":"bb69963d5656c30a3c32a701f4756f48","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 9.795\/99, que disp\u00f5e sobre a\r\neduca\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias, em\r\nseu Art. 9\u00ba: \u201cEntende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental na\r\neduca\u00e7\u00e3o escolar a desenvolvida no \u00e2mbito dos\r\ncurr\u00edculos das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e\r\nprivadas, englobando:<\/p>","resposta":1767212,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Educa\u00e7\u00e3o Superior.","id":1767211,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Educa\u00e7\u00e3o Superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o Especial; Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":1767212,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o\r\nEspecial; Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Educa\u00e7\u00e3o de\r\nJovens e Adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o Especial; Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":1767213,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o\r\nEspecial; Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Educa\u00e7\u00e3o de\r\nJovens e Adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":1767214,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino\r\nM\u00e9dio na modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e\r\nAdultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":1767215,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o Superior, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e\r\nEduca\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268467,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/489065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em duas fases. Na fase","provas":[{"id":13806,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":502418,"hashId":"7e92d94a59e8f12003b93e5d2f335c10","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em duas fases. Na fase<\/p>","resposta":1822752,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interna ligada ao procedimento, a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 objeto de averigua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica demonstrando se o licitante tem aptid\u00e3o para executar o objeto do futuro contrato.","id":1822750,"corpo":"<p align=justify>interna ligada ao procedimento, a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 objeto de averigua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica demonstrando se o licitante tem\r\naptid\u00e3o para executar o objeto do futuro contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interna ligada ao procedimento, a habilita\u00e7\u00e3o apura a idoneidade e capacidade dos licitantes para executar o objeto do futuro contrato.","id":1822751,"corpo":"<p align=justify>interna ligada ao procedimento, a habilita\u00e7\u00e3o apura a idoneidade e capacidade dos licitantes para executar o objeto do\r\nfuturo contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interna ligada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do processo, se inicia pela defini\u00e7\u00e3o do tipo e modalidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":1822752,"corpo":"<p align=justify>interna ligada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do processo, se inicia pela defini\u00e7\u00e3o do tipo e modalidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"externa ligada ao procedimento, o edital de convite representa a etapa final.","id":1822753,"corpo":"<p align=justify>externa ligada ao procedimento, o edital de convite representa a etapa final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interna ligada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do processo, a adjudica\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase final do procedimento.","id":1822754,"corpo":"<p align=justify>interna ligada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do processo, a adjudica\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase final do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271705,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/502418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 62 \u00a7 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: As medidas provis\u00f3rias, ressalvado o disposto nos \u00a7\u00a7 11 e 12 perder\u00e3o efic\u00e1cia, desde a edi\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o forem convertidas em lei no prazo de sessenta dias, prorrog\u00e1vel, nos termos do \u00a7 7\u00ba, uma vez por igual per\u00edodo, devendo o Congresso Nacional disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas delas decorrentes por meio de:","provas":[{"id":13862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - T\u00e9cnico Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503850,"hashId":"216221822620f0280528265659e8e33d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 62 \u00a7 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: As\r\nmedidas provis\u00f3rias, ressalvado o disposto nos \u00a7\u00a7 11 e 12\r\nperder\u00e3o efic\u00e1cia, desde a edi\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o forem convertidas\r\nem lei no prazo de sessenta dias, prorrog\u00e1vel, nos termos\r\ndo \u00a7 7\u00ba, uma vez por igual per\u00edodo, devendo o Congresso\r\nNacional disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas delas decorrentes\r\npor meio de:<\/p>","resposta":1829867,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decreto legislativo;","id":1829867,"corpo":"<p align=justify>decreto legislativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto de lei;","id":1829868,"corpo":"<p align=justify>projeto de lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do Senado","id":1829869,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o do Senado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional;","id":1829870,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados","id":1829871,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271867,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/503850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matar, sob a influ\u00eancia do estado puerperal, o pr\u00f3prio filho, durante o parto ou logo ap\u00f3s, configura o crime de:","provas":[{"id":16093,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quitandinha-pr-2012-rcv-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"RCV Concursos - Prefeitura de Quitandinha - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":573403,"hashId":"0702cfb59322cc95dfecfd45c264055b","enunciado":"<p align=justify>Matar, sob a influ\u00eancia do estado puerperal, o\r\npr\u00f3prio filho, durante o parto ou logo ap\u00f3s, configura\r\no crime de:<\/p>","resposta":2036571,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aborto provocado pela gestante ou com seu consentimento;","id":2036569,"corpo":"<p align=justify>Aborto provocado pela gestante ou com seu\r\nconsentimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aborto provocado por terceiro;","id":2036570,"corpo":"<p align=justify>Aborto provocado por terceiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infantic\u00eddio;","id":2036571,"corpo":"<p align=justify>Infantic\u00eddio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homic\u00eddio;","id":2036572,"corpo":"<p align=justify>Homic\u00eddio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Homic\u00eddio privilegiado.","id":2036573,"corpo":"<p align=justify>Homic\u00eddio privilegiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286387,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/573403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consoante a doutrina, s\u00e3o requisitos ou elementos do ato administrativo a compet\u00eancia, o objeto, a forma, o motivo e a finalidade.","provas":[{"id":16464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":579741,"hashId":"a32ede0b30e1e664b331f8b622d6b14f","enunciado":"<p align=justify>Consoante a doutrina, s\u00e3o requisitos ou elementos do ato\r\nadministrativo a compet\u00eancia, o objeto, a forma, o motivo e a\r\nfinalidade.<\/p>","resposta":2053431,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2053431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2053432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a atos administrativos.","id":288162,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a atos administrativos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/579741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nexo de causalidade \u00e9 elemento do ato il\u00edcito e do descumprimento do contrato. PORQUE O nexo de causalidade estabelece v\u00ednculo imediato do dano com o fator de atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade. Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":21231,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-advogado-juridica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711432,"hashId":"56e5129ef529ddccbe7e668485bea97e","enunciado":"<P>O nexo de causalidade \u00e9 elemento do ato il\u00edcito e do descumprimento do contrato. <\/P>\r\n<P align=center>PORQUE <\/P>\r\n<P>O nexo de causalidade estabelece v\u00ednculo imediato do dano com o fator de atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade. <\/P>\r\n<P>Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/P>","resposta":2436091,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":2436091,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica\r\na primeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":2436092,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":2436093,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":2436094,"corpo":"a  primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":2436095,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/711432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da revis\u00e3o criminal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37961,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2012-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AL - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095847,"hashId":"497f4e69f514b683c9ec2947454d7026","enunciado":"<p align=justify>Acerca da revis\u00e3o criminal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3873084,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser requerida em qualquer tempo, mesmo ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o da pena.","id":3873084,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser requerida em qualquer tempo, mesmo\r\nap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depois de falecido o r\u00e9u, n\u00e3o se admite revis\u00e3o criminal.","id":3873085,"corpo":"<p align=justify>depois de falecido o r\u00e9u, n\u00e3o se admite revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julgando procedente a revis\u00e3o, o tribunal poder\u00e1 absolver o r\u00e9u, modificar a pena ou anular o processo, mas n\u00e3o poder\u00e1 alterar a classifica\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o.","id":3873086,"corpo":"<p align=justify>julgando procedente a revis\u00e3o, o tribunal poder\u00e1\r\nabsolver o r\u00e9u, modificar a pena ou anular o processo,\r\nmas n\u00e3o poder\u00e1 alterar a classifica\u00e7\u00e3o da\r\ninfra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa privada, a revis\u00e3o poder\u00e1 ser requerida pelo querelante.","id":3873087,"corpo":"<p align=justify>no caso de a\u00e7\u00e3o penal de iniciativa privada, a revis\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser requerida pelo querelante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda que fundado em novas provas, n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel a reitera\u00e7\u00e3o do pedido de revis\u00e3o criminal.","id":3873088,"corpo":"<p align=justify>ainda que fundado em novas provas, n\u00e3o ser\u00e1\r\nadmiss\u00edvel a reitera\u00e7\u00e3o do pedido de revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o Criminal","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o Criminal","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406702,"slug":"direito-processual-penal-revisao-criminal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1095847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pena privativa de liberdade fixada em 3 (tr\u00eas) meses; a pena de multa quando \u00e9 cumulativamente aplicada com uma privativa de liberdade e a pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria prescrevem, respectivamente,","provas":[{"id":40502,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1197049,"hashId":"0a24eca4324de2375e28ede7efe4a27e","enunciado":"<p align=justify>A pena privativa de liberdade fixada em 3 (tr\u00eas) meses; a\r\npena de multa quando \u00e9 cumulativamente aplicada com uma\r\nprivativa de liberdade e a pena de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria prescrevem,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":4307283,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 3 (tr\u00eas) anos; no mesmo prazo da pena privativa de liberdade com a qual foi cumulativamente aplicada; no mesmo prazo da pena privativa de liberdade que substituiu.","id":4307283,"corpo":"<p align=justify>em 3 (tr\u00eas) anos; no mesmo prazo da pena privativa de\r\nliberdade com a qual foi cumulativamente aplicada;\r\nno mesmo prazo da pena privativa de liberdade que\r\nsubstituiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em 2 (dois) anos; no mesmo prazo da pena privativa de liberdade com a qual foi cumulativamente aplicada; em 4 (quatro) anos.","id":4307284,"corpo":"<p align=justify>em 2 (dois) anos; no mesmo prazo da pena privativa de\r\nliberdade com a qual foi cumulativamente aplicada; em\r\n4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em 3 (tr\u00eas) anos; em 2 (dois) anos; no mesmo prazo da pena privativa de liberdade que substituiu.","id":4307285,"corpo":"<p align=justify>em 3 (tr\u00eas) anos; em 2 (dois) anos; no mesmo prazo da\r\npena privativa de liberdade que substituiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em 2 (dois) anos; em 2 (dois) anos; em 2 (dois) anos.","id":4307286,"corpo":"<p align=justify>em 2 (dois) anos; em 2 (dois) anos; em 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"}],"slug":"direito-penal\/1197049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19870},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":19884},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19886},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exig\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o de cidadania para que uma pessoa seja autora de uma demanda judicial est\u00e1 vinculada ao seguinte writ:","provas":[{"id":46310,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-administracao","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":46327,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":46357,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":19884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:  Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"},{"id":46359,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19886},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1407138,"hashId":"264f430049331f790dad6ca6edd7f2ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exig\u00eancia da condi\u00e7\u00e3o de cidadania para que uma pessoa seja autora de uma demanda judicial est\u00e1 vinculada ao seguinte <em>writ<\/em>:<\/p>","resposta":5181623,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a","id":5181619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandado de seguran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica","id":5181620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habeas corpus","id":5181621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habeas corpus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data","id":5181622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habeas data<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular","id":5181623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o popular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":"direito-constitucional\/1407138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aplica\u00e7\u00e3o da pena, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 17:54:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095580,"hashId":"cad40bf19bd0d444ac8194c394f57d45","enunciado":"<p align=justify>Sobre aplica\u00e7\u00e3o da pena, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3871774,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualificadora do motivo torpe no crime de homic\u00eddio (CP, art. 121, \u00a7 2\u00ba, inciso I), determina a eleva\u00e7\u00e3o do quantum de pena privativa de liberdade, na terceira fase de sua aplica\u00e7\u00e3o;","id":3871772,"corpo":"<p align=justify>A qualificadora do motivo torpe no crime de homic\u00eddio (CP, art. 121, \u00a7 2\u00ba, inciso I), determina a eleva\u00e7\u00e3o\r\ndo <em>quantum<\/em> de pena privativa de liberdade, na terceira fase de sua aplica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a condenat\u00f3ria por pr\u00e1tica do crime de furto simples (CP, art. 155, caput), a pena concreta de 1 (um) ano de priva\u00e7\u00e3o de liberdade pode ser substitu\u00edda por duas penas restritivas de direitos, desde que presentes os requisitos previstos no art. 44 do C\u00f3digo Penal;","id":3871773,"corpo":"<p align=justify>Na senten\u00e7a condenat\u00f3ria por pr\u00e1tica do crime de furto simples (CP, art. 155, caput), a pena concreta de\r\n1 (um) ano de priva\u00e7\u00e3o de liberdade pode ser substitu\u00edda por duas penas restritivas de direitos, desde que\r\npresentes os requisitos previstos no art. 44 do C\u00f3digo Penal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de r\u00e9u reincidente em crime doloso, mas com as circunst\u00e2ncias judiciais do art. 59 do C\u00f3digo Penal inteiramente favor\u00e1veis, a pena base deve ser aplicada no m\u00ednimo legal;","id":3871774,"corpo":"<p align=justify>No caso de r\u00e9u reincidente em crime doloso, mas com as circunst\u00e2ncias judiciais do art. 59 do C\u00f3digo\r\nPenal inteiramente favor\u00e1veis, a pena base deve ser aplicada no m\u00ednimo legal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a condenat\u00f3ria por crime de homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor (Lei 9.503\/97, art. 302, caput), a reincid\u00eancia pode ser considerada para efeito de fixa\u00e7\u00e3o de regime inicial fechado para o cumprimento da pena privativa de liberdade;","id":3871775,"corpo":"<p align=justify>Na senten\u00e7a condenat\u00f3ria por crime de homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor (Lei 9.503\/97,\r\nart. 302, caput), a reincid\u00eancia pode ser considerada para efeito de fixa\u00e7\u00e3o de regime inicial fechado para o\r\ncumprimento da pena privativa de liberdade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para estabelecimento do quantum de pena privativa de liberdade no crit\u00e9rio trif\u00e1sico de aplica\u00e7\u00e3o da pena, a reincid\u00eancia deve ser considerada em fase posterior \u00e0 tentativa.","id":3871776,"corpo":"<p align=justify>Para estabelecimento do <em>quantum<\/em> de pena privativa de liberdade no crit\u00e9rio trif\u00e1sico de aplica\u00e7\u00e3o da\r\npena, a reincid\u00eancia deve ser considerada em fase posterior \u00e0 tentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"nome_clean":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","oab":false,"nome":"Primeira Fase da dosimetria da pena (pena-base)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413855,"slug":"direito-penal-primeira-fase-da-dosimetria-da-pena-pena-base"},{"nome_clean":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","oab":false,"nome":"Circunst\u00e2ncias judiciais (art. 59, CP)","pai":413855,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418705,"slug":"direito-penal-circunstancias-judiciais-art-59-cp"}],"slug":"direito-penal\/1095580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os prazos aos ju\u00edzes singulares, no \u00e2mbito de processos penais, pode-se afirmar:I. \u00c9 de dez dias, se a decis\u00e3o for definitiva ou interlocut\u00f3ria mista.II. \u00c9 de cinco dias, se for interlocut\u00f3ria simples.III. \u00c9 de dois dias, se se tratar de despacho de expediente.IV. \u00c9 de quinze dias, se se tratar de pron\u00fancia.","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1451277,"hashId":"c41adfd7571d8fd3db9c1d26da697991","enunciado":"<p>Sobre os prazos aos ju\u00edzes singulares, no \u00e2mbito de processos penais, pode-se afirmar:<\/p><p><br><\/p><p>I. \u00c9 de dez dias, se a decis\u00e3o for definitiva ou interlocut\u00f3ria mista.<\/p><p>II. \u00c9 de cinco dias, se for interlocut\u00f3ria simples.<\/p><p>III. \u00c9 de dois dias, se se tratar de despacho de expediente.<\/p><p>IV. \u00c9 de quinze dias, se se tratar de pron\u00fancia.<\/p>","resposta":5378012,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":5378012,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":5378013,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5378014,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5378015,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5378016,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Processo Penal","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Processo Penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421737,"slug":"direito-processual-penal-disposicoes-gerais-do-codigo-de-processo-penal"},{"nome_clean":"Prazos","oab":false,"nome":"Prazos","pai":421737,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421742,"slug":"direito-processual-penal-prazos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1451277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o de chefe de Estado exercida pelo Presidente da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":47556,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:11:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443514,"hashId":"919473b6606b5f8b65443f68a42c4f0c","enunciado":"<p>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o de chefe de Estado exercida pelo Presidente da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":5343056,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomear membros do Conselho da Rep\u00fablica.","id":5343054,"corpo":"<p>nomear membros do Conselho da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decretar e executar a interven\u00e7\u00e3o federal.","id":5343055,"corpo":"<p>decretar e executar a interven\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas.","id":5343056,"corpo":"<p>conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"editar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":5343057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">editar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1443514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":52510,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2012-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 19:58:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1594998,"hashId":"d8e11517a1a72c170d219c4c5d95300a","enunciado":"<p>A respeito da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5983825,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o indireta consiste no fato administrativo por meio do qual o Estado se apropria de bem particular sem observ\u00e2ncia dos requisitos legais necess\u00e1rios para a desapropria\u00e7\u00e3o.","id":5983825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o indireta consiste no fato administrativo por meio do qual o Estado se apropria de bem particular sem observ\u00e2ncia dos requisitos legais necess\u00e1rios para a desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediante a desapropria\u00e7\u00e3o, forma de interven\u00e7\u00e3o restritiva do Estado na propriedade privada, o poder p\u00fablico retira algumas das faculdades relativas ao dom\u00ednio, mas mant\u00e9m a propriedade em favor do dono.","id":5983826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante a desapropria\u00e7\u00e3o, forma de interven\u00e7\u00e3o restritiva do Estado na propriedade privada, o poder p\u00fablico retira algumas das faculdades relativas ao dom\u00ednio, mas mant\u00e9m a propriedade em favor do dono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A natureza jur\u00eddica da desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 a de procedimento administrativo, somente.","id":5983827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza jur\u00eddica da desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 a de procedimento administrativo, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na desapropria\u00e7\u00e3o, a declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica do bem particular, realizada pelo poder p\u00fablico, n\u00e3o tem prazo para se efetivar.","id":5983828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na desapropria\u00e7\u00e3o, a declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica do bem particular, realizada pelo poder p\u00fablico, n\u00e3o tem prazo para se efetivar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Denomina-se direito de extens\u00e3o a faculdade de o expropriado permanecer na propriedade durante certo per\u00edodo ap\u00f3s a conclus\u00e3o do procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":5983829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se direito de extens\u00e3o a faculdade de o expropriado permanecer na propriedade durante certo per\u00edodo ap\u00f3s a conclus\u00e3o do procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1594998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":50515,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 20:47:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1525393,"hashId":"e28496268abf58a1dee8bba68a573925","enunciado":"<p>Acerca da responsabilidade civil do Estado \u00e9 <strong><u>INCORRETO<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5698296,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o devida ao lesado abrange os danos emergentes (materiais e morais) e os lucros cessantes, assim como eventuais acr\u00e9scimos (honor\u00e1rios advocat\u00edcios, corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros de mora).","id":5698295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indeniza\u00e7\u00e3o devida ao lesado abrange os danos emergentes (materiais e morais) e os lucros cessantes, assim como eventuais acr\u00e9scimos (honor\u00e1rios advocat\u00edcios, corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros de mora).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente causador do dano responde pela restitui\u00e7\u00e3o dos valores desembolsados pelo Estado, em a\u00e7\u00e3o regressiva, cabendo-lhe integralmente o \u00f4nus de demonstrar que n\u00e3o obrou com culpa ou dolo para o evento, diante da presun\u00e7\u00e3o ditada pela senten\u00e7a condenat\u00f3ria lan\u00e7ada em desfavor do ente p\u00fablico.","id":5698296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente causador do dano responde pela restitui\u00e7\u00e3o dos valores desembolsados pelo Estado, em a\u00e7\u00e3o regressiva, cabendo-lhe integralmente o \u00f4nus de demonstrar que n\u00e3o obrou com culpa ou dolo para o evento, diante da presun\u00e7\u00e3o ditada pela senten\u00e7a condenat\u00f3ria lan\u00e7ada em desfavor do ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de responsabilidade objetiva, n\u00e3o estando o prejudicado obrigado a provar o dolo ou culpa do agente causador do dano, bastando a exist\u00eancia de nexo causal entre a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o e o resultado danoso.","id":5698297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de responsabilidade objetiva, n\u00e3o estando o prejudicado obrigado a provar o dolo ou culpa do agente causador do dano, bastando a exist\u00eancia de nexo causal entre a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o e o resultado danoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil do Estado \u00e9 independente das responsabilidades criminal e administrativa dos agentes p\u00fablicos.","id":5698298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil do Estado \u00e9 independente das responsabilidades criminal e administrativa dos agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Casos Especiais de Responsabilidade Civil do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408368,"slug":"direito-administrativo-casos-especiais-de-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1525393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio","id":2340}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, constituem direitos constitucionais dos trabalhadores urbanos e rurais, EXCETO","provas":[{"id":47287,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio","id":2340},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2012-mprs-tecnico-em-informatica-area-apoio-ao-usuario-3","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Apoio ao Usu\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:24:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1437933,"hashId":"762359847b9f2fa204e8e96c2760c20e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, constituem direitos constitucionais dos trabalhadores urbanos e rurais, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":5316425,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, desvinculada da remunera\u00e7\u00e3o, e, excepcionalmente, participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da empresa, conforme definido em lei.","id":5316422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, desvinculada da remunera\u00e7\u00e3o, e, excepcionalmente, participa\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da empresa, conforme definido em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em cinquenta por cento \u00e0 do normal.","id":5316423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em cinquenta por cento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei.","id":5316424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jornada de oito horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento.","id":5316425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jornada de oito horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes desde o nascimento at\u00e9 5 (cinco) anos de idade em creches e pr\u00e9-escolas.","id":5316426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia gratuita aos filhos e dependentes desde o nascimento at\u00e9 5 (cinco) anos de idade em creches e pr\u00e9-escolas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 41 a 50 est\u00e3o relacionadas ao texto abaixo. \u00c0s 3 da manh\u00e3, a \u00fanica luz acesa da casa \u00e9 a domonitor. Os pais e a irm\u00e3 de Rodrigo Rubira j\u00e1dormem ________ algumas horas. O computador \u00e9s\u00f3 dele agora. Na vida do rapaz, a m\u00e1quina sempreteve um papel fundamental: ele escolheu o col\u00e9giot\u00e9cnico porque l\u00e1 havia conex\u00e3o de internet ecome\u00e7ou a trabalhar cedo \u2013 dando aulas num cursode inform\u00e1tica, claro \u2013, para ganhar dinheiro einvestir em equipamento. Comprou seu primeirocomputador aos 16 anos. Como v\u00e1rios garotos, Rodrigo foi um hacker. E,antes que voc\u00ea tor\u00e7a o nariz para o garoto, vamostentar ________ essa palavra. Hacker \u00e9 aquele caraque manja muito de c\u00f3digos de programa\u00e7\u00e3o e saberesolver qualquer problema que aparecer nocomputador. Tal conhecimento pode ser usado parao bem ou para o ________. O hacker que opta pelolado negro da for\u00e7a tem nome espec\u00edfico: cracker.Esse fulano invade sistemas, sabota e rouba dados.N\u00e3o \u00e9 o caso de Rodrigo, que se coloca no time doshackers \u00e9ticos: \u201c\u00c9 preciso seguir a lei, n\u00e3o importao que voc\u00ea fa\u00e7a\u201d. A maioria dos hackers, entretanto,n\u00e3o ________ tanto no futuro. Um dos maisfamosos do mundo, o americano Kevin Mitnick,come\u00e7ou do jeito mais inconsequente poss\u00edvel. \u201cMeu\u00fanico objetivo era ser o melhor que existia\u201d, conta.\u201cSe eu roubei softwares, n\u00e3o foi porque eu queriavend\u00ea-los.\u201d Pego em 1995, Kevin passou 8 meses na solit\u00e1ria.Depois de cumprida a condicional, ele montou umaempresa de seguran\u00e7a, a Mitnick Security. Semmedo de ser feliz, Kevin n\u00e3o titubeou em p\u00f4r opr\u00f3prio nome na empresa. \u201cOs clientes conhecemmeu passado e eles me procuram exatamenteporque sabem que eu sou capaz de pensar comoum hacker, porque j\u00e1 fui um.\u201d Seus antagonistas dizem que ele se promoveuem cima dos crimes que cometeu. Para o advogadoRenato Blum, um ex-cracker pode at\u00e9 sercontratado para fun\u00e7\u00f5es educativas, mas n\u00e3o paralidar justamente com um setor que costumavaprejudicar. \u201cN\u00e3o podemos prestigiar um sujeito quepraticou um crime. O conhecimento dele foi obtidode forma il\u00edcita\u201d, afirma.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em:http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/hackers-s-447407.shtml. Acesso: 12 de junho de 2012.","id":423670,"enunciado":"<p>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 41 a 50 est\u00e3o relacionadas ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> \u00c0s 3 da manh\u00e3, a \u00fanica luz acesa da casa \u00e9 a do<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>monitor. Os pais e a irm\u00e3 de Rodrigo Rubira j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dormem ________ algumas horas. O computador \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3 dele agora. Na vida do rapaz, a m\u00e1quina sempre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>teve um papel fundamental: ele escolheu o col\u00e9gio<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>t\u00e9cnico porque l\u00e1 havia conex\u00e3o de internet e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7ou a trabalhar cedo \u2013 dando aulas num curso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de inform\u00e1tica, claro \u2013, para ganhar dinheiro e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>investir em equipamento. Comprou seu primeiro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computador aos 16 anos.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Como v\u00e1rios garotos, Rodrigo foi um <em>hacker<\/em>. E,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antes que voc\u00ea tor\u00e7a o nariz para o garoto, vamos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentar ________ essa palavra. <em>Hacker <\/em>\u00e9 aquele cara<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que manja muito de c\u00f3digos de programa\u00e7\u00e3o e sabe<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resolver qualquer problema que aparecer no<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>computador. Tal conhecimento pode ser usado para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o bem ou para o ________. O <em>hacker <\/em>que opta pelo<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lado negro da for\u00e7a tem nome espec\u00edfico: <em>cracker<\/em>.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse fulano invade sistemas, sabota e rouba dados.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o \u00e9 o caso de Rodrigo, que se coloca no time dos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>hackers <\/em>\u00e9ticos: \u201c\u00c9 preciso seguir a lei, n\u00e3o importa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o que voc\u00ea fa\u00e7a\u201d. A maioria dos hackers, entretanto,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o ________ tanto no futuro. Um dos mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>famosos do mundo, o americano Kevin Mitnick,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>come\u00e7ou do jeito mais inconsequente poss\u00edvel. \u201cMeu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00fanico objetivo era ser o melhor que existia\u201d, conta.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cSe eu roubei <em>softwares<\/em>, n\u00e3o foi porque eu queria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vend\u00ea-los.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Pego em 1995, Kevin passou 8 meses na solit\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Depois de cumprida a condicional, ele montou uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empresa de seguran\u00e7a, a Mitnick Security. Sem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medo de ser feliz, Kevin n\u00e3o titubeou em p\u00f4r o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3prio nome na empresa. \u201cOs clientes conhecem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meu passado e eles me procuram exatamente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque sabem que eu sou capaz de pensar como<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um <em>hacker<\/em>, porque j\u00e1 fui um.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Seus antagonistas dizem que ele se promoveu<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em cima dos crimes que cometeu. Para o advogado<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Renato Blum, um ex-cracker pode at\u00e9 ser<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contratado para fun\u00e7\u00f5es educativas, mas n\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lidar justamente com um setor que costumava<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prejudicar. \u201cN\u00e3o podemos prestigiar um sujeito que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>praticou um crime. O conhecimento dele foi obtido<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de forma il\u00edcita\u201d, afirma.<\/li><\/ol><p><br><\/p><p>Texto adaptado. Dispon\u00edvel em:http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/hackers-s-447407.shtml. Acesso: 12 de junho de 2012.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1437933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociologia da domina\u00e7\u00e3o weberiana prop\u00f5e, como tipos ideais de domina\u00e7\u00e3o, a racional-legal, a tradicional e a carism\u00e1tica. Na realidade esses tipos dificilmente s\u00e3o encontrados na sua forma pura e sim, pelo contr\u00e1rio, numa combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada conjuntura pol\u00edtica e tipos de estado. Um dos elementos da domina\u00e7\u00e3o tradicional que ainda sobrevive na modernidade \u00e9 o patrimonialismo, definido como:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 22:08:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889538,"hashId":"7908f0763d2dcff6933850c8132a7c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociologia da domina\u00e7\u00e3o weberiana prop\u00f5e, como tipos ideais de domina\u00e7\u00e3o, a racional-legal, a tradicional e a carism\u00e1tica. Na realidade esses tipos dificilmente s\u00e3o encontrados na sua forma pura e sim, pelo contr\u00e1rio, numa combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada conjuntura pol\u00edtica e tipos de estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos elementos da domina\u00e7\u00e3o tradicional que ainda sobrevive na modernidade \u00e9 o patrimonialismo, definido como:<\/p>","resposta":7278491,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A separa\u00e7\u00e3o entre as qualidades pessoais do administrador e as fun\u00e7\u00f5es por este exercidas, sendo que para o recrutamento e exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas s\u00e3o necess\u00e1rias qualidades fora do habitual como o hero\u00edsmo, a santidade, a sabedoria e a lealdade pessoal \u00e0 autoridade carism\u00e1tica.","id":7278487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A separa\u00e7\u00e3o entre as qualidades pessoais do administrador e as fun\u00e7\u00f5es por este exercidas, sendo que para o recrutamento e exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas s\u00e3o necess\u00e1rias qualidades fora do habitual como o hero\u00edsmo, a santidade, a sabedoria e a lealdade pessoal \u00e0 autoridade carism\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas em local e hor\u00e1rio espec\u00edficos, legalmente estabelecidos para as tarefas previamente designadas, sendo que o administrador \u00e9 recrutado mediante concurso p\u00fablico que avalie objetivamente sua capacidade para o desempenho das compet\u00eancias espec\u00edficas da fun\u00e7\u00e3o.","id":7278488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas em local e hor\u00e1rio espec\u00edficos, legalmente estabelecidos para as tarefas previamente designadas, sendo que o administrador \u00e9 recrutado mediante concurso p\u00fablico que avalie objetivamente sua capacidade para o desempenho das compet\u00eancias espec\u00edficas da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A delimita\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias espec\u00edficas de cada atividade por posi\u00e7\u00e3o de classe, isto \u00e9, a partir da possibilidade de disposi\u00e7\u00e3o de bens a serem valorizados na ordem do mercado, sendo que este fato caracteriza as oportunidades individuais de mobilidade social ascendente.","id":7278489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delimita\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias espec\u00edficas de cada atividade por posi\u00e7\u00e3o de classe, isto \u00e9, a partir da possibilidade de disposi\u00e7\u00e3o de bens a serem valorizados na ordem do mercado, sendo que este fato caracteriza as oportunidades individuais de mobilidade social ascendente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A influ\u00eancia exercida pelo ator social na comunidade a partir do sentido subjetivo da conduta, isto \u00e9, pelo grau de reconhecimento obtido a partir da proposta program\u00e1tica divulgada e aceita como motivo para a sua elei\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas previstas em lei para o cargo.","id":7278490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia exercida pelo ator social na comunidade a partir do sentido subjetivo da conduta, isto \u00e9, pelo grau de reconhecimento obtido a partir da proposta program\u00e1tica divulgada e aceita como motivo para a sua elei\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas previstas em lei para o cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A confus\u00e3o entre os meios de administra\u00e7\u00e3o e a vida privada do administrador, j\u00e1 que n\u00e3o existem locais e hor\u00e1rios de expediente claramente delimitados. Tamb\u00e9m os crit\u00e9rios para o recrutamento dos quadros administrativos s\u00e3o estabelecidos por v\u00ednculos de confian\u00e7a baseados em rela\u00e7\u00f5es de parentesco ou amizade pessoal.","id":7278491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confus\u00e3o entre os meios de administra\u00e7\u00e3o e a vida privada do administrador, j\u00e1 que n\u00e3o existem locais e hor\u00e1rios de expediente claramente delimitados. Tamb\u00e9m os crit\u00e9rios para o recrutamento dos quadros administrativos s\u00e3o estabelecidos por v\u00ednculos de confian\u00e7a baseados em rela\u00e7\u00f5es de parentesco ou amizade pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Far-se-\u00e1 averba\u00e7\u00e3o em registro p\u00fablico:","provas":[{"id":38020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2012-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 22:59:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1098653,"hashId":"e2f424b9528844139a113dae122a0d12","enunciado":"<p align=\"justify\">Far-se-\u00e1 averba\u00e7\u00e3o em registro p\u00fablico:<\/p>","resposta":3886477,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das senten\u00e7as declarat\u00f3rias de aus\u00eancia e de morte presumida.","id":3886476,"corpo":"<p align=justify>das senten\u00e7as declarat\u00f3rias de aus\u00eancia e de morte\r\npresumida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das senten\u00e7as que decretarem a nulidade ou anula\u00e7\u00e3o do casamento, o div\u00f3rcio, a separa\u00e7\u00e3o judicial e o restabelecimento da sociedade conjugal.","id":3886477,"corpo":"<p align=justify>das senten\u00e7as que decretarem a nulidade ou\r\nanula\u00e7\u00e3o do casamento, o div\u00f3rcio, a separa\u00e7\u00e3o\r\njudicial e o restabelecimento da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da emancipa\u00e7\u00e3o por outorga dos pais ou por senten\u00e7a do juiz.","id":3886478,"corpo":"<p align=justify>da emancipa\u00e7\u00e3o por outorga dos pais ou por\r\nsenten\u00e7a do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da interdi\u00e7\u00e3o por incapacidade absoluta ou relativa.","id":3886479,"corpo":"<p align=justify>da interdi\u00e7\u00e3o por incapacidade absoluta ou relativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","oab":false,"nome":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415377,"slug":"direito-civil-registro-e-averbacao-no-registro-civil-art-9o-e-10"}],"slug":"direito-civil\/1098653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos fundamentais das crian\u00e7as e dos adolescentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40576,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 22:19:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199427,"hashId":"d0068480ac1ae2396e4f5cd9b7d5f8b2","enunciado":"<p align=justify>Considerando os direitos fundamentais das crian\u00e7as e dos\r\nadolescentes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4316243,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta deve ser precedida de sua prepara\u00e7\u00e3o gradativa e acompanhamento posterior, realizados pela equipe interprofissional a servi\u00e7o da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da juventude.","id":4316243,"corpo":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em fam\u00edlia substituta\r\ndeve ser precedida de sua prepara\u00e7\u00e3o gradativa e\r\nacompanhamento posterior, realizados pela equipe\r\ninterprofissional a servi\u00e7o da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia e da\r\njuventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em programas de acolhimento institucional ter\u00e1 prefer\u00eancia a seu acolhimento familiar, observado, em qualquer caso, o car\u00e1ter tempor\u00e1rio e excepcional da medida.","id":4316244,"corpo":"<p align=justify>A inclus\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente em programas de\r\nacolhimento institucional ter\u00e1 prefer\u00eancia a seu acolhimento\r\nfamiliar, observado, em qualquer caso, o car\u00e1ter tempor\u00e1rio e\r\nexcepcional da medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em sua fam\u00edlia ou a reintegra\u00e7\u00e3o a esta s\u00e3o obrigat\u00f3rias, exceto se n\u00e3o forem encontrados parentes, em qualquer grau.","id":4316245,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente em sua fam\u00edlia ou a\r\nreintegra\u00e7\u00e3o a esta s\u00e3o obrigat\u00f3rias, exceto se n\u00e3o forem\r\nencontrados parentes, em qualquer grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perda e a suspens\u00e3o do poder familiar devem ser decretadas judicialmente, em procedimento contradit\u00f3rio, exclusivamente no caso de descumprimento injustificado dos deveres e obriga\u00e7\u00f5es previstos no ECA.","id":4316246,"corpo":"<p align=justify>A perda e a suspens\u00e3o do poder familiar devem ser decretadas\r\njudicialmente, em procedimento contradit\u00f3rio, exclusivamente\r\nno caso de descumprimento injustificado dos deveres e\r\nobriga\u00e7\u00f5es previstos no ECA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, sempre que poss\u00edvel, a crian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e3o previamente ouvidos pelo juiz e pelo promotor de justi\u00e7a, e, em se tratando de pessoa com mais de dez anos de idade, ser\u00e1 necess\u00e1rio o seu consentimento colhido em audi\u00eancia.","id":4316247,"corpo":"<p align=justify>Para a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, sempre que poss\u00edvel, a\r\ncrian\u00e7a ou o adolescente ser\u00e3o previamente ouvidos pelo juiz\r\ne pelo promotor de justi\u00e7a, e, em se tratando de pessoa com\r\nmais de dez anos de idade, ser\u00e1 necess\u00e1rio o seu consentimento\r\ncolhido em audi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1199427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No direito sucess\u00f3rio brasileiro, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095693,"hashId":"20ad9375b8a429915c88e5c7682d1631","enunciado":"<p align=justify>No direito sucess\u00f3rio brasileiro, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":3872318,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 ineficaz a disposi\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por qualquer herdeiro, de bem componente do acervo heredit\u00e1rio, pendente a indivisibilidade;","id":3872314,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 ineficaz a disposi\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, por qualquer herdeiro, de bem componente do acervo\r\nheredit\u00e1rio, pendente a indivisibilidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coerdeiro n\u00e3o pode ceder sua quota heredit\u00e1ria a pessoa estranha \u00e0 sucess\u00e3o, se outro coerdeiro a quiser, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es;","id":3872315,"corpo":"<p align=justify>O coerdeiro n\u00e3o pode ceder sua quota heredit\u00e1ria a pessoa estranha \u00e0 sucess\u00e3o, se outro coerdeiro a\r\nquiser, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As testemunhas do testamento n\u00e3o podem ser nomeadas herdeiras ou legat\u00e1rias;","id":3872316,"corpo":"<p align=justify>As testemunhas do testamento n\u00e3o podem ser nomeadas herdeiras ou legat\u00e1rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser t\u00e1cita ou expressa, mas a ren\u00fancia deve ser, sempre, expressa;","id":3872317,"corpo":"<p align=justify>A aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser t\u00e1cita ou expressa, mas a ren\u00fancia deve ser, sempre, expressa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o herdeiro falecer antes de declarar se aceita a heran\u00e7a, tem-se ela por aceita.","id":3872318,"corpo":"<p align=justify>Se o herdeiro falecer antes de declarar se aceita a heran\u00e7a, tem-se ela por aceita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"},{"nome_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","pai":406170,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406172,"slug":"direito-civil-aceitacao-e-renuncia-da-heranca"}],"slug":"direito-civil\/1095693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caber\u00e1 recurso, em sentido estrito, da decis\u00e3o","provas":[{"id":37961,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2012-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AL - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095845,"hashId":"7e1abf8ac38be27bd1308a5c129aed3e","enunciado":"<p align=justify>Caber\u00e1 recurso, em sentido estrito, da decis\u00e3o<\/p>","resposta":3873074,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que pronunciar o r\u00e9u.","id":3873074,"corpo":"<p align=justify>que pronunciar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que decidir sobre a unifica\u00e7\u00e3o de penas.","id":3873075,"corpo":"<p align=justify>que decidir sobre a unifica\u00e7\u00e3o de penas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Tribunal do J\u00fari quando ocorrer nulidade posterior \u00e0 pron\u00fancia.","id":3873076,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal do J\u00fari quando ocorrer nulidade posterior\r\n\u00e0 pron\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que receber a den\u00fancia ou queixa.","id":3873077,"corpo":"<p align=justify>que receber a den\u00fancia ou queixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que impronunciar o r\u00e9u.","id":3873078,"corpo":"<p align=justify>que impronunciar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1095845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fiscal do contrato dever\u00e1 anotar todas as ocorr\u00eancias observadas relacionadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato, determinando ao preposto a regulariza\u00e7\u00e3o daquelas que forem ocorr\u00eancias de falta ou de defeito.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:36","carreiras":[],"areas":[],"id":787979,"hashId":"245173b54f6a98245b0cc8652e495593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fiscal do contrato dever\u00e1 anotar todas as ocorr\u00eancias observadas relacionadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato, determinando ao preposto a regulariza\u00e7\u00e3o daquelas que forem ocorr\u00eancias de falta ou de defeito.<\/p>","resposta":2725625,"anulada":false,"rotulo":190,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725625,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725626,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es de TI para o setor p\u00fablico, julgue os itens de 187 a 192 \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":330374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da fiscaliza\u00e7\u00e3o das contrata\u00e7\u00f5es de TI para o setor p\u00fablico, julgue os itens de 187 a 192 \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 187 a 192"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do fiscal do contrato","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do fiscal do contrato","pai":404498,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408182,"slug":"direito-administrativo-atribuicoes-do-fiscal-do-contrato"}],"slug":"direito-administrativo\/787979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher, v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica que resultou em les\u00f5es irrevers\u00edveis a sua sa\u00fade, como paraplegia e outras sequelas, se transformou em s\u00edmbolo da luta contra essa forma de viol\u00eancia. O texto acima est\u00e1 se referindo \u00e0 Lei","provas":[{"id":15488,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico","id":10433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-de-educacao-basica-area-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea T\u00e9cnico - 2012"},{"id":15489,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional","id":8634},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-mg-mg-2012-fcc-assistente-tecnico-educacional","tipo":1,"nome":"FCC - SEE MG - Assistente T\u00e9cnico Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":556934,"hashId":"dc65833a55f2752eb672478254a97029","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher, v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica que resultou\r\nem les\u00f5es irrevers\u00edveis a sua sa\u00fade, como paraplegia e\r\noutras sequelas, se transformou em s\u00edmbolo da luta contra\r\nessa forma de viol\u00eancia.<\/p>\r\nO texto acima est\u00e1 se referindo \u00e0 Lei<\/p>","resposta":1988829,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria da Penha.","id":1988829,"corpo":"<p align=justify>Maria da Penha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria da F\u00e9.","id":1988830,"corpo":"<p align=justify>Maria da F\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria da Gl\u00f3ria.","id":1988831,"corpo":"<p align=justify>Maria da Gl\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria Aparecida.","id":1988832,"corpo":"<p align=justify>Maria Aparecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":282597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/556934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Tratorista","id":2992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido, s\u00e3o destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de menor velocidade:","provas":[{"id":12893,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tratorista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Tratorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":484088,"hashId":"944fd78f8bd377158f55af0784a93cee","enunciado":"<p align=justify>Quando uma pista de rolamento\r\ncomportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no\r\nmesmo sentido, s\u00e3o destinadas ao\r\ndeslocamento dos ve\u00edculos mais lentos\r\ne de menor velocidade:<\/p>","resposta":1744604,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pista da esquerda;","id":1744601,"corpo":"<p align=justify>A pista da esquerda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acostamento;","id":1744602,"corpo":"<p align=justify>O acostamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pista central;","id":1744603,"corpo":"<p align=justify>A pista central;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pista da direita.","id":1744604,"corpo":"<p align=justify>A pista da direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267494,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/484088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiz quadrada de a \u00e9 um n\u00famero inteiro. A raiz quadrada de b \u00e9 igual \u00e0 raiz quadrada de a mais 2. Dado que (b \u2013 a) = 24 calcule os valores de a e de b.","provas":[{"id":56904,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-oficial-administrativo-4","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Oficial Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708272,"hashId":"84194632ffb2d8fd44fd0f8eaf4e1e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada de <strong>a<\/strong> \u00e9 um n\u00famero inteiro. A raiz quadrada de <strong>b<\/strong> \u00e9 igual \u00e0 raiz quadrada de <strong>a<\/strong> mais 2. Dado que (b \u2013 a) = 24 calcule os valores de <strong>a<\/strong> e de <strong>b<\/strong>.<\/p>","resposta":6469944,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 7","id":6469943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 e 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 e 49","id":6469944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 e 49<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49 e 83","id":6469945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49 e 83<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 e 124","id":6469946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 e 124<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o e Ra\u00edzes","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403838,"slug":"matematica-potenciacao-e-raizes"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1708272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais individuais, que","provas":[{"id":47556,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443503,"hashId":"8fec75e521343faa17b8b241c6472883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos fundamentais individuais, que<\/p>","resposta":5343009,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sa\u00fade pressup\u00f5e uma atua\u00e7\u00e3o estatal negativa.","id":5343008,"corpo":"<p>a sa\u00fade pressup\u00f5e uma atua\u00e7\u00e3o estatal negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tais normas possuem aplica\u00e7\u00e3o imediata.","id":5343009,"corpo":"<p>tais normas possuem aplica\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o lazer encontra-se dentro de tal classifica\u00e7\u00e3o.","id":5343010,"corpo":"<p>o lazer encontra-se dentro de tal classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a liberdade de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 plena.","id":5343011,"corpo":"<p>a liberdade de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 plena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1443503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1451291,"hashId":"7892a2fe5f360a350717115707d5f758","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5378085,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento correspondente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal \u2013 Lei n. 7.210\/1984 ser\u00e1 judicial, desenvolvendo-se perante o Ju\u00edzo da Condena\u00e7\u00e3o.","id":5378082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento correspondente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es previstas na Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal \u2013 Lei n. 7.210\/1984 ser\u00e1 judicial, desenvolvendo-se perante o Ju\u00edzo da Condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas na instru\u00e7\u00e3o criminal caber\u00e1 a pris\u00e3o preventiva do agressor decretada pelo juiz, de of\u00edcio, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial.","id":5378083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas na instru\u00e7\u00e3o criminal caber\u00e1 a pris\u00e3o preventiva do agressor decretada pelo juiz, de of\u00edcio, a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou mediante representa\u00e7\u00e3o da autoridade policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos termos da Lei n. 9.807\/1999, somente a requerimento das partes o juiz poder\u00e1 conceder o perd\u00e3o judicial e a consequente extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ao acusado que, sendo prim\u00e1rio, tenha colaborado efetiva e voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o tenha resultado a identifica\u00e7\u00e3o dos demais coautores ou part\u00edcipes da a\u00e7\u00e3o criminosa, a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com a sua integridade f\u00edsica preservada e a recupera\u00e7\u00e3o total ou parcial do produto do crime.","id":5378084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n. 9.807\/1999, somente a requerimento das partes o juiz poder\u00e1 conceder o perd\u00e3o judicial e a consequente extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ao acusado que, sendo prim\u00e1rio, tenha colaborado efetiva e voluntariamente com a investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, desde que dessa colabora\u00e7\u00e3o tenha resultado a identifica\u00e7\u00e3o dos demais coautores ou part\u00edcipes da a\u00e7\u00e3o criminosa, a localiza\u00e7\u00e3o da v\u00edtima com a sua integridade f\u00edsica preservada e a recupera\u00e7\u00e3o total ou parcial do produto do crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei Maria da Penha \u2013 Lei n. 11.340\/2006, os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher, \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Ordin\u00e1ria com compet\u00eancia c\u00edvel e criminal, poder\u00e3o ser criados pela Uni\u00e3o, no Distrito Federal e nos Territ\u00f3rios, e pelos Estados, para o processo, o julgamento e a execu\u00e7\u00e3o das causas decorrentes da pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.","id":5378085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a Lei Maria da Penha \u2013 Lei n. 11.340\/2006, os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher, \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Ordin\u00e1ria com compet\u00eancia c\u00edvel e criminal, poder\u00e3o ser criados pela Uni\u00e3o, no Distrito Federal e nos Territ\u00f3rios, e pelos Estados, para o processo, o julgamento e a execu\u00e7\u00e3o das causas decorrentes da pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consoante a Lei n. 9.807\/1999, as medidas de prote\u00e7\u00e3o requeridas por v\u00edtimas ou por testemunhas de crimes que estejam coagidas ou expostas a grave amea\u00e7a em raz\u00e3o de colaborarem com a investiga\u00e7\u00e3o ou processo criminal ser\u00e3o prestadas pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, na forma de programas especiais organizados com base nas disposi\u00e7\u00f5es dessa lei.","id":5378086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante a Lei n. 9.807\/1999, as medidas de prote\u00e7\u00e3o requeridas por v\u00edtimas ou por testemunhas de crimes que estejam coagidas ou expostas a grave amea\u00e7a em raz\u00e3o de colaborarem com a investiga\u00e7\u00e3o ou processo criminal ser\u00e3o prestadas pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, na forma de programas especiais organizados com base nas disposi\u00e7\u00f5es dessa lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/1451291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o princ\u00edpio pelo qual se espera alcan\u00e7ar o melhor desempenho poss\u00edvel, no tocante ao modo de agir dos agentes, e de angariar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, no pertinente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":50515,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1525453,"hashId":"346e29bb9e3543d0816f86808e4b7896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o princ\u00edpio pelo qual se espera alcan\u00e7ar o melhor desempenho poss\u00edvel, no tocante ao modo de agir dos agentes, e de angariar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, no pertinente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":5698571,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalidade.","id":5698568,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":5698569,"corpo":"<p>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o.","id":5698570,"corpo":"<p>Motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":5698571,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1525453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA\u201d era casada sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens com \u201cB\u201d. \u201cB\u201d faleceu em 2011 e deixou um im\u00f3vel por ele adquirido antes do casamento, usado como moradia do casal. N\u00e3o h\u00e1 descendentes, mas dois ascendentes em primeiro grau vivos. Neste caso,","provas":[{"id":54397,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2012-fcc-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1637216,"hashId":"f6db5967fc489e30c259c5aa8a8e3cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d era casada sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens com \u201cB\u201d. \u201cB\u201d faleceu em 2011 e deixou um im\u00f3vel por ele adquirido antes do casamento, usado como moradia do casal. N\u00e3o h\u00e1 descendentes, mas dois ascendentes em primeiro grau vivos. Neste caso,<\/p>","resposta":6160331,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9m de receber fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do im\u00f3vel como herdeira necess\u00e1ria, \u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, que se constitui a partir do registro do formal de partilha no Cart\u00f3rio de Im\u00f3veis.","id":6160329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m de receber fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do im\u00f3vel como herdeira necess\u00e1ria, \u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, que se constitui a partir do registro do formal de partilha no Cart\u00f3rio de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, participa da heran\u00e7a na qualidade de herdeira necess\u00e1ria e recebe a metade ideal do im\u00f3vel, cabendo a cada ascendente fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/4 do bem.","id":6160330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, participa da heran\u00e7a na qualidade de herdeira necess\u00e1ria e recebe a metade ideal do im\u00f3vel, cabendo a cada ascendente fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/4 do bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, cabendo a cada herdeiro fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do im\u00f3vel.","id":6160331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, cabendo a cada herdeiro fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por se tratar de bem incomunic\u00e1vel, \u201cA\u201d n\u00e3o participa da sucess\u00e3o, mas tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, cabendo a cada ascendente metade ideal do im\u00f3vel.","id":6160332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por se tratar de bem incomunic\u00e1vel, \u201cA\u201d n\u00e3o participa da sucess\u00e3o, mas tem direito real de habita\u00e7\u00e3o, cabendo a cada ascendente metade ideal do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o do regime de bens que regeu o casamento, \u201cA\u201d tem direito ao usufruto da metade do im\u00f3vel, cabendo, a cada herdeiro, fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do bem.","id":6160333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o do regime de bens que regeu o casamento, \u201cA\u201d tem direito ao usufruto da metade do im\u00f3vel, cabendo, a cada herdeiro, fra\u00e7\u00e3o ideal de 1\/3 do bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":406135,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"}],"slug":"direito-civil\/1637216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Geral","id":3662},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Geral","id":13504}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma da previd\u00eancia ocorrida em 1998 vedou absolutamente a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria por servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":16342,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Geral","id":3662},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Geral - 2012"},{"id":26733,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Geral","id":13504},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"capes-2012-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":577000,"hashId":"2768292c59a8e2c599c040ef0b597c69","enunciado":"<p align=justify>A reforma da previd\u00eancia ocorrida em 1998 vedou\r\nabsolutamente a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria por\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":2047500,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2047499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2047500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens de acordo com a CF.","id":287381,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado e\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens de acordo\r\ncom a CF.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/577000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O banco que terceirizar a entrega de talon\u00e1rio de cheque aos correntistas ser\u00e1 respons\u00e1vel por eventual defeito na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, visto que se configura, nesse caso, a culpa in re ipsa, pressuposto da responsabilidade civil do banco pela repara\u00e7\u00e3o do dano.","provas":[{"id":23294,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"agu-2012-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783338,"hashId":"44f80e11adde55ce98491ea3df752608","enunciado":"O banco que terceirizar a entrega de talon\u00e1rio de cheque aos\r\ncorrentistas ser\u00e1 respons\u00e1vel por eventual defeito na presta\u00e7\u00e3o\r\ndo servi\u00e7o, visto que se configura, nesse caso, a culpa in re\r\nipsa, pressuposto da responsabilidade civil do banco pela\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano.","resposta":2712528,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2712528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2712529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da responsabilidade civil.","id":329220,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da responsabilidade civil.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/783338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a decad\u00eancia.","provas":[{"id":15166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AL - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":542739,"hashId":"adb99e7983a7d9a939d1474777c6e646","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a decad\u00eancia.<\/p>","resposta":1952609,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a parte beneficiada pode renunciar \u00e0 decad\u00eancia, desde que o prazo decadencial esteja fixado em lei.","id":1952607,"corpo":"<p align=justify>Apenas a parte beneficiada pode renunciar \u00e0 decad\u00eancia, desde\r\nque o prazo decadencial esteja fixado em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que ocorre com os prazos prescricionais, \u00e9 vedado ao juiz, de of\u00edcio, conhecer da decad\u00eancia, ainda que esta esteja estabelecida por lei.","id":1952608,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do que ocorre com os prazos prescricionais, \u00e9\r\nvedado ao juiz, de of\u00edcio, conhecer da decad\u00eancia, ainda que\r\nesta esteja estabelecida por lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratando-se de decad\u00eancia convencional, a parte a quem aproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, vedando-se ao juiz suprir a alega\u00e7\u00e3o.","id":1952609,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de decad\u00eancia convencional, a parte a quem\r\naproveita pode aleg\u00e1-la em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o,\r\nvedando-se ao juiz suprir a alega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Violado o direito, nasce para o titular a pretens\u00e3o, que se extingue, pela decad\u00eancia, nos prazos previstos no C\u00f3digo Civil.","id":1952610,"corpo":"<p align=justify>Violado o direito, nasce para o titular a pretens\u00e3o, que se\r\nextingue, pela decad\u00eancia, nos prazos previstos no C\u00f3digo\r\nCivil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme previs\u00e3o do C\u00f3digo Civil, em regra, aplicam-se \u00e0 decad\u00eancia as normas que impedem, suspendem ou interrompem a prescri\u00e7\u00e3o.","id":1952611,"corpo":"<p align=justify>Conforme previs\u00e3o do C\u00f3digo Civil, em regra, aplicam-se\r\n\u00e0 decad\u00eancia as normas que impedem, suspendem ou\r\ninterrompem a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279613,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/542739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":13655}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa que contenha um princ\u00edpio do SUS \u2013 Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":40223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-medico-plantonista-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - M\u00e9dico Plantonista - 2012"},{"id":40228,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":13655},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-medico-plantonista-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1184215,"hashId":"c6483d33efe2b7458233c5dfd1656c3f","enunciado":"<p align=justify>Com base no Art. 196 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nassinale a alternativa que contenha um princ\u00edpio do SUS \u2013\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":4252094,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":4252094,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o hier\u00e1rquica.","id":4252095,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marginaliza\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":4252096,"corpo":"<p align=justify>Marginaliza\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o.","id":4252097,"corpo":"<p align=justify>Centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1184215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONCEP\u00c7\u00c3O Consultoria T\u00e9cnica Especializada","descricao":"CONCEP\u00c7\u00c3O Consultoria T\u00e9cnica Especializada","sigla":"CONCEPCAO","oab":false,"id":333}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 7","id":4018,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.503 de 23 de setembro de 1997, institui no Art. 67 - As provas ou competi\u00e7\u00f5es desportivas, inclusive seus ensaios, em via aberta \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 poder\u00e3o ser realizadas mediante pr\u00e9via permiss\u00e3o da autoridade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e depender\u00e3o de:I. Autoriza\u00e7\u00e3o expressa da respectiva confedera\u00e7\u00e3o desportiva ou de entidades estaduais a ela filiadas. II. Cau\u00e7\u00e3o ou fian\u00e7a para cobrir poss\u00edveis danos materiais \u00e0 via. III. Contrato de seguro contra riscos e acidentes em favor de terceiros.IV. Pr\u00e9vio recolhimento do valor correspondente aos custos operacionais em que o \u00f3rg\u00e3o ou entidade permission\u00e1ria incorrer\u00e1. V. Multa de 10% sobre o valor do evento para algum tipo de acidente que possa ocorrer. Par\u00e1grafo \u00fanico. A autoridade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via arbitrar\u00e1 os valores m\u00ednimos da cau\u00e7\u00e3o ou fian\u00e7a e do contrato de seguro. Marque os incisos que estabelecem coer\u00eancia com o Art.67.","provas":[{"id":44831,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 7","id":4018,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONCEP\u00c7\u00c3O Consultoria T\u00e9cnica Especializada","descricao":"CONCEP\u00c7\u00c3O Consultoria T\u00e9cnica Especializada","sigla":"CONCEPCAO","oab":false,"id":333},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-7-ba-2012-concepcao-motorista","tipo":1,"nome":"CONCEPCAO - CREFITO 7 - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357417,"hashId":"5120472629c702ec1ef0c1ef00da41b2","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 9.503 de 23 de setembro de 1997, institui no\r\nArt. 67 - <em>As provas ou competi\u00e7\u00f5es desportivas, inclusive\r\nseus ensaios, em via aberta \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 poder\u00e3o ser\r\nrealizadas mediante pr\u00e9via permiss\u00e3o da autoridade de\r\ntr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e depender\u00e3o de<\/em>:<\/p><p align=\"justify\">I. Autoriza\u00e7\u00e3o expressa da respectiva confedera\u00e7\u00e3o\r\ndesportiva ou de entidades estaduais a ela filiadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Cau\u00e7\u00e3o ou fian\u00e7a para cobrir poss\u00edveis danos materiais\r\n\u00e0 via.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Contrato de seguro contra riscos e acidentes em favor\r\nde terceiros.<\/p><p align=\"justify\">IV. Pr\u00e9vio recolhimento do valor correspondente aos custos\r\noperacionais em que o \u00f3rg\u00e3o ou entidade permission\u00e1ria\r\nincorrer\u00e1.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Multa de 10% sobre o valor do evento para algum tipo\r\nde acidente que possa ocorrer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Par\u00e1grafo \u00fanico. <em>A autoridade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a\r\nvia arbitrar\u00e1 os valores m\u00ednimos da cau\u00e7\u00e3o ou fian\u00e7a e do\r\ncontrato de seguro.<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque os incisos que estabelecem coer\u00eancia com o\r\nArt.67.<\/p>","resposta":4976627,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4976625,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II e III apenas.","id":4976626,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III e IV apenas.","id":4976627,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III e V apenas.","id":4976628,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV e V apenas.","id":4976629,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 IV e V apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a  14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1357417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sem prazo estipulado para o t\u00e9rmino, nem se podendo inferi-lo da natureza da celebra\u00e7\u00e3o, qualquer das partes poder\u00e1 resolver o contrato, mediante aviso pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser dado","provas":[{"id":40473,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-18-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196432,"hashId":"ac45c2a08b318ece5a585bc11c7e0932","enunciado":"<p align=\"justify\">No contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sem prazo estipulado\r\npara o t\u00e9rmino, nem se podendo inferi-lo da natureza\r\nda celebra\u00e7\u00e3o, qualquer das partes poder\u00e1 resolver o\r\ncontrato, mediante aviso pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser dado<\/p>","resposta":4304769,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com anteced\u00eancia de quatro dias, se o sal\u00e1rio for fixado por dia.","id":4304768,"corpo":"<p align=justify>com anteced\u00eancia de quatro dias, se o sal\u00e1rio for\r\nfixado por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com anteced\u00eancia de oito dias, se o sal\u00e1rio se houver fixado por tempo de um m\u00eas, ou mais.","id":4304769,"corpo":"<p align=justify>com anteced\u00eancia de oito dias, se o sal\u00e1rio se\r\nhouver fixado por tempo de um m\u00eas, ou mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com anteced\u00eancia de sete dias ou uma semana, se o sal\u00e1rio for fixado por um m\u00eas ou mais.","id":4304770,"corpo":"<p align=justify>com anteced\u00eancia de sete dias ou uma semana, se\r\no sal\u00e1rio for fixado por um m\u00eas ou mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na v\u00e9spera, quando se tenha contratado por prazo maior de um m\u00eas.","id":4304771,"corpo":"<p align=justify>na v\u00e9spera, quando se tenha contratado por prazo\r\nmaior de um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com anteced\u00eancia de quinze dias se j\u00e1 tiver decorrido mais de dois meses de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":4304772,"corpo":"<p align=justify>com anteced\u00eancia de quinze dias se j\u00e1 tiver decorrido\r\nmais de dois meses de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Art. 593 ao 609)","oab":true,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o (Art. 593 ao 609)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405982,"slug":"direito-civil-prestacao-de-servico-art-593-ao-609"}],"slug":"direito-civil\/1196432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 24\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 24\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24 Regiao","oab":false,"id":851}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40859,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24","id":1169,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 24\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 24\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 24\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 24 Regiao","oab":false,"id":851},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-24-2012-trt-24a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 24\u00aa Regi\u00e3o - TRT 24 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1211884,"hashId":"309d107b443942d31c91b91f9f887712","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4365359,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamamos de contratos individuais ou singulares aqueles em que cada uma das partes interv\u00e9m para convencionar diretamente aquilo que lhe interessa, estipulando cl\u00e1usulas ou condi\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, sendo as vontades consideradas em sua individualidade e de contratos coletivos aqueles em que a vontade da maioria prima sobre a vontade da minoria. Note-se que a divis\u00e3o n\u00e3o se baseia apenas no n\u00famero de indiv\u00edduos contratante, mas na necessidade de haver representa\u00e7\u00e3o de toda uma coletividade e a abstra\u00e7\u00e3o do interesse individual para sua caracteriza\u00e7\u00e3o enquanto coletivo. Ademais, pode haver declara\u00e7\u00e3o volitiva de um grupo de pessoas para outro indiv\u00edduo ou grupo de pessoas, cujas manifesta\u00e7\u00f5es de vontade n\u00e3o s\u00e3o organicamente consideradas, mas sim isoladamente sejam a causa da celebra\u00e7\u00e3o. Nessa hip\u00f3tese o contrato \u00e9 individual, n\u00e3o obstante a pluralidade de indiv\u00edduos.","id":4365357,"corpo":"<p align=justify>Chamamos de contratos individuais ou singulares aqueles em que cada uma\r\ndas partes interv\u00e9m para convencionar diretamente aquilo que lhe interessa,\r\nestipulando cl\u00e1usulas ou condi\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, sendo as vontades\r\nconsideradas em sua individualidade e de contratos coletivos aqueles em que a\r\nvontade da maioria prima sobre a vontade da minoria. Note-se que a divis\u00e3o\r\nn\u00e3o se baseia apenas no n\u00famero de indiv\u00edduos contratante, mas na\r\nnecessidade de haver representa\u00e7\u00e3o de toda uma coletividade e a abstra\u00e7\u00e3o\r\ndo interesse individual para sua caracteriza\u00e7\u00e3o enquanto coletivo. Ademais,\r\npode haver declara\u00e7\u00e3o volitiva de um grupo de pessoas para outro indiv\u00edduo ou\r\ngrupo de pessoas, cujas manifesta\u00e7\u00f5es de vontade n\u00e3o s\u00e3o organicamente\r\nconsideradas, mas sim isoladamente sejam a causa da celebra\u00e7\u00e3o. Nessa\r\nhip\u00f3tese o contrato \u00e9 individual, n\u00e3o obstante a pluralidade de indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o impessoais os contratos em que a pessoa do devedor \u00e9 fund\u00edvel, isto \u00e9, interessa ao credor ter sua obriga\u00e7\u00e3o satisfeita, n\u00e3o importando quem efetivamente o fa\u00e7a, e os que n\u00e3o t\u00eam restri\u00e7\u00f5es quanto aos consumidores. Os contratos pessoais ou intuitu personae, por sua vez, s\u00e3o aqueles em que as partes contratantes especificam quem est\u00e1 incumbido de prestar a obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo que terceiro satisfa\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o justamente por se tratar de obriga\u00e7\u00e3o personal\u00edssima, logo, intransmiss\u00edvel.","id":4365358,"corpo":"<p align=\"justify\">S\u00e3o impessoais os contratos em que a pessoa do devedor \u00e9 fund\u00edvel, isto \u00e9,\r\ninteressa ao credor ter sua obriga\u00e7\u00e3o satisfeita, n\u00e3o importando quem\r\nefetivamente o fa\u00e7a, e os que n\u00e3o t\u00eam restri\u00e7\u00f5es quanto aos consumidores. Os\r\ncontratos pessoais ou <i>intuitu personae<\/i>, por sua vez, s\u00e3o aqueles em que as\r\npartes contratantes especificam quem est\u00e1 incumbido de prestar a obriga\u00e7\u00e3o,\r\nn\u00e3o se admitindo que terceiro satisfa\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o justamente por se tratar de\r\nobriga\u00e7\u00e3o personal\u00edssima, logo, intransmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resili\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, nos casos em que a lei expressa ou implicitamente o permita se opera automaticamente, prescindindo de den\u00fancia notificada \u00e0 oura parte.","id":4365359,"corpo":"<p align=justify>A resili\u00e7\u00e3o unilateral do contrato, nos casos em que a lei expressa ou\r\nimplicitamente o permita se opera automaticamente, prescindindo de den\u00fancia\r\nnotificada \u00e0 oura parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo resolu\u00e7\u00e3o do contrato em sentido amplo \u00e9 doutrinariamente utilizado para referir-se \u00e0 esp\u00e9cie de extin\u00e7\u00e3o do vinculum iuris obrigacional\/contratual que produz tanto efeito ex tunc quanto efeito ex nunc.","id":4365360,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">O voc\u00e1bulo resolu\u00e7\u00e3o do contrato em sentido amplo \u00e9 doutrinariamente\r\nutilizado para referir-se \u00e0 esp\u00e9cie de extin\u00e7\u00e3o do <i>vinculum iuris<\/i>\r\nobrigacional\/contratual que produz tanto efeito <i>ex tunc<\/i> quanto efeito <i>ex nunc<\/i>.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos contratos bilaterais sinalagm\u00e1ticos, ambos os contratantes t\u00eam o dever de cumprir, rec\u00edproca e concomitantemente, as presta\u00e7\u00f5es e obriga\u00e7\u00f5es por eles assumidas.","id":4365361,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Nos contratos bilaterais sinalagm\u00e1ticos, ambos os contratantes t\u00eam o dever\r\nde cumprir, rec\u00edproca e concomitantemente, as presta\u00e7\u00f5es e obriga\u00e7\u00f5es por\r\neles assumidas.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o","pai":405960,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405962,"slug":"direito-civil-resolucao"},{"nome_clean":"Resili\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Resili\u00e7\u00e3o","pai":405960,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415718,"slug":"direito-civil-resilicao"},{"nome_clean":"Resili\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":false,"nome":"Resili\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":415718,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424952,"slug":"direito-civil-resilicao-unilateral"}],"slug":"direito-civil\/1211884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 47 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal assim disp\u00f5e: \u201dSalvo a disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa Legislativa e de suas comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria absoluta de seus membros.\u201d Com base em tal artigo, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer a seguinte regra geral para as vota\u00e7\u00f5es nas Casas Legislativas","provas":[{"id":39411,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1156227,"hashId":"d9018c8867bd305b6f05d1ca20f3552b","enunciado":"<p align=justify>O artigo 47 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal assim disp\u00f5e: \u201dSalvo a disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, as delibera\u00e7\u00f5es de cada Casa Legislativa e de suas comiss\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria de votos, presente a maioria absoluta de seus membros.\u201d Com base em tal artigo, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer a seguinte regra geral para as vota\u00e7\u00f5es nas Casas Legislativas<\/p>","resposta":4132221,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as delibera\u00e7\u00f5es devem ser tomadas pela maioria absoluta dos votos dos presentes. ","id":4132217,"corpo":"<p align=justify>as delibera\u00e7\u00f5es devem ser tomadas pela maioria absoluta dos votos dos presentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ainda que haja votos brancos e nulos e absten\u00e7\u00f5es, as delibera\u00e7\u00f5es devem ser tomadas pela maioria dos votos dos presentes","id":4132218,"corpo":"<p align=justify>ainda que haja votos brancos e nulos e absten\u00e7\u00f5es, as delibera\u00e7\u00f5es devem ser tomadas pela maioria dos votos dos presentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maioria simples de votos equivale, em&#39;qualquer caso, \u00e0 metade mais um dos votos dos presentes. ","id":4132219,"corpo":"<p align=justify>a maioria simples de votos equivale, em&#39;qualquer caso, \u00e0 metade mais um dos votos dos presentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os votos brancos, nulos e as absten\u00e7\u00f5es ser\u00e3o computados como rejei\u00e7\u00e3o, para o efeito de se apurar o resultado final da vota\u00e7\u00e3o. ","id":4132220,"corpo":"<p align=justify>os votos brancos, nulos e as absten\u00e7\u00f5es ser\u00e3o computados como rejei\u00e7\u00e3o, para o efeito de se apurar o resultado final da vota\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as delibera\u00e7\u00f5es podem ser tomadas por n\u00famero de votos inferior \u00e0 maioria absoluta dos presentes, considerando a exist\u00eancia de votos em branco, nulos ou a ocorr\u00eancia de absten\u00e7\u00f5es. ","id":4132221,"corpo":"<p align=justify>as delibera\u00e7\u00f5es podem ser tomadas por n\u00famero de votos inferior \u00e0 maioria absoluta dos presentes, considerando a exist\u00eancia de votos em branco, nulos ou a ocorr\u00eancia de absten\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1156227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19870},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":19884},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19886},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governador do Estado, ap\u00f3s uma manifesta\u00e7\u00e3o de fi\u00e9is na porta do Pal\u00e1cio, fica sensibilizado e decide atender ao pleito, subvencionando determinada igreja que passa por dificuldade financeira devastadora. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, esta \u00e9 uma compet\u00eancia estadual com a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":46310,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":19870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-administracao","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":46327,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"},{"id":46357,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":19884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea:  Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2012"},{"id":46359,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19886},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":46366,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos)","id":19892},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-analista-de-politicas-publicas-area-psicologia-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea: Psicologia (Gest\u00e3o de Recursos Humanos) - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1407136,"hashId":"e18521d5e544923a2dd30583f996a23b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governador do Estado, ap\u00f3s uma manifesta\u00e7\u00e3o de fi\u00e9is na porta do Pal\u00e1cio, fica sensibilizado e decide atender ao pleito, subvencionando determinada igreja que passa por dificuldade financeira devastadora. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, esta \u00e9 uma compet\u00eancia estadual com a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":5181611,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum","id":5181610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vedada","id":5181611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusiva","id":5181612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservada","id":5181613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reservada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concorrente","id":5181614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos estados","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias dos estados","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407556,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-estados"},{"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1407136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o instituto da S\u00famula Vinculante, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38025,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2012-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:44","carreiras":[],"areas":[],"id":1098830,"hashId":"8d098f5010008532fde27f44adfd988b","enunciado":"<p align=justify>Sobre o instituto da S\u00famula Vinculante, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3887273,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revogada ou modificada a lei em que se fundou a edi\u00e7\u00e3o de enunciado de s\u00famula vinculante, opera-se sua caducidade autom\u00e1tica;","id":3887272,"corpo":"<p align=justify>revogada ou modificada a lei em que se fundou a edi\u00e7\u00e3o de enunciado de s\u00famula vinculante,\r\nopera-se sua caducidade autom\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso da reclama\u00e7\u00e3o contra omiss\u00e3o ou ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que se mostre contr\u00e1rio ao teor de enunciado de s\u00famula vinculante s\u00f3 ser\u00e1 admitido ap\u00f3s o esgotamento das vias administrativas;","id":3887273,"corpo":"<p align=justify>o uso da reclama\u00e7\u00e3o contra omiss\u00e3o ou ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que se mostre\r\ncontr\u00e1rio ao teor de enunciado de s\u00famula vinculante s\u00f3 ser\u00e1 admitido ap\u00f3s o esgotamento das\r\nvias administrativas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a todo e qualquer interessado \u00e9 dado propor a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de enunciado de s\u00famula vinculante;","id":3887274,"corpo":"<p align=justify>a todo e qualquer interessado \u00e9 dado propor a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de\r\nenunciado de s\u00famula vinculante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os legitimados ativos ao ajuizamento das a\u00e7\u00f5es de controle abstrato de constitucionalidade podem propor a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de enunciado de s\u00famula vinculante.","id":3887275,"corpo":"<p align=justify>somente os legitimados ativos ao ajuizamento das a\u00e7\u00f5es de controle abstrato de\r\nconstitucionalidade podem propor a edi\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o ou o cancelamento de enunciado de\r\ns\u00famula vinculante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/1098830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia","id":24058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta, professora municipal, filha, reconhecida tardiamente, do Governador do Estado, tem filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria de oposi\u00e7\u00e3o ao governo de seu pai, com quem n\u00e3o mant\u00e9m quaisquer rela\u00e7\u00f5es. Caso Marta pretenda concorrer como deputado estadual, quanto a ela ser\u00e1 dado o seguinte tratamento, por for\u00e7a de regra constitucional: ","provas":[{"id":61501,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia","id":24058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-1o-dia-4","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1874552,"hashId":"9bee55988285969bcd8a5451d405fc82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marta, professora municipal, filha, reconhecida tardiamente, do Governador do Estado, tem filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria de oposi\u00e7\u00e3o ao governo de seu pai, com quem n\u00e3o mant\u00e9m quaisquer rela\u00e7\u00f5es. Caso Marta pretenda concorrer como deputado estadual, quanto a ela ser\u00e1 dado o seguinte tratamento, por for\u00e7a de regra constitucional: <\/p>","resposta":7215095,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 concorrer porque a restri\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o n\u00e3o alcan\u00e7a partidos pol\u00edticos opositores ","id":7215091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 concorrer porque a restri\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o n\u00e3o alcan\u00e7a partidos pol\u00edticos opositores <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer porque a restri\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o perdura por dois mandatos ","id":7215092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 concorrer porque a restri\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o perdura por dois mandatos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 concorrer porque seu pai se desincompatibilizar\u00e1 nos tr\u00eas meses anteriores da elei\u00e7\u00e3o ","id":7215093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 concorrer porque seu pai se desincompatibilizar\u00e1 nos tr\u00eas meses anteriores da elei\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 concorrer porque n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o afetiva entre pai e filha","id":7215094,"corpo":"<p>poder\u00e1 concorrer porque n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o afetiva entre pai e filha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 concorrer porque s\u00e3o pai e filha","id":7215095,"corpo":"<p>n\u00e3o poder\u00e1 concorrer porque s\u00e3o pai e filha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia","id":24058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abolitio criminis \u00e9 causa de: ","provas":[{"id":61501,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia","id":24058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2012-dom-cintra-fundacao-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-1o-dia-4","tipo":1,"nome":"FDC - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 1\u00ba Dia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1874582,"hashId":"4db4281a1c8814cc3973022fe08b0eb9","enunciado":"<p>A <em>abolitio criminis<\/em> \u00e9 causa de: <\/p>","resposta":7215243,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atipicidade","id":7215241,"corpo":"<p>atipicidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o da culpabilidade","id":7215242,"corpo":"<p>exclus\u00e3o da culpabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o da punibilidade","id":7215243,"corpo":"<p>extin\u00e7\u00e3o da punibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o da antijuricidade","id":7215244,"corpo":"<p>exclus\u00e3o da antijuricidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"involuntariedade da conduta","id":7215245,"corpo":"<p>involuntariedade da conduta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413892,"slug":"direito-penal-extincao-da-punibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2012-funcab-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - M\u00e9dico Legista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":720632,"hashId":"6faa0a32cfcf9e822d025684173ddaa1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21463\/04.gif>","resposta":2468434,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A II Guerra Mundial que produziu na Europa uma profunda crise no com\u00e9rcio internacional.","id":2468430,"corpo":"A II Guerra Mundial que produziu na Europa uma\r\nprofunda crise no com\u00e9rcio internacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos seringais em raz\u00e3o da nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":2468431,"corpo":"Diminui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores nos seringais em\r\nraz\u00e3o da nova legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crise mundial do setor automotivo, principal comprador da borracha brasileira.","id":2468432,"corpo":"Crise mundial do setor automotivo, principal\r\ncomprador da borracha brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rigidez da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, provocando dificuldades na explora\u00e7\u00e3o do l\u00e1tex.","id":2468433,"corpo":"Rigidez da legisla\u00e7\u00e3o ambiental, provocando\r\ndificuldades na explora\u00e7\u00e3o do l\u00e1tex.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia com a produ\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses do Oriente, que promoveram m\u00e9todos mais eficientes.","id":2468434,"corpo":"Concorr\u00eancia com a produ\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses do\r\nOriente, que promoveram m\u00e9todos mais\r\neficientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317975,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/720632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, que trata da improbidade administrativa.","provas":[{"id":40576,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199682,"hashId":"5d1ffad8c6c93ff5278d5de212f49cef","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei\r\nn.\u00ba 8.429\/1992, que trata da improbidade administrativa.<\/p>","resposta":4317301,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei determina que a autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito apresente ao MP representa\u00e7\u00e3o para a indisponibilidade dos bens do indiciado, nos casos em que o ato de improbidade ensejar enriquecimento il\u00edcito, provid\u00eancia prescind\u00edvel caso as condutas causem les\u00e3o ao er\u00e1rio ou atentem contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o.","id":4317299,"corpo":"<p align=justify>A lei determina que a autoridade administrativa respons\u00e1vel\r\npelo inqu\u00e9rito apresente ao MP representa\u00e7\u00e3o para a\r\nindisponibilidade dos bens do indiciado, nos casos em que o\r\nato de improbidade ensejar enriquecimento il\u00edcito, provid\u00eancia\r\nprescind\u00edvel caso as condutas causem les\u00e3o ao er\u00e1rio ou\r\natentem contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instaurado processo administrativo, a comiss\u00e3o processante dever\u00e1 dar conhecimento ao MP e ao tribunal de contas da exist\u00eancia de procedimento para apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade. A lei admite que apenas o MP designe representante e intervenha no procedimento administrativo, de modo a firmar sua convic\u00e7\u00e3o sobre os fatos que estejam sendo apurados.","id":4317300,"corpo":"<p align=justify>Instaurado processo administrativo, a comiss\u00e3o processante\r\ndever\u00e1 dar conhecimento ao MP e ao tribunal de contas da\r\nexist\u00eancia de procedimento para apurar a pr\u00e1tica de ato de\r\nimprobidade. A lei admite que apenas o MP designe\r\nrepresentante e intervenha no procedimento administrativo, de\r\nmodo a firmar sua convic\u00e7\u00e3o sobre os fatos que estejam sendo\r\napurados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa poder\u00e1 representar \u00e0 autoridade competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade, devendo a representa\u00e7\u00e3o ser escrita ou reduzida a termo e assinada e conter a qualifica\u00e7\u00e3o do representante, as informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e sua autoria e a indica\u00e7\u00e3o das provas de que tenha conhecimento.","id":4317301,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa poder\u00e1 representar \u00e0 autoridade competente\r\npara que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a\r\npr\u00e1tica de ato de improbidade, devendo a representa\u00e7\u00e3o ser\r\nescrita ou reduzida a termo e assinada e conter a qualifica\u00e7\u00e3o\r\ndo representante, as informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e sua autoria e a\r\nindica\u00e7\u00e3o das provas de que tenha conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre as medidas de natureza cautelar que podem ser adotadas na esfera administrativa, contra o agente que pratique ato de improbidade, incluem-se o afastamento do exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, e o sequestro e bloqueio de bens.","id":4317302,"corpo":"<p align=justify>Entre as medidas de natureza cautelar que podem ser adotadas\r\nna esfera administrativa, contra o agente que pratique ato de\r\nimprobidade, incluem-se o afastamento do exerc\u00edcio do cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o, e o sequestro e bloqueio de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico que cometer ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico responder\u00e1 por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, assim como o terceiro que, de forma direta ou indireta, dele se beneficiar, desde que aja de forma dolosa.","id":4317303,"corpo":"<p align=justify>O agente p\u00fablico que cometer ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico\r\nresponder\u00e1 por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, assim\r\ncomo o terceiro que, de forma direta ou indireta, dele se\r\nbeneficiar, desde que aja de forma dolosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":408428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408432,"slug":"direito-administrativo-representacao"},{"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408434,"slug":"direito-administrativo-sujeito-ativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1199682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37608,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2012-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1080614,"hashId":"c2ecf731ab061e11bf1760fd96c0071b","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e \u00e0s entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3807335,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, os \u00f3rg\u00e3os dotados de autonomia administrativa, t\u00e9cnica e financeira s\u00e3o classificados como superiores.","id":3807334,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, os \u00f3rg\u00e3os dotados de autonomia\r\nadministrativa, t\u00e9cnica e financeira s\u00e3o classificados como\r\nsuperiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade de economia mista n\u00e3o pode explorar empreendimentos e exercer atividades distintas das previstas na lei que tenha autorizado a sua constitui\u00e7\u00e3o","id":3807335,"corpo":"<p align=justify>A sociedade de economia mista n\u00e3o pode explorar\r\nempreendimentos e exercer atividades distintas das previstas\r\nna lei que tenha autorizado a sua constitui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na esfera federal, \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas de direito privado integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta na composi\u00e7\u00e3o do capital da empresa p\u00fablica","id":3807336,"corpo":"<p align=justify>Na esfera federal, \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas\r\nde direito privado integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta na\r\ncomposi\u00e7\u00e3o do capital da empresa p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o caso a contrata\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens seja realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, e o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado","id":3807337,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o caso a contrata\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nbens seja realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de\r\neconomia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, e o pre\u00e7o\r\ncontratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que uma entidade possa ser considerada sociedade de economia mista, \u00e9 suficiente a participa\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria do poder p\u00fablico na composi\u00e7\u00e3o do capital social da empresa","id":3807338,"corpo":"<p align=justify>Para que uma entidade possa ser considerada sociedade de\r\neconomia mista, \u00e9 suficiente a participa\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria do\r\npoder p\u00fablico na composi\u00e7\u00e3o do capital social da empresa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atividades Desenvolvidas pelas Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Atividades Desenvolvidas pelas Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407882,"slug":"direito-administrativo-atividades-desenvolvidas-pelas-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1080614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Art. 2\u00ba da lei Federal n\u00ba 8.069 de 1990 (disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias), considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 __________ de idade incompletos, e adolescente aquela entre __________ e __________ de idade. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, respectivamente:","provas":[{"id":12256,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Secret\u00e1rio de Escola - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":469537,"hashId":"8d2c07897f86d520cfba03758d682722","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Art. 2\u00ba da lei Federal n\u00ba 8.069 de 1990 (disp\u00f5e\r\nsobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias), considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a\r\npessoa at\u00e9 __________ de idade incompletos, e adolescente\r\naquela entre __________ e __________ de idade. Assinale a\r\nalternativa que preenche corretamente as lacunas acima,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":1682096,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doze anos \u2013 doze anos \u2013 dezoito anos","id":1682096,"corpo":"<p align=justify>doze anos \u2013 doze anos \u2013 dezoito anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dez anos \u2013 dez anos \u2013 dezoito anos","id":1682097,"corpo":"<p align=justify>dez anos \u2013 dez anos \u2013 dezoito anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze anos \u2013 dezesseis anos \u2013 vinte e um anos","id":1682098,"corpo":"<p align=justify>quinze anos \u2013 dezesseis anos \u2013 vinte e um anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"catorze anos \u2013 catorze anos \u2013 vinte e um anos","id":1682099,"corpo":"<p align=justify>catorze anos \u2013 catorze anos \u2013 vinte e um anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264045,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/469537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Castro","sigla":"","id":2451,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00a71\u00ba do Art.182 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define o Plano Diretor como:","provas":[{"id":13084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Castro","sigla":"","id":2451,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-castro-pr-2012-fauel-tecnico-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Castro - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":487254,"hashId":"a4bd2412fbafbf2f9693418a35b92dd9","enunciado":"<p align=justify>A \u00a71\u00ba do Art.182 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define o Plano Diretor como:<\/p>","resposta":1758956,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.","id":1758956,"corpo":"<p align=justify>Um instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um instrumento de presta\u00e7\u00e3o de contas dos munic\u00edpios com at\u00e9 cinco mil habitantes.","id":1758957,"corpo":"<p align=justify>Um instrumento de presta\u00e7\u00e3o de contas dos munic\u00edpios com at\u00e9 cinco mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta de regulamenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es territoriais do SUAS.","id":1758958,"corpo":"<p align=justify>A proposta de regulamenta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es territoriais do SUAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica estadual de sa\u00fade.","id":1758959,"corpo":"<p align=justify>Um instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica estadual de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267954,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/487254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estatui o art. 73 do CC, o domic\u00edlio da pessoa natural, que n\u00e3o tenha resid\u00eancia habitual, ser\u00e1 o lugar:","provas":[{"id":13329,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-advogado","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":490274,"hashId":"d4a8103b634323ede5a7d8b5da366cb1","enunciado":"<p align=justify>Conforme estatui o art. 73 do CC, o domic\u00edlio da\r\npessoa natural, que n\u00e3o tenha resid\u00eancia habitual, ser\u00e1 o\r\nlugar:<\/p>","resposta":1772736,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde for encontrada.","id":1772736,"corpo":"<p align=justify>onde for encontrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de seu representante legal.","id":1772737,"corpo":"<p align=justify>de seu representante legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do seu domic\u00edlio eleitoral ou local em que votou a \u00faltima vez.","id":1772738,"corpo":"<p align=justify>do seu domic\u00edlio eleitoral ou local em que votou a \u00faltima\r\nvez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em que tenha praticado atos da vida civil.","id":1772739,"corpo":"<p align=justify>em que tenha praticado atos da vida civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde esteve","id":1772740,"corpo":"<p align=justify>do \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde esteve<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268886,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/490274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 5o da Lei Maria da Penha, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause:","provas":[{"id":13933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":505376,"hashId":"fe855c7be785d74c7635d7f138de5e0e","enunciado":"<p align=justify>Conforme o artigo 5o da Lei Maria da Penha, configura\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher\r\nqualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe\r\ncause:<\/p>","resposta":1837499,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sonol\u00eancia, cansa\u00e7o, dano moral ou morte.","id":1837497,"corpo":"<p align=justify>Sonol\u00eancia, cansa\u00e7o, dano moral ou morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor, sonol\u00eancia, dano moral ou patrimonial.","id":1837498,"corpo":"<p align=justify>Dor, sonol\u00eancia, dano moral ou patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico.","id":1837499,"corpo":"<p align=justify>Morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou\r\npsicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morte, cansa\u00e7o mental, dano moral ou cansa\u00e7o f\u00edsico.","id":1837500,"corpo":"<p align=justify>Morte, cansa\u00e7o mental, dano moral ou cansa\u00e7o\r\nf\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agonia, cansa\u00e7o, sofrimento f\u00edsico ou falta de vontade.","id":1837501,"corpo":"<p align=justify>Agonia, cansa\u00e7o, sofrimento f\u00edsico ou falta de\r\nvontade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272034,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/505376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a palavra que N\u00c3O tenha sido formada peio mesmo processo que as demais.","provas":[{"id":27416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal","id":6504},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-policia-legislativa-federal","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policia Legislativa Federal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":913886,"hashId":"a44a69fae2f5a29659896bf06a279edf","enunciado":"Assinale a palavra que N\u00c3O tenha sido formada peio mesmo processo que as demais.","resposta":3203757,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o (L.3)","id":3203755,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o (L.3)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oper\u00e1rias (L.14)","id":3203756,"corpo":"oper\u00e1rias (L.14)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democracias (L.88)","id":3203757,"corpo":"democracias (L.88)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redondezas (L.22)","id":3203758,"corpo":"redondezas (L.22)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inibit\u00f3rias (L.68)","id":3203759,"corpo":"inibit\u00f3rias (L.68)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353410,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27416\/02.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/913886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, ao disciplinar a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, estabeleceu a garantia da motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: \u201cTodas as decis\u00f5es judiciais dever\u00e3o ser motivadas\u201d (art. 93, inciso IX, CRFB). Sobre a motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799119,"hashId":"aa0a8011f073cd4f60360754394fbea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, ao disciplinar a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, estabeleceu a garantia da motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: \u201cTodas as decis\u00f5es judiciais dever\u00e3o ser motivadas\u201d (art. 93, inciso IX, CRFB). Sobre a motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2754269,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto \u00e0 finalidade interna, \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio jur\u00eddico, demonstrando o caminho intelectivo seguido para o juiz para a confec\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o;","id":2754268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto \u00e0 finalidade interna, \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio jur\u00eddico, demonstrando o caminho intelectivo seguido para o juiz para a confec\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta-se como uma justifica\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e jur\u00eddicas que determinaram as raz\u00f5es de decidir;","id":2754269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta-se como uma justifica\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas e jur\u00eddicas que determinaram as raz\u00f5es de decidir;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0 finalidade interna, n\u00e3o constitui uma justifica\u00e7\u00e3o racional das escolhas do juiz;","id":2754270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto \u00e0 finalidade interna, n\u00e3o constitui uma justifica\u00e7\u00e3o racional das escolhas do juiz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de garantia exclusiva das partes, n\u00e3o permitindo um controle generalizado e difuso sobre o modo pelo qual o juiz administra a justi\u00e7a;","id":2754271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de garantia exclusiva das partes, n\u00e3o permitindo um controle generalizado e difuso sobre o modo pelo qual o juiz administra a justi\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quanto \u00e0 finalidade interna, n\u00e3o permite ao \u00f3rg\u00e3o jurisdicional de segundo grau controlar a atividade jurisdicional de primeiro grau.","id":2754272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto \u00e0 finalidade interna, n\u00e3o permite ao \u00f3rg\u00e3o jurisdicional de segundo grau controlar a atividade jurisdicional de primeiro grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"},{"nome_clean":"Estrutura e Requisitos da Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"Estrutura e Requisitos da Senten\u00e7a","pai":406680,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415048,"slug":"direito-processual-penal-estrutura-e-requisitos-da-sentenca"}],"slug":"direito-processual-penal\/799119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crime, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37644,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-analista-juridico","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - Analista Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082607,"hashId":"a69fe7d7052dae093f3086123207d451","enunciado":"<p align=justify>Sobre crime, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3815353,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz-se crime tentado, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, esta n\u00e3o se consuma por arrependimento do agente.","id":3815351,"corpo":"Diz-se crime tentado, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, esta n\u00e3o se consuma por arrependimento do\r\nagente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteriza arrependimento posterior quando o agente voluntariamente desiste de prosseguir na execu\u00e7\u00e3o ou impede que o resultado se produza.","id":3815352,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza arrependimento posterior quando o agente voluntariamente desiste de prosseguir na\r\nexecu\u00e7\u00e3o ou impede que o resultado se produza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diz-se crime tentado, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, esta n\u00e3o se consuma por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do agente.","id":3815353,"corpo":"<p align=justify>Diz-se crime tentado, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, esta n\u00e3o se consuma por circunst\u00e2ncias alheias\r\n\u00e0 vontade do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diz-se crime tentado, quando nele se re\u00fanem quase todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.","id":3815354,"corpo":"<p align=justify>Diz-se crime tentado, quando nele se re\u00fanem quase todos os elementos de sua defini\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"}],"slug":"direito-penal\/1082607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 cl\u00e1usula penal, observe as assertivas e ao final responda. I. A nulidade da cl\u00e1usula penal n\u00e3o acarreta a nulidade do contrato principal, nem tampouco a nulidade do contrato principal acarreta a nulidade da cl\u00e1usula penal. II. Havendo evic\u00e7\u00e3o, restaurar-se-\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria e a cl\u00e1usula penal. III. O estabelecimento da cl\u00e1usula penal exime o credor do \u00f4nus de provar a ocorr\u00eancia do dano, j\u00e1 que este \u00e9 presumido. IV. No inadimplemento total do contrato, o devedor poder\u00e1 optar em pagar a cl\u00e1usula penal ou a obriga\u00e7\u00e3o principal. V. Quando estipulada em seguran\u00e7a especial a outra cl\u00e1usula determinada, ou seja, n\u00e3o se tratando de inadimplemento total do contrato, poder\u00e1 ser exigida de forma cumulativa com o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal. Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:","provas":[{"id":40496,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2012-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196976,"hashId":"30119c92275cc3fe41dda55f5bc7a2c6","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 cl\u00e1usula penal, observe as assertivas e ao final responda. <div><br><\/div><div>I. A nulidade da cl\u00e1usula penal n\u00e3o acarreta a nulidade do contrato principal, nem\r\ntampouco a nulidade do contrato principal acarreta a nulidade da cl\u00e1usula penal. <\/div><div>II. Havendo evic\u00e7\u00e3o, restaurar-se-\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria e a cl\u00e1usula penal. <\/div><div>III. O estabelecimento da cl\u00e1usula penal exime o credor do \u00f4nus de provar a\r\nocorr\u00eancia do dano, j\u00e1 que este \u00e9 presumido. <\/div><div>IV. No inadimplemento total do contrato, o devedor poder\u00e1 optar em pagar a cl\u00e1usula\r\npenal ou a obriga\u00e7\u00e3o principal. <\/div><div>V. Quando estipulada em seguran\u00e7a especial a outra cl\u00e1usula determinada, ou seja,\r\nn\u00e3o se tratando de inadimplemento total do contrato, poder\u00e1 ser exigida de forma\r\ncumulativa com o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o <b>corretas apenas<\/b> as assertivas:<\/div><\/p>","resposta":4306945,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":4306942,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":4306943,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":4306944,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V;","id":4306945,"corpo":"<p align=justify>II, III e V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4306946,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405946,"slug":"direito-civil-clausula-penal-art-408-ao-416"}],"slug":"direito-civil\/1196976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47556,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443618,"hashId":"de3786abe29ff53b582ea717ed07bf82","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5343482,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro de proibi\u00e7\u00e3o sempre exclui o dolo","id":5343482,"corpo":"<p>O erro de proibi\u00e7\u00e3o sempre exclui o dolo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O erro de proibi\u00e7\u00e3o direto possui as mesmas consequ\u00eancias jur\u00eddicas do erro de proibi\u00e7\u00e3o indireto","id":5343483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de proibi\u00e7\u00e3o direto possui as mesmas consequ\u00eancias jur\u00eddicas do erro de proibi\u00e7\u00e3o indireto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro de proibi\u00e7\u00e3o, do ponto de vista conceitual, equipara se ao erro de direito","id":5343484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de proibi\u00e7\u00e3o, do ponto de vista conceitual, equipara se ao erro de direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O erro de proibi\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo Penal brasileiro, afasta o dolo, podendo o agente ser punido a t\u00edtulo de culpa.","id":5343485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de proibi\u00e7\u00e3o, de acordo com o C\u00f3digo Penal brasileiro, afasta o dolo, podendo o agente ser punido a t\u00edtulo de culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Erro","oab":true,"nome":"Erro","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406266,"slug":"direito-penal-erro"}],"slug":"direito-penal\/1443618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em sede de Processo Penal, opor-se exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450120,"hashId":"f336fd7b24e402a3a3e31b4a4de2211d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, em sede de Processo Penal, opor-se exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5372439,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coisa julgada a qualquer tempo.","id":5372437,"corpo":"<p>Coisa julgada a qualquer tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia.","id":5372438,"corpo":"<p>Suspei\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o recebimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o durante o inqu\u00e9rito policial.","id":5372439,"corpo":"<p>Suspei\u00e7\u00e3o durante o inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incompet\u00eancia do ju\u00edzo no prazo de defesa.","id":5372440,"corpo":"<p>Incompet\u00eancia do ju\u00edzo no prazo de defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suspei\u00e7\u00e3o contra os peritos, os int\u00e9rpretes e os serventu\u00e1rios ou funcion\u00e1rios da justi\u00e7a.","id":5372441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspei\u00e7\u00e3o contra os peritos, os int\u00e9rpretes e os serventu\u00e1rios ou funcion\u00e1rios da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"nome_clean":"Exce\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Exce\u00e7\u00f5es","pai":406635,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406638,"slug":"direito-processual-penal-excecoes"}],"slug":"direito-processual-penal\/1450120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 11 de dezembro de 2011, foram realizados dois plebiscitos no Estado do Par\u00e1 com consultas para que se decidisse sobre a cria\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos novos Estados de Caraj\u00e1s e Tapaj\u00f3s, a serem formados a partir de desmembramento territorial do Estado do Par\u00e1. Sobre a previs\u00e3o constitucional para cria\u00e7\u00e3o de novos Estados, a consulta pr\u00e9via \u00e0s popula\u00e7\u00f5es diretamente interessadas, por meio de plebiscito, deve ser realizada com os","provas":[{"id":50901,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2012-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1536485,"hashId":"af41578d8b8ef44d63bb6cf89c92378a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 11 de dezembro de 2011, foram realizados dois plebiscitos no Estado do Par\u00e1 com consultas para que se decidisse sobre a cria\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos novos Estados de Caraj\u00e1s e Tapaj\u00f3s, a serem formados a partir de desmembramento territorial do Estado do Par\u00e1. Sobre a previs\u00e3o constitucional para cria\u00e7\u00e3o de novos Estados, a consulta pr\u00e9via \u00e0s popula\u00e7\u00f5es diretamente interessadas, por meio de plebiscito, deve ser realizada com os<\/p>","resposta":5746754,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eleitores diretamente interessados, considerados como tais os eleitores das localidades que pretendam se desmembrar.","id":5746751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleitores diretamente interessados, considerados como tais os eleitores das localidades que pretendam se desmembrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habitantes diretamente interessados, considerados como tais os habitantes do Estado.","id":5746752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitantes diretamente interessados, considerados como tais os habitantes do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eleitores diretamente interessados, considerados como tais todos os eleitores do Pa\u00eds.","id":5746753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleitores diretamente interessados, considerados como tais todos os eleitores do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleitores diretamente interessados, considerados como tais os eleitores do Estado.","id":5746754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleitores diretamente interessados, considerados como tais os eleitores do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habitantes diretamente interessados, considerados como tais os habitantes das localidades que pretendam se desmembrar.","id":5746755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habitantes diretamente interessados, considerados como tais os habitantes das localidades que pretendam se desmembrar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1536485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada para contrata\u00e7\u00e3o de pessoal tempor\u00e1rio \u00e9:","provas":[{"id":13116,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","descricao":"UNIUV - Centro Universit\u00e1rio de Uni\u00e3o da Vit\u00f3ria","sigla":"UNIUV","oab":false,"id":862},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2012-uniuv-contador","tipo":1,"nome":"UNIUV - Prefeitura de Seng\u00e9s - Contador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":487602,"hashId":"c10bab05becab2c14f71c18f26e0726f","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada para contrata\u00e7\u00e3o de pessoal tempor\u00e1rio \u00e9:<\/p>","resposta":1760541,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concurso P\u00fablico;","id":1760540,"corpo":"<p align=justify>Concurso P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo Seletivo;","id":1760541,"corpo":"<p align=justify>Processo Seletivo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia;","id":1760542,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o;","id":1760543,"corpo":"<p align=justify>Leil\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":1760544,"corpo":"<p align=justify>Preg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268054,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/487602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) regulamentou direitos presentes na Constitui\u00e7\u00e3o, e a sua implanta\u00e7\u00e3o, mesmo que lenta, dados os embates, conflitos e resist\u00eancias de setores da sociedade brasileira, vem promovendo e garantindo uma s\u00e9rie de conquistas nas \u00e1reas jur\u00eddica, social e pol\u00edtica. Marque abaixo a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o expressa uma destas conquistas.","provas":[{"id":13706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2012-copeve-ufal-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - MPE AL - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":499780,"hashId":"bef3198ddaef721291f2fdad1e8bec88","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA)\r\nregulamentou direitos presentes na Constitui\u00e7\u00e3o, e a sua\r\nimplanta\u00e7\u00e3o, mesmo que lenta, dados os embates, conflitos\r\ne resist\u00eancias de setores da sociedade brasileira, vem\r\npromovendo e garantindo uma s\u00e9rie de conquistas nas\r\n\u00e1reas jur\u00eddica, social e pol\u00edtica. Marque abaixo a op\u00e7\u00e3o que\r\nn\u00e3o expressa uma destas conquistas.<\/p>","resposta":1809739,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, anteriormente compreendidas como fases de vida destitu\u00eddas de direitos. Na concep\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo ECA crian\u00e7as e adolescentes passam a ser vistos como sujeitos em situa\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento e pessoas portadoras de direitos.","id":1809736,"corpo":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, anteriormente\r\ncompreendidas como fases de vida destitu\u00eddas de direitos.\r\nNa concep\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo ECA crian\u00e7as e adolescentes\r\npassam a ser vistos como sujeitos em situa\u00e7\u00e3o peculiar de\r\ndesenvolvimento e pessoas portadoras de direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia de uma educa\u00e7\u00e3o que garanta o exerc\u00edcio da cidadania e da qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho onde devam ser assegurados a crian\u00e7as e adolescentes igualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia na escola, o respeito dos educadores, o direito de serem contestados os crit\u00e9rios avaliativos da escola e de se recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores para garantir esses direitos.","id":1809737,"corpo":"<p align=justify>A ideia de uma educa\u00e7\u00e3o que garanta o exerc\u00edcio da\r\ncidadania e da qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho onde devam ser\r\nassegurados a crian\u00e7as e adolescentes igualdade de\r\ncondi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia na escola, o respeito\r\ndos educadores, o direito de serem contestados os crit\u00e9rios\r\navaliativos da escola e de se recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias\r\nescolares superiores para garantir esses direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho: com rela\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 14 anos de idade, somente \u00e9 permitido trabalho na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz, assegurada a bolsa de aprendizagem e os direitos trabalhistas e previdenci\u00e1rios.","id":1809738,"corpo":"<p align=justify>O direito \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ao trabalho: com\r\nrela\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 14 anos de idade,\r\nsomente \u00e9 permitido trabalho na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz,\r\nassegurada a bolsa de aprendizagem e os direitos\r\ntrabalhistas e previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal para dezesseis anos, garantindo a antecipa\u00e7\u00e3o dos plenos direitos de cidadania.","id":1809739,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal para dezesseis anos,\r\ngarantindo a antecipa\u00e7\u00e3o dos plenos direitos de cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acesso \u00e0s divers\u00f5es e espet\u00e1culos p\u00fablicos classificados como adequados \u00e0 sua faixa et\u00e1ria.","id":1809740,"corpo":"<p align=justify>O acesso \u00e0s divers\u00f5es e espet\u00e1culos p\u00fablicos classificados\r\ncomo adequados \u00e0 sua faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271364,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/499780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei No 8.666 prescreve:","provas":[{"id":20626,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-administrador-etea-csuma-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Administrador - 2012"},{"id":20646,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-economista-etea-csuma-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Economista - 2012"},{"id":20648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-contador-etea-csuma-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Contador - 2012"},{"id":20649,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":698853,"hashId":"04ab2b37a76f7c70729a3a2f017be082","enunciado":"A Lei No 8.666 prescreve:","resposta":2384468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Carta Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o enviada aos interessados no objeto da licita\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o precisam estar cadastrados na reparti\u00e7\u00e3o.","id":2384466,"corpo":"A Carta Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o enviada aos interessados no objeto da licita\u00e7\u00e3o, mas que n\u00e3o precisam estar\r\ncadastrados na reparti\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Leil\u00e3o tem legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que difere das exig\u00eancias do escopo da lei N\u00ba 8.666 e s\u00f3 pode ser realizado pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":2384467,"corpo":"O Leil\u00e3o tem legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que difere das exig\u00eancias do escopo da lei N\u00ba 8.666 e s\u00f3 pode ser realizado pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, mas podem ser realizadas em outros locais, desde que se tenha um motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado.","id":2384468,"corpo":"As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, mas podem ser realizadas em outros locais, desde\r\nque se tenha um motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que n\u00e3o necessita de edital, sendo realizada entre os interessados convidados que t\u00eam qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira.","id":2384469,"corpo":"Tomada de Pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que n\u00e3o necessita de edital, sendo realizada entre os interessados\r\nconvidados que t\u00eam qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Concorr\u00eancia P\u00fablica \u00e9 a \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados convidados por Carta Convite e com qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira.","id":2384470,"corpo":"A Concorr\u00eancia P\u00fablica \u00e9 a \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados convidados por Carta Convite e com\r\nqualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314070,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/698853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a explora\u00e7\u00e3o da atividade de transporte de g\u00e1s natural por sociedade ou por cons\u00f3rcios estrangeiros, desde que sua sede ou administra\u00e7\u00e3o seja fora do pa\u00eds.","provas":[{"id":16378,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-perfil-14-area-7-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":16379,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-perfil-14-area-7-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16380,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-perfil-14-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":16381,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-perfil-14-area-7-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"}],"id":578152,"hashId":"e6567c06510cc0f90491735f09ca8ad8","enunciado":"\u00c9 permitida a explora\u00e7\u00e3o da atividade de transporte de g\u00e1s\r\nnatural por sociedade ou por cons\u00f3rcios estrangeiros, desde\r\nque sua sede ou administra\u00e7\u00e3o seja fora do pa\u00eds.","resposta":2049804,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2049803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2049804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, do g\u00e1s natural e dos bicombust\u00edveis no Brasil, julgue o item a seguir.","id":287728,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, do g\u00e1s natural\r\ne dos bicombust\u00edveis no Brasil, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/578152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":13782,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2012-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":501693,"hashId":"da87f84aca25f06b189693b9becec9ad","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1819231,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, ou de quem o haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":1819231,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau\r\nou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, ou de quem o haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito,\r\nsalvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o ineleg\u00edveis os brasileiros natos extraditados.","id":1819232,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o ineleg\u00edveis os brasileiros natos extraditados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o alist\u00e1veis como eleitores os militares, ainda que conscritos, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.","id":1819233,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o alist\u00e1veis como eleitores os militares, ainda que conscritos, durante o per\u00edodo de servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao legislador estabelecer outros casos de inelegibilidade al\u00e9m daqueles previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":1819234,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado ao legislador estabelecer outros casos de inelegibilidade al\u00e9m daqueles previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos podem concorrer a outros cargos no exerc\u00edcio dos respectivos mandatos.","id":1819235,"corpo":"<p align=justify>o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos podem concorrer a outros\r\ncargos no exerc\u00edcio dos respectivos mandatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271604,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"}],"slug":"direito-constitucional\/501693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a prote\u00e7\u00e3o aos direitos autorais independa de registro, faculta-se ao autor registrar suas obras intelectuais no \u00f3rg\u00e3o competente.","provas":[{"id":16531,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":581936,"hashId":"3bb42b67c9f5717c137bfe60edf246f0","enunciado":"<p align=justify>Embora a prote\u00e7\u00e3o aos direitos autorais independa de registro,\r\nfaculta-se ao autor registrar suas obras intelectuais no \u00f3rg\u00e3o\r\ncompetente.<\/p>","resposta":2057971,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2057971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2057972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos autorais e dos direitos nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, julgue os itens seguintes.","id":288744,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos autorais e dos direitos nas rela\u00e7\u00f5es de consumo,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/581936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos contratos administrativos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37961,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2012-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AL - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095929,"hashId":"f2c10c83dd1a89e7726f0b1a903bf7c1","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contratos administrativos, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":3873503,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, permitida a delega\u00e7\u00e3o dessa atribui\u00e7\u00e3o a terceiros contratados.","id":3873499,"corpo":"<p align=justify>a execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e\r\nfiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o\r\nespecialmente designado, permitida a delega\u00e7\u00e3o\r\ndessa atribui\u00e7\u00e3o a terceiros contratados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contratado \u00e9 obrigado a reparar, corrigir, remover, reconstruir ou substituir, \u00e0s suas expensas, no total ou em parte, o objeto do contrato em que se verificarem v\u00edcios, defeitos ou incorre\u00e7\u00f5es resultantes da execu\u00e7\u00e3o ou de materiais empregados, salvo se decorrentes de subcontrata\u00e7\u00e3o.","id":3873500,"corpo":"<p align=justify>o contratado \u00e9 obrigado a reparar, corrigir, remover,\r\nreconstruir ou substituir, \u00e0s suas expensas, no total\r\nou em parte, o objeto do contrato em que se\r\nverificarem v\u00edcios, defeitos ou incorre\u00e7\u00f5es resultantes\r\nda execu\u00e7\u00e3o ou de materiais empregados,\r\nsalvo se decorrentes de subcontrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contratado e a Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelos danos causados a terceiros, decorrentes de culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato; por\u00e9m, caso a Administra\u00e7\u00e3o tenha sido omissa na fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, esta responder\u00e1 de forma principal, remanescendo a responsabilidade subsidi\u00e1ria do contratado.","id":3873501,"corpo":"<p align=justify>o contratado e a Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o solidariamente\r\nrespons\u00e1veis pelos danos causados a terceiros, decorrentes\r\nde culpa ou dolo na execu\u00e7\u00e3o do contrato;\r\npor\u00e9m, caso a Administra\u00e7\u00e3o tenha sido omissa na\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, esta responder\u00e1 de forma\r\nprincipal, remanescendo a responsabilidade subsidi\u00e1ria\r\ndo contratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sempre responde solidariamente com o contratado pelos encargos trabalhistas resultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":3873502,"corpo":"<p align=justify>a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sempre responde solidariamente\r\ncom o contratado pelos encargos trabalhistas\r\nresultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de contrata\u00e7\u00e3o direta, se comprovado superfaturamento, respondem solidariamente pelo dano causado \u00e0 Fazenda P\u00fablica o fornecedor ou o prestador de servi\u00e7os e o agente p\u00fablico respons\u00e1vel, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es legais cab\u00edveis.","id":3873503,"corpo":"<p align=justify>em caso de contrata\u00e7\u00e3o direta, se comprovado superfaturamento,\r\nrespondem solidariamente pelo dano\r\ncausado \u00e0 Fazenda P\u00fablica o fornecedor ou o\r\nprestador de servi\u00e7os e o agente p\u00fablico respons\u00e1vel,\r\nsem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es legais cab\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408189,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-em-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1095929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37987,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2012-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097020,"hashId":"a8f42e363a6095706695600bd9f3dd06","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3878896,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante da impossibilidade de compara\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os, e necessitando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dessa presta\u00e7\u00e3o peculiar, o processo licitat\u00f3rio dever\u00e1 ocorrer em regime de urg\u00eancia.","id":3878893,"corpo":"<p align=justify>Diante da impossibilidade de compara\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os, e necessitando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dessa\r\npresta\u00e7\u00e3o peculiar, o processo licitat\u00f3rio dever\u00e1 ocorrer em regime de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As concess\u00f5es e permiss\u00f5es de bens p\u00fablicos n\u00e3o dependem de licita\u00e7\u00e3o, ficando as respectivas contrata\u00e7\u00f5es submetidas apenas \u00e0 discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3878894,"corpo":"<p align=justify>As concess\u00f5es e permiss\u00f5es de bens p\u00fablicos n\u00e3o dependem de licita\u00e7\u00e3o, ficando as respectivas contrata\u00e7\u00f5es\r\nsubmetidas apenas \u00e0 discricionariedade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o para inviabilizar o processo de licita\u00e7\u00e3o foi prevista para ampliar o poder discricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de modo a obter a plena satisfa\u00e7\u00e3o do objeto do contrato.","id":3878895,"corpo":"<p align=justify>A exig\u00eancia de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o para inviabilizar o processo de licita\u00e7\u00e3o foi prevista para ampliar o poder\r\ndiscricion\u00e1rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de modo a obter a plena satisfa\u00e7\u00e3o do objeto do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando, embora vi\u00e1vel, \u00e9 menos conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do que a contrata\u00e7\u00e3o direta.","id":3878896,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando, embora vi\u00e1vel, \u00e9 menos conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do que a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 invi\u00e1vel, devendo ser considerado taxativo o rol de hip\u00f3teses legais para a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio.","id":3878897,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 invi\u00e1vel, devendo ser considerado taxativo o rol de hip\u00f3teses\r\nlegais para a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/1097020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da presta\u00e7\u00e3o de alimentos segundo o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37987,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2012-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097063,"hashId":"42aa092311e13cbfcccc4bfc3891c1d0","enunciado":"<p align=justify>A respeito da presta\u00e7\u00e3o de alimentos segundo o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3879089,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite-se a presta\u00e7\u00e3o de alimentos com car\u00e1ter complementar, desde que reste comprovado que os alimentos originalmente fixados n\u00e3o atendem integralmente \u00e0s necessidades do credor.","id":3879089,"corpo":"<p align=justify>Admite-se a presta\u00e7\u00e3o de alimentos com car\u00e1ter complementar, desde que reste comprovado que os\r\nalimentos originalmente fixados n\u00e3o atendem integralmente \u00e0s necessidades do credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser de car\u00e1ter personal\u00edssimo, a obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos n\u00e3o pode ser transmitida aos herdeiros.","id":3879090,"corpo":"<p align=justify>Por ser de car\u00e1ter personal\u00edssimo, a obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos n\u00e3o pode ser transmitida aos herdeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a separa\u00e7\u00e3o judicial do casal, o c\u00f4njuge declarado culpado pela separa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 pleitear ao outro c\u00f4njuge a presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia.","id":3879091,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a separa\u00e7\u00e3o judicial do casal, o c\u00f4njuge declarado culpado pela separa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 pleitear ao outro\r\nc\u00f4njuge a presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cr\u00e9dito decorrente da obriga\u00e7\u00e3o alimentar n\u00e3o pode ser objeto de cess\u00e3o e penhora, mas admite-se a sua compensa\u00e7\u00e3o.","id":3879092,"corpo":"<p align=justify>O cr\u00e9dito decorrente da obriga\u00e7\u00e3o alimentar n\u00e3o pode ser objeto de cess\u00e3o e penhora, mas admite-se a sua\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a fixa\u00e7\u00e3o dos alimentos, o julgador deve privilegiar a necessidade em detrimento da possibilidade.","id":3879093,"corpo":"<p align=justify>Para a fixa\u00e7\u00e3o dos alimentos, o julgador deve privilegiar a necessidade em detrimento da possibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Dos Alimentos","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406144,"slug":"direito-civil-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Regras de Alimentos","oab":false,"nome":"Regras de Alimentos","pai":406144,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416288,"slug":"direito-civil-regras-de-alimentos"},{"nome_clean":"Complementariedade","oab":false,"nome":"Complementariedade","pai":416288,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416292,"slug":"direito-civil-complementariedade"},{"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"}],"slug":"direito-civil\/1097063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es que complementam a frase abaixo. \u201cDesconsiderando as discuss\u00f5es envolvendo as medidas provis\u00f3rias, em rela\u00e7\u00e3o ao tema princ\u00edpio da legalidade, depreende-se da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em vigor que somente a lei pode estabelecer\u201d: I. a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota tribut\u00e1ria. II. a regulamenta\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria. III. a extin\u00e7\u00e3o de tributo permanente. IV. a institui\u00e7\u00e3o de tributo. A frase em refer\u00eancia fica CORRETAMENTE complementada:","provas":[{"id":38020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2012-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1098612,"hashId":"0e77c74bae7cd7a24542da0001a25b8b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es que complementam a frase\r\nabaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cDesconsiderando as discuss\u00f5es envolvendo as medidas\r\nprovis\u00f3rias, em rela\u00e7\u00e3o ao tema princ\u00edpio da legalidade,\r\ndepreende-se da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em vigor que\r\nsomente a lei pode estabelecer\u201d:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota tribut\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. a regulamenta\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. a extin\u00e7\u00e3o de tributo permanente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. a institui\u00e7\u00e3o de tributo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A frase em refer\u00eancia fica CORRETAMENTE\r\ncomplementada:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3886300,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es I e II.","id":3886299,"corpo":"<p align=justify>apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es III e IV.","id":3886300,"corpo":"<p align=justify>apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es I e IV.","id":3886301,"corpo":"<p align=justify>apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es II e III.","id":3886302,"corpo":"<p align=justify>apenas pelas proposi\u00e7\u00f5es II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/1098612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o penal, com fulcro no T\u00edtulo III do Decreto-Lei n. 3689\/1941, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":38140,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencias-da-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":1105000,"hashId":"a50166336823a67ef8d9ddf8728633e1","enunciado":"<p align=justify>Sobre a a\u00e7\u00e3o penal, com fulcro no T\u00edtulo III do Decreto-Lei n.\r\n3689\/1941, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":3914573,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo.","id":3914571,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por\r\nden\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas depender\u00e1, quando a\r\nlei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade\r\npara represent\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de morte do ofendido ou quando declarado ausente por decis\u00e3o judicial, o direito de representa\u00e7\u00e3o passar\u00e1 ao c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.","id":3914572,"corpo":"<p align=justify>No caso de morte do ofendido ou quando declarado\r\nausente por decis\u00e3o judicial, o direito de representa\u00e7\u00e3o\r\npassar\u00e1 ao c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em alguns casos, o crime, quando praticado em detrimento do patrim\u00f4nio ou interesse da Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica. ","id":3914573,"corpo":"<p align=justify>Em alguns casos, o crime, quando praticado em\r\ndetrimento do patrim\u00f4nio ou interesse da Uni\u00e3o, Estado e\r\nMunic\u00edpio, a a\u00e7\u00e3o penal ser\u00e1 p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao ofendido ou a quem tenha qualidade para represent\u00e1lo caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o privada.","id":3914574,"corpo":"<p align=justify>Ao ofendido ou a quem tenha qualidade para represent\u00e1lo caber\u00e1 intentar a a\u00e7\u00e3o privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1105000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. O Estado do Paran\u00e1 n\u00e3o poder\u00e1 intervir nos Munic\u00edpios, exceto quando:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095645,"hashId":"9aa0c6690f37d6004ce2ec48c08d9318","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta. O Estado do Paran\u00e1 n\u00e3o poder\u00e1 intervir nos Munic\u00edpios, exceto\r\nquando:<\/p>","resposta":3872077,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada;","id":3872074,"corpo":"<p align=justify>Deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o forem prestadas as contas devidas, na forma da lei;","id":3872075,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o forem prestadas as contas devidas, na forma da lei;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino;","id":3872076,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o tiver sido aplicado o m\u00ednimo exigido da receita municipal na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do\r\nensino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A despesa com pessoal ativo e inativo dos Munic\u00edpios exceder o limite de 60%, na forma da Lei de Responsabilidade Fiscal;","id":3872077,"corpo":"<p align=justify>A despesa com pessoal ativo e inativo dos Munic\u00edpios exceder o limite de 60%, na forma da Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.","id":3872078,"corpo":"<p align=justify>O Tribunal de Justi\u00e7a der provimento a representa\u00e7\u00e3o para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios\r\nindicados na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, ou para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei, de ordem ou de decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421840,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-parana"}],"slug":"direito-constitucional\/1095645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 S\u00famula do STJ:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095704,"hashId":"90d18a17181e046953bd9f9b742dedd5","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 S\u00famula do STJ:<\/p>","resposta":3872373,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecida a contin\u00eancia, devem ser reunidas na Justi\u00e7a Federal as a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas propostas nesta e na Justi\u00e7a Estadual;","id":3872369,"corpo":"<p align=justify>Reconhecida a contin\u00eancia, devem ser reunidas na Justi\u00e7a Federal as a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas propostas\r\nnesta e na Justi\u00e7a Estadual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para pleitear, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em benef\u00edcio do segurado;","id":3872370,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para pleitear, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente\r\ndo DPVAT em benef\u00edcio do segurado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inadmiss\u00edvel recurso especial quanto \u00e0 quest\u00e3o que, a despeito da oposi\u00e7\u00e3o de embargos declarat\u00f3rios, n\u00e3o foi apreciada pelo Tribunal a quo;","id":3872371,"corpo":"<p align=justify>Inadmiss\u00edvel recurso especial quanto \u00e0 quest\u00e3o que, a despeito da oposi\u00e7\u00e3o de embargos declarat\u00f3rios,\r\nn\u00e3o foi apreciada pelo Tribunal a quo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o enseja recurso especial;","id":3872372,"corpo":"<p align=justify>A pretens\u00e3o de simples reexame de prova n\u00e3o enseja recurso especial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diverg\u00eancia entre julgados do mesmo tribunal enseja recurso especial.","id":3872373,"corpo":"<p align=justify>A diverg\u00eancia entre julgados do mesmo tribunal enseja recurso especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1095704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da estrutura federal brasileira e das compet\u00eancias dos entes federados, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38025,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2012-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:08","carreiras":[],"areas":[],"id":1098825,"hashId":"af53538b12656e40653b57027d3c5457","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da estrutura federal brasileira e das compet\u00eancias dos entes federados,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3887254,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a anistia de infra\u00e7\u00f5es disciplinares de servidores estaduais \u00e9 da compet\u00eancia do Estadomembro respectivo, n\u00e3o se confundindo, na dic\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, com a anistia de crimes \u2013 que se caracteriza como abolitio criminis de efeito tempor\u00e1rio e s\u00f3 retroativo \u2013, da compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, conclus\u00e3o que se harmoniza com a compet\u00eancia federal privativa para legislar sobre Direito Penal;","id":3887254,"corpo":"<p align=justify>a anistia de infra\u00e7\u00f5es disciplinares de servidores estaduais \u00e9 da compet\u00eancia do Estadomembro\r\nrespectivo, n\u00e3o se confundindo, na dic\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, com a anistia\r\nde crimes \u2013 que se caracteriza como <em>abolitio criminis<\/em> de efeito tempor\u00e1rio e s\u00f3 retroativo \u2013, da\r\ncompet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, conclus\u00e3o que se harmoniza com a compet\u00eancia federal\r\nprivativa para legislar sobre Direito Penal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por poderes remanescentes se entende aqueles que a ordem constitucional atribui \u00e0 Uni\u00e3o quando expressamente n\u00e3o os tenha outorgado aos demais entes federados;","id":3887255,"corpo":"<p align=justify>por poderes remanescentes se entende aqueles que a ordem constitucional atribui \u00e0 Uni\u00e3o\r\nquando expressamente n\u00e3o os tenha outorgado aos demais entes federados;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 competente o Munic\u00edpio para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial, inclusive o de ag\u00eancias banc\u00e1rias situadas no seu dom\u00ednio territorial;","id":3887256,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 competente o Munic\u00edpio para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento\r\ncomercial, inclusive o de ag\u00eancias banc\u00e1rias situadas no seu dom\u00ednio territorial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no plano da conforma\u00e7\u00e3o constitucional das compet\u00eancias legislativas concorrentes, a superveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga a efic\u00e1cia da lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","id":3887257,"corpo":"<p align=justify>no plano da conforma\u00e7\u00e3o constitucional das compet\u00eancias legislativas concorrentes, a\r\nsuperveni\u00eancia de lei federal sobre normas gerais revoga a efic\u00e1cia da lei estadual no que lhe\r\nfor contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1098825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser candidato a Deputado Federal, \u00e9 necess\u00e1rio possuir idade m\u00ednima de","provas":[{"id":37610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2012-fadesp-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FADESP - MPE PA - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1080785,"hashId":"92b0f5f2d5fb5f9c2b34f7aacbd08f34","enunciado":"<p align=justify>Para ser candidato a Deputado Federal, \u00e9 necess\u00e1rio possuir idade m\u00ednima de<\/p>","resposta":3808072,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 anos.","id":3808069,"corpo":"<p align=justify>18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 anos.","id":3808070,"corpo":"<p align=justify>35 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 anos.","id":3808071,"corpo":"<p align=justify>16 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 anos.","id":3808072,"corpo":"<p align=justify>21 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1080785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os vereadores de um Munic\u00edpio no Estado do Rio de Janeiro com duzentos mil habitantes aprovaram uma lei que aumentou seus subs\u00eddios para o mesmo valor do subs\u00eddio do Prefeito. Com tal medida, que causou grande repercuss\u00e3o social, a C\u00e2mara Municipal comprometeu 51% (cinquenta e um por cento) de sua receita com folha de pagamento. Os vereadores violaram a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063878,"hashId":"0ebc4c2425f68bd4ec547be28e8f6b7f","enunciado":"Os vereadores de um Munic\u00edpio no Estado do Rio de Janeiro\r\ncom duzentos mil habitantes aprovaram uma lei que aumentou\r\nseus subs\u00eddios para o mesmo valor do subs\u00eddio do Prefeito.\r\nCom tal medida, que causou grande repercuss\u00e3o social, a\r\nC\u00e2mara Municipal comprometeu 51% (cinquenta e um por\r\ncento) de sua receita com folha de pagamento. Os vereadores\r\nviolaram a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, porque:","resposta":3731206,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de o limite para o subs\u00eddio dos Vereadores ser o mesmo do subs\u00eddio do Prefeito, a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poderia gastar mais de 50% (cinquenta por cento) de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores;","id":3731205,"corpo":"apesar de o limite para o subs\u00eddio dos Vereadores ser o\r\nmesmo do subs\u00eddio do Prefeito, a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o\r\npoderia gastar mais de 50% (cinquenta por cento) de sua\r\nreceita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o\r\nsubs\u00eddio de seus Vereadores;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar de a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poder gastar mais de 70% (setenta por cento) de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, no caso em tela, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores deveria corresponder a 50% (cinquenta por cento) do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais;","id":3731206,"corpo":"apesar de a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poder gastar mais de 70%\r\n(setenta por cento) de sua receita com folha de pagamento,\r\ninclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, no\r\ncaso em tela, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores deveria\r\ncorresponder a 50% (cinquenta por cento) do subs\u00eddio dos\r\nDeputados Estaduais;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poder gastar mais de 70% (setenta por cento) de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores deveria corresponder a 50% (cinquenta por cento) do subs\u00eddio do Prefeito;","id":3731207,"corpo":"apesar de a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poder gastar mais\r\nde 70% (setenta por cento) de sua receita com folha de\r\npagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus\r\nVereadores, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores deveria\r\ncorresponder a 50% (cinquenta por cento) do subs\u00eddio do\r\nPrefeito;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poderia gastar mais de 50% (cinquenta por cento) de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, e tamb\u00e9m porque, no caso em tela, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores deveria corresponder ao subs\u00eddio dos Deputados Estaduais;","id":3731208,"corpo":"a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poderia gastar mais de 50%\r\n(cinquenta por cento) de sua receita com folha de\r\npagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus\r\nVereadores, e tamb\u00e9m porque, no caso em tela, o subs\u00eddio\r\nm\u00e1ximo dos Vereadores deveria corresponder ao subs\u00eddio\r\ndos Deputados Estaduais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poderia gastar mais de 50% (cinquenta por cento) de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, e tamb\u00e9m porque o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores, no caso em tela, deveria corresponder a 50% (cinquenta por cento) do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais.","id":3731209,"corpo":"a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o poderia gastar mais de 50%\r\n(cinquenta por cento) de sua receita com folha de\r\npagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus\r\nVereadores, e tamb\u00e9m porque o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos\r\nVereadores, no caso em tela, deveria corresponder a 50%\r\n(cinquenta por cento) do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380449,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/1063878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal, os Prefeitos e quem os houver sucedido, ou substitu\u00eddo no curso dos mandatos poder\u00e3o ser reeleitos para um \u00fanico per\u00edodo subsequente. II. Para concorrerem a outros cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito. III. S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o. IV. O militar alist\u00e1vel para ser eleg\u00edvel, se contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.","provas":[{"id":38613,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2012-instituto-aocp-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TCE PA - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:04:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1125152,"hashId":"013c9504c5862766c3051637c68d891b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores\r\nde Estado e do Distrito Federal, os Prefeitos\r\ne quem os houver sucedido, ou substitu\u00eddo\r\nno curso dos mandatos poder\u00e3o ser\r\nreeleitos para um \u00fanico per\u00edodo\r\nsubsequente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Para concorrerem a outros cargos, o\r\nPresidente da Rep\u00fablica, os Governadores\r\nde Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos\r\ndevem renunciar aos respectivos mandatos\r\nat\u00e9 seis meses antes do pleito. <\/p><p align=\"justify\">III. S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do\r\ntitular, o c\u00f4njuge e os parentes\r\nconsangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau\r\nou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica,\r\nde Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do\r\nDistrito Federal, de Prefeito ou de quem os\r\nhaja substitu\u00eddo dentro dos seis meses\r\nanteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de\r\nmandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O militar alist\u00e1vel para ser eleg\u00edvel, se contar\r\nmenos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1\r\nafastar-se da atividade.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4000674,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4000670,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4000671,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4000672,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4000673,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4000674,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1125152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088}],"orgaos":[{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o participativa deve partir de um processo educativo onde o poder p\u00fablico mostre ao cidad\u00e3o e \u00e0s comunidades toda a realidade do munic\u00edpio, dando-lhe condi\u00e7\u00f5es de avaliar, ou no m\u00ednimo, verificar o que acontece nos diferentes bairros e zonas homog\u00eaneas. Baseado nestas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":61027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano","id":5088},"orgao":{"nome":"PRODABEL","sigla":"PRODABEL","id":1539,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prodabel-mg-2012-fumarc-analista-de-gestao-de-recursos-estrategicos-area-gerenciamento-da-informacao-e-mapeamento-urbano","tipo":1,"nome":"FUMARC - PRODABEL - Analista de Gest\u00e3o de Recursos Estrat\u00e9gicos - \u00c1rea Gerenciamento da Informa\u00e7\u00e3o e Mapeamento Urbano - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1856094,"hashId":"f05e92fbc3a87cdae18f6a4a1d3547b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o participativa deve partir de um processo educativo onde o poder p\u00fablico mostre ao cidad\u00e3o e \u00e0s comunidades toda a realidade do munic\u00edpio, dando-lhe condi\u00e7\u00f5es de avaliar, ou no m\u00ednimo, verificar o que acontece nos diferentes bairros e zonas homog\u00eaneas. Baseado nestas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7137786,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe que coordena a gest\u00e3o participativa deve ter condi\u00e7\u00f5es de mostrar ao cidad\u00e3o quais s\u00e3o os problemas estruturais da cidade em termos globais: infra-estrutura, \u00e1gua, esgoto, energia el\u00e9trica, telefonia, arruamento, \u00e1reas de risco, \u00e1reas de criminalidade, etc.","id":7137784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe que coordena a gest\u00e3o participativa deve ter condi\u00e7\u00f5es de mostrar ao cidad\u00e3o quais s\u00e3o os problemas estruturais da cidade em termos globais: infra-estrutura, \u00e1gua, esgoto, energia el\u00e9trica, telefonia, arruamento, \u00e1reas de risco, \u00e1reas de criminalidade, etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se t\u00eam as informa\u00e7\u00f5es espaciais representadas em mapas para mostrar a realidade f\u00edsico-espacial para a comunidade, torna-se mais f\u00e1cil ter a compreens\u00e3o e o apoio das lideran\u00e7as at\u00e9 do morador mais simples para coibir solicita\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de mudan\u00e7as que levariam a cidade ou o bairro a situa\u00e7\u00f5es de risco no futuro.","id":7137785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se t\u00eam as informa\u00e7\u00f5es espaciais representadas em mapas para mostrar a realidade f\u00edsico-espacial para a comunidade, torna-se mais f\u00e1cil ter a compreens\u00e3o e o apoio das lideran\u00e7as at\u00e9 do morador mais simples para coibir solicita\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de mudan\u00e7as que levariam a cidade ou o bairro a situa\u00e7\u00f5es de risco no futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Gest\u00e3o Participativa n\u00e3o deve ser encarada como uma proposta t\u00e9cnica ao inv\u00e9s de um r\u00f3tulo pol\u00edtico, pois o cidad\u00e3o e a comunidade n\u00e3o devem ser esclarecidos quanto aos efeitos de seus pleitos.","id":7137786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o Participativa n\u00e3o deve ser encarada como uma proposta t\u00e9cnica ao inv\u00e9s de um r\u00f3tulo pol\u00edtico, pois o cidad\u00e3o e a comunidade n\u00e3o devem ser esclarecidos quanto aos efeitos de seus pleitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar este investimento porque vai trazer o bem-estar social sustent\u00e1vel para aquela comunidade.","id":7137787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar este investimento porque vai trazer o bem-estar social sustent\u00e1vel para aquela comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426531,"slug":"administracao-publica-relacoes-entre-politicas-publicas-democracia-participacao-social-governanca-descentralizacao-e-gestao-local"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo, est\u00e3o relacionados aspectos fundamentais da moderna concep\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. Complete a sequ\u00eancia destas no\u00e7\u00f5es com a express\u00e3o correspondente ao aspecto descrito. As pessoas como: I. ..................., dotados de personalidade pr\u00f3pria e profundamente diferentes entre si, com hist\u00f3ria pessoal e particular diferenciadas; II. ....................., elementos impulsionadores da organiza\u00e7\u00e3o capazes de dot\u00e1-la de talento indispens\u00e1vel \u00e0 sua constante renova\u00e7\u00e3o; III. ....................., fazem investimentos na organiza\u00e7\u00e3o, como esfor\u00e7os, comprometimento na expectativa de receberem retorno destes investimentos na forma de sal\u00e1rio, satisfa\u00e7\u00e3o; IV. ......................, como elementos vivos e portadores de compet\u00eancias essenciais ao sucesso organizacional; V. ......................, como principal ativo organizacional que agrega intelig\u00eancia ao neg\u00f3cios e fins organizacionais; Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":2567},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - MPE TO - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:56:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2036078,"hashId":"b02f5104c847cd98055c63e44175593e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo, est\u00e3o relacionados aspectos fundamentais da moderna concep\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. Complete a sequ\u00eancia destas no\u00e7\u00f5es com a express\u00e3o correspondente ao aspecto descrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ..................., dotados de personalidade pr\u00f3pria e profundamente diferentes entre si, com hist\u00f3ria pessoal e particular diferenciadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ....................., elementos impulsionadores da organiza\u00e7\u00e3o capazes de dot\u00e1-la de talento indispens\u00e1vel \u00e0 sua constante renova\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ....................., fazem investimentos na organiza\u00e7\u00e3o, como esfor\u00e7os, comprometimento na expectativa de receberem retorno destes investimentos na forma de sal\u00e1rio, satisfa\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ......................, como elementos vivos e portadores de compet\u00eancias essenciais ao sucesso organizacional; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. ......................, como principal ativo organizacional que agrega intelig\u00eancia ao neg\u00f3cios e fins organizacionais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7936345,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capital humano; parceiros; ativadores de recursos organizacionais; talentos fornecedores de compet\u00eancias; seres humanos.","id":7936341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capital humano; parceiros; ativadores de recursos organizacionais; talentos fornecedores de compet\u00eancias; seres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seres humanos; parceiros; ativadores de recursos organizacionais; talentos fornecedores de compet\u00eancias; capital humano.","id":7936342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seres humanos; parceiros; ativadores de recursos organizacionais; talentos fornecedores de compet\u00eancias; capital humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seres humanos; capital humano; ativadores de recursos organizacionais; parceiros; talentos fornecedores de compet\u00eancias. ","id":7936343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seres humanos; capital humano; ativadores de recursos organizacionais; parceiros; talentos fornecedores de compet\u00eancias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativadores de recursos organizacionais, parceiros, seres humanos, talentos fornecedores de compet\u00eancias, capital humano.","id":7936344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativadores de recursos organizacionais, parceiros, seres humanos, talentos fornecedores de compet\u00eancias, capital humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seres humanos; ativadores de recursos organizacionais; parceiros; talentos fornecedores de compet\u00eancias; capital humano.","id":7936345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seres humanos; ativadores de recursos organizacionais; parceiros; talentos fornecedores de compet\u00eancias; capital humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhecida constitucionalmente como a base da sociedade, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que, apesar das transforma\u00e7\u00f5es sociais, continua sendo objeto da tutela penal. Sobre essa tutela, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:20:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889378,"hashId":"a2ffaf5585391f0ee7d8fe2087e3dfa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecida constitucionalmente como a base da sociedade, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que, apesar das transforma\u00e7\u00f5es sociais, continua sendo objeto da tutela penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa tutela, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277692,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 penalmente t\u00edpica a conduta de quem, sem justa causa, deixa de prover a subsist\u00eancia do c\u00f4njuge, ou de filho menor de 18 anos ou inapto para o trabalho, ou de ascendente inv\u00e1lido ou de maior de 60 anos, n\u00e3o lhes proporcionando os recursos necess\u00e1rios.","id":7277692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 penalmente t\u00edpica a conduta de quem, sem justa causa, deixa de prover a subsist\u00eancia do c\u00f4njuge, ou de filho menor de 18 anos ou inapto para o trabalho, ou de ascendente inv\u00e1lido ou de maior de 60 anos, n\u00e3o lhes proporcionando os recursos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a regulamenta\u00e7\u00e3o civil da uni\u00e3o est\u00e1vel, o casamento deixou de ser um bem jur\u00eddico penalmente tutelado, em face da revoga\u00e7\u00e3o dos tipos penais que dispunham sobre a bigamia e o adult\u00e9rio.","id":7277693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a regulamenta\u00e7\u00e3o civil da uni\u00e3o est\u00e1vel, o casamento deixou de ser um bem jur\u00eddico penalmente tutelado, em face da revoga\u00e7\u00e3o dos tipos penais que dispunham sobre a bigamia e o adult\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial a quem registrasse filho alheio como pr\u00f3prio, se o crime fosse praticado por motivo de reconhecida nobreza, era poss\u00edvel, somente, antes da vig\u00eancia do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que revogou essa causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade.","id":7277694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o do perd\u00e3o judicial a quem registrasse filho alheio como pr\u00f3prio, se o crime fosse praticado por motivo de reconhecida nobreza, era poss\u00edvel, somente, antes da vig\u00eancia do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, que revogou essa causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foram abolidas a contraven\u00e7\u00e3o penal da mendic\u00e2ncia e a conduta de quem permitia que menor de 18 anos, mas sujeito a seu poder ou confiado \u00e0 sua guarda ou vigil\u00e2ncia, mendigasse ou servisse a mendigo para excitar a comisera\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois ambas eram exemplos de controle penal da pobreza.","id":7277695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram abolidas a contraven\u00e7\u00e3o penal da mendic\u00e2ncia e a conduta de quem permitia que menor de 18 anos, mas sujeito a seu poder ou confiado \u00e0 sua guarda ou vigil\u00e2ncia, mendigasse ou servisse a mendigo para excitar a comisera\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pois ambas eram exemplos de controle penal da pobreza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 penalmente t\u00edpica a conduta de quem subtrai menor de 18 anos ou interdito ao poder de quem o tem sob sua guarda em virtude de lei ou de ordem judicial, mas n\u00e3o a de quem os induz a fugir do lugar em que se acham por determina\u00e7\u00e3o de quem, por essas mesmas raz\u00f5es, sobre eles exerce autoridade.","id":7277696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 penalmente t\u00edpica a conduta de quem subtrai menor de 18 anos ou interdito ao poder de quem o tem sob sua guarda em virtude de lei ou de ordem judicial, mas n\u00e3o a de quem os induz a fugir do lugar em que se acham por determina\u00e7\u00e3o de quem, por essas mesmas raz\u00f5es, sobre eles exerce autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Assist\u00eancia Familiar","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Assist\u00eancia Familiar","pai":406345,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418894,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-assistencia-familiar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61640,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2012-vunesp-defensor-publico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE MS - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:20:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1883283,"hashId":"6e9b90032a4332ec7da422fd3ca4fd53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7252739,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para concorrerem aos mesmos cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":7252736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para concorrerem aos mesmos cargos, o Presidente da Rep\u00fablica, os Governadores de Estado e do Distrito Federal e os Prefeitos devem renunciar aos respectivos mandatos at\u00e9 seis meses antes do pleito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, entre outros, do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":7252737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o terceiro grau ou por ado\u00e7\u00e3o, entre outros, do Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada \u00e0 lei estabelecer outros casos de inelegibilidade n\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7252738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada \u00e0 lei estabelecer outros casos de inelegibilidade n\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.","id":7252739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404033,"slug":"direito-eleitoral-acao-de-impugnacao-de-mandato-eletivo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}