{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15818,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caber\u00e1 recurso de of\u00edcio ou reexame necess\u00e1rio, entre outras hip\u00f3teses, da decis\u00e3o:","provas":[{"id":47556,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:07:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443623,"hashId":"61eacb70a0dc12edade6897100f248c6","enunciado":"<p>Caber\u00e1 recurso de of\u00edcio ou reexame necess\u00e1rio, entre outras hip\u00f3teses, da decis\u00e3o:<\/p>","resposta":5343502,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que concede habeas corpus, que defere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.","id":5343502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que concede <em>habeas corpus<\/em>, que defere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que concede habeas corpus, que julga improcedente a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.","id":5343503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que concede <em>habeas corpus<\/em>, que julga improcedente a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que concede habeas corpus, que indefere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a condenat\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.","id":5343504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que concede <em>habeas corpus<\/em>, que indefere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a condenat\u00f3ria em processo criminal por crimes contra a economia popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que concede habeas corpus, que defere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra o meio ambiente.","id":5343505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que concede <em>habeas corpus<\/em>, que defere a reabilita\u00e7\u00e3o criminal, que arquiva inqu\u00e9rito policial em crimes contra a economia popular e contra a senten\u00e7a absolut\u00f3ria em processo criminal por crimes contra o meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos contra as decis\u00f5es em habeas corpus","oab":false,"nome":"Recursos contra as decis\u00f5es em habeas corpus","pai":415269,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414906,"slug":"direito-processual-penal-recursos-contra-as-decisoes-em-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Recursos","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Recursos","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415153,"slug":"direito-processual-penal-teoria-geral-dos-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":415153,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415157,"slug":"direito-processual-penal-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voluntariedade","oab":false,"nome":"Voluntariedade","pai":415157,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415164,"slug":"direito-processual-penal-voluntariedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415269,"slug":"direito-processual-penal-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reexame necess\u00e1rio (recurso de of\u00edcio ou remessa necess\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Reexame necess\u00e1rio (recurso de of\u00edcio ou remessa necess\u00e1ria)","pai":415164,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421594,"slug":"direito-processual-penal-reexame-necessario-recurso-de-oficio-ou-remessa-necessaria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1443623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a afirmativa correta.","provas":[{"id":47560,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:06:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1444257,"hashId":"a2f9e26c87dbf44a635b455ce68afd2e","enunciado":"<p>Aponte a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5346398,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal privada subdi\u00e1ria da p\u00fablica deve ser ajuizada no prazo m\u00e1ximo de seis meses, contados do t\u00e9rmino do prazo destinado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ajuizar sua a\u00e7\u00e3o penal, e apresenta, como legitimados ativos, somente o ofendido, seu representante, seu c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.","id":5346397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal privada subdi\u00e1ria da p\u00fablica deve ser ajuizada no prazo m\u00e1ximo de seis meses, contados do t\u00e9rmino do prazo destinado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ajuizar sua a\u00e7\u00e3o penal, e apresenta, como legitimados ativos, somente o ofendido, seu representante, seu c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As entidades e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, especificamente destinados \u00e0 defesa dos interesses e direitos do consumidor, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria, nos crimes e nas contraven\u00e7\u00f5es que envolvam rela\u00e7\u00e3o de consumo.","id":5346398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades e \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, especificamente destinados \u00e0 defesa dos interesses e direitos do consumidor, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria, nos crimes e nas contraven\u00e7\u00f5es que envolvam rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas h\u00e1 pelo menos um ano e que incluam, entre seus fins institucionais, a defesa dos interesses e direitos dos consumidores, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria, nos crimes e contraven\u00e7\u00f5es que envolvam rela\u00e7\u00e3o de consumo, desde que ocorra a autoriza\u00e7\u00e3o assemblear.","id":5346399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas h\u00e1 pelo menos um ano e que incluam, entre seus fins institucionais, a defesa dos interesses e direitos dos consumidores, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria, nos crimes e contraven\u00e7\u00f5es que envolvam rela\u00e7\u00e3o de consumo, desde que ocorra a autoriza\u00e7\u00e3o assemblear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as entidades e todos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.","id":5346400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as entidades e todos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta e indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, s\u00e3o legitimadas para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica (ou a\u00e7\u00e3o penal acidentalmente privada ou supletiva)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica (ou a\u00e7\u00e3o penal acidentalmente privada ou supletiva)","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406624,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada-subsidiaria-da-publica-ou-acao-penal-acidentalmente-privada-ou-supletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1444257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instaurado inqu\u00e9rito policial para investiga\u00e7\u00e3o de roubo de ve\u00edculos na cidade de Foz do Igua\u00e7u, Marivaldo \u00e9 preso preventivamente, pela suposta pr\u00e1tica dos crimes dos arts. 157, \u00a7 2\u00ba, I e 288 do C\u00f3digo Penal. Tendo sido comunicada a pris\u00e3o e encaminhada a c\u00f3pia do cumprimento do mandado ao Defensor P\u00fablico, que se dirigiu \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia. De acordo com as prerrogativas contidas na Lei Complementar n\u00ba 80\/94 e as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Se houver a decreta\u00e7\u00e3o da incomunicabilidade do indiciado, o Defensor P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 se entrevistar com aquele, a fim de assegurar a continuidade das investiga\u00e7\u00f5es. II. O Defensor P\u00fablico dever\u00e1 agendar previamente a sua visita \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia para se entrevistar com o preso. III. O Defensor P\u00fablico ter\u00e1 acesso aos autos do inqu\u00e9rito policial, podendo apenas tomar apontamentos. IV. Enquanto n\u00e3o relatado o inqu\u00e9rito policial o Defensor P\u00fablico poder\u00e1 ter acesso aos autos, mas n\u00e3o obter\u00e1 c\u00f3pias, dada a sua sigilosidade. V. O Defensor P\u00fablico n\u00e3o precisar\u00e1 de procura\u00e7\u00e3o do indiciado para ter vista dos autos do inqu\u00e9rito policial, podendo praticar os atos que entender necess\u00e1rios. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:16:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336497,"hashId":"f89cd738852d71d7f57eb7387a2cf55d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Instaurado inqu\u00e9rito policial para investiga\u00e7\u00e3o de roubo de\r\nve\u00edculos na cidade de Foz do Igua\u00e7u, Marivaldo \u00e9 preso\r\npreventivamente, pela suposta pr\u00e1tica dos crimes dos\r\narts. 157, \u00a7 2\u00ba, I e 288 do C\u00f3digo Penal. Tendo sido comunicada\r\na pris\u00e3o e encaminhada a c\u00f3pia do cumprimento\r\ndo mandado ao Defensor P\u00fablico, que se dirigiu \u00e0\r\nDelegacia de Pol\u00edcia. De acordo com as prerrogativas\r\ncontidas na Lei Complementar n\u00ba 80\/94 e as disposi\u00e7\u00f5es\r\ndo C\u00f3digo de Processo Penal analise as afirma\u00e7\u00f5es\r\nabaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Se houver a decreta\u00e7\u00e3o da incomunicabilidade do\r\nindiciado, o Defensor P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 se entrevistar\r\ncom aquele, a fim de assegurar a continuidade\r\ndas investiga\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">II. O Defensor P\u00fablico dever\u00e1 agendar previamente a\r\nsua visita \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia para se entrevistar\r\ncom o preso. <\/p><p align=\"justify\">III. O Defensor P\u00fablico ter\u00e1 acesso aos autos do inqu\u00e9rito\r\npolicial, podendo apenas tomar apontamentos. <\/p><p align=\"justify\">IV. Enquanto n\u00e3o relatado o inqu\u00e9rito policial o Defensor\r\nP\u00fablico poder\u00e1 ter acesso aos autos, mas n\u00e3o\r\nobter\u00e1 c\u00f3pias, dada a sua sigilosidade. <\/p><p align=\"justify\">V. O Defensor P\u00fablico n\u00e3o precisar\u00e1 de procura\u00e7\u00e3o do\r\nindiciado para ter vista dos autos do inqu\u00e9rito\r\npolicial, podendo praticar os atos que entender necess\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p><\/p>","resposta":4888674,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4888673,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, apenas.","id":4888674,"corpo":"<p align=justify>V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":4888675,"corpo":"<p align=justify>III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":4888676,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4888677,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421036,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento sigiloso","oab":false,"nome":"Procedimento sigiloso","pai":421036,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421039,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-sigiloso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incomunicabilidade do indiciado preso","oab":false,"nome":"Incomunicabilidade do indiciado preso","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421096,"slug":"direito-processual-penal-incomunicabilidade-do-indiciado-preso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de defensor","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de defensor","pai":406665,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421455,"slug":"direito-processual-penal-especies-de-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor dativo","oab":false,"nome":"Defensor dativo","pai":421455,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421459,"slug":"direito-processual-penal-defensor-dativo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1336497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disciplina dos procedimentos no C\u00f3digo de Processo Penal sofreu profunda reformula\u00e7\u00e3o no ano de 2008. Sobre este assunto analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\u00a0I. O princ\u00edpio da identidade f\u00edsica no Processo Penal observa as limita\u00e7\u00f5es do art. 132 do CPC, conforme vem assentando a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.\u00a0II. No procedimento ordin\u00e1rio, durante a instru\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser inquiridas at\u00e9 8 (oito) testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e 8 (oito) pela defesa.\u00a0III. O C\u00f3digo de Processo Penal prev\u00ea a absolvi\u00e7\u00e3o antecipada apenas no procedimento do Tribunal do J\u00fari.\u00a0IV. Quando o Juizado Especial Criminal encaminhar as pe\u00e7as ao Ju\u00edzo Criminal adotar-se-\u00e1 o procedimento sumar\u00edssimo.\u00a0V. O interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, no procedimento ordin\u00e1rio, \u00e9 o \u00faltimo ato de inquiri\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.\u00a0Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:15:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336496,"hashId":"a6762ba508607ae9126b552f05892374","enunciado":"<p align=\"justify\">A disciplina dos procedimentos no C\u00f3digo de Processo\r\nPenal sofreu profunda reformula\u00e7\u00e3o no ano de 2008.\r\nSobre este assunto analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O princ\u00edpio da identidade f\u00edsica no Processo Penal\r\nobserva as limita\u00e7\u00f5es do art. 132 do CPC, conforme\r\nvem assentando a jurisprud\u00eancia dos tribunais\r\nsuperiores.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">II. No procedimento ordin\u00e1rio, durante a instru\u00e7\u00e3o poder\u00e3o\r\nser inquiridas at\u00e9 8 (oito) testemunhas arroladas\r\npela acusa\u00e7\u00e3o e 8 (oito) pela defesa.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">III. O C\u00f3digo de Processo Penal prev\u00ea a absolvi\u00e7\u00e3o\r\nantecipada apenas no procedimento do Tribunal do\r\nJ\u00fari.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">IV. Quando o Juizado Especial Criminal encaminhar as\r\npe\u00e7as ao Ju\u00edzo Criminal adotar-se-\u00e1 o procedimento\r\nsumar\u00edssimo.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">V. O interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, no procedimento ordin\u00e1rio,\r\n\u00e9 o \u00faltimo ato de inquiri\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o\r\ne julgamento.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4888671,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":4888668,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4888669,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4888670,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4888671,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":4888672,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interrogat\u00f3rio judicial","oab":true,"nome":"Interrogat\u00f3rio judicial","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406648,"slug":"direito-processual-penal-interrogatorio-judicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Provas","oab":false,"nome":"Teoria Geral das Provas","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414378,"slug":"direito-processual-penal-teoria-geral-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Relativos \u00e0 Prova Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Relativos \u00e0 Prova Penal","pai":414378,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414414,"slug":"direito-processual-penal-principios-relativos-a-prova-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Identidade F\u00edsica do Juiz","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Identidade F\u00edsica do Juiz","pai":414414,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414423,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-identidade-fisica-do-juiz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento para a Realiza\u00e7\u00e3o do Interrogat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Momento para a Realiza\u00e7\u00e3o do Interrogat\u00f3rio","pai":406648,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414488,"slug":"direito-processual-penal-momento-para-a-realizacao-do-interrogatorio"}],"slug":"direito-processual-penal\/1336496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a afirmativa correta.","provas":[{"id":47560,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728,"slug":"fmp-concursos"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:05:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1444255,"hashId":"ce50f4ea872e718455841658c5bb138f","enunciado":"<p>Aponte a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5346389,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda e qualquer a\u00e7\u00e3o penal privada apresenta o prazo \u00fanico de seis meses para o seu ajuizamento, contados do dia do conhecimento do fato por parte da v\u00edtima.","id":5346388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda e qualquer a\u00e7\u00e3o penal privada apresenta o prazo \u00fanico de seis meses para o seu ajuizamento, contados do dia do conhecimento do fato por parte da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima apresenta o prazo \u00fanico de seis meses para o seu ajuizamento, contados do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a que anular o casamento.","id":5346389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o penal privada personal\u00edssima apresenta o prazo \u00fanico de seis meses para o seu ajuizamento, contados do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a que anular o casamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda do prazo para o oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal privada \u00e9 determinante para a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente pela incid\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o.","id":5346390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda do prazo para o oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal privada \u00e9 determinante para a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente pela incid\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perda do prazo para o oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal privada \u00e9 determinante para a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente pela incid\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o.","id":5346391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda do prazo para o oferecimento da a\u00e7\u00e3o penal privada \u00e9 determinante para a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente pela incid\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada Personal\u00edssima","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada Personal\u00edssima","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada-personalissima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1444255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Juizados Especiais Criminais foram criados no ano de 1995 com o objetivo de conferir tratamento jur\u00eddico menos gravoso \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo. Neste contexto, de acordo com a Lei n\u00ba 9.099\/95,","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"dpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 20:13:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336481,"hashId":"770785861c31aecbedafbef8924007bd","enunciado":"<p align=justify>Os Juizados Especiais Criminais foram criados no ano de\r\n1995 com o objetivo de conferir tratamento jur\u00eddico menos\r\ngravoso \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo. Neste\r\ncontexto, de acordo com a Lei n\u00ba 9.099\/95,<\/p>","resposta":4888623,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal \u00e9 oferecida pelo juiz, com a aquiesc\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando presentes os requisitos legais.","id":4888622,"corpo":"<p align=justify>nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica a proposta de\r\ntransa\u00e7\u00e3o penal \u00e9 oferecida pelo juiz, com a aquiesc\u00eancia\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando presentes os\r\nrequisitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o oferecimento da resposta ocorre antes do recebimento da den\u00fancia ou queixa.","id":4888623,"corpo":"<p align=justify>o oferecimento da resposta ocorre antes do recebimento\r\nda den\u00fancia ou queixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es da Lei se aplicam \u00e0 Justi\u00e7a Militar, no que couber.","id":4888624,"corpo":"<p align=justify>as disposi\u00e7\u00f5es da Lei se aplicam \u00e0 Justi\u00e7a Militar, no\r\nque couber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo todos os crimes cuja pena m\u00e1xima n\u00e3o exceda 2 (dois) anos, ressalvados os casos em que a lei preveja procedimento especial.","id":4888625,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo todos os\r\ncrimes cuja pena m\u00e1xima n\u00e3o exceda 2 (dois) anos,\r\nressalvados os casos em que a lei preveja procedimento\r\nespecial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o por edital nos Juizados Especiais Criminais, aplicando-se o art. 366 do CPP.","id":4888626,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o por edital nos Juizados\r\nEspeciais Criminais, aplicando-se o art. 366\r\ndo CPP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase preliminar dos juizados","oab":false,"nome":"Fase preliminar dos juizados","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415044,"slug":"direito-processual-penal-fase-preliminar-dos-juizados"}],"slug":"direito-processual-penal\/1336481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Psicologia","id":6842,"slug":"professor-ii-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agenda da escola, isto \u00e9, a organiza\u00e7\u00e3o de tempo na institui\u00e7\u00e3o escolar, como destaca Boruchovitch (A motiva\u00e7\u00e3o do aluno, 2004, p. 92), deve respeitar as necessidades inerentes \u00e0s atividades de aprendizagem planejadas e","provas":[{"id":15032,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Psicologia","id":6842,"slug":"professor-ii-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 23:53:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":540638,"hashId":"bb36bb9162c8471865e770e527754468","enunciado":"<p align=justify>A agenda da escola, isto \u00e9, a organiza\u00e7\u00e3o de tempo na\r\ninstitui\u00e7\u00e3o escolar, como destaca Boruchovitch (A motiva\u00e7\u00e3o\r\ndo aluno, 2004, p. 92), deve respeitar as necessidades\r\ninerentes \u00e0s atividades de aprendizagem planejadas e<\/p>","resposta":1946031,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as determina\u00e7\u00f5es dos professores da escola.","id":1946027,"corpo":"<p align=justify>as determina\u00e7\u00f5es dos professores da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rotina das fam\u00edlias cujas crian\u00e7as frequentam a escola.","id":1946028,"corpo":"<p align=justify>a rotina das fam\u00edlias cujas crian\u00e7as frequentam a\r\nescola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as necessidades do diretor de cada institui\u00e7\u00e3o escolar.","id":1946029,"corpo":"<p align=justify>as necessidades do diretor de cada institui\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a din\u00e2mica de hor\u00e1rios da comunidade na qual a escola se insere.","id":1946030,"corpo":"<p align=justify>a din\u00e2mica de hor\u00e1rios da comunidade na qual a\r\nescola se insere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as reais necessidades dos alunos e seus diferentes ritmos.","id":1946031,"corpo":"<p align=justify>as reais necessidades dos alunos e seus diferentes\r\nritmos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279239,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"psicologia\/540638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Psicologia","id":6842,"slug":"professor-ii-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freller, citada por Machado (Psicologia escolar: em busca de novos rumos, 2004, p.132), afirma que uma das formas para evitar o fracasso escolar, frequentemente observado entre as crian\u00e7as de classes sociais menos favorecidas, \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas educativas que","provas":[{"id":15032,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Psicologia","id":6842,"slug":"professor-ii-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2012-vunesp-professor-ii-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 23:53:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":540639,"hashId":"78617402f237162fef4b58734e22081e","enunciado":"<p align=justify>Freller, citada por Machado (Psicologia escolar: em busca\r\nde novos rumos, 2004, p.132), afirma que uma das formas\r\npara evitar o fracasso escolar, frequentemente observado\r\nentre as crian\u00e7as de classes sociais menos favorecidas, \u00e9\r\na ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas educativas que<\/p>","resposta":1946035,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valorizem a repeti\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica dos conte\u00fados apresentados durante o processo de aprendizagem.","id":1946032,"corpo":"<p align=justify>valorizem a repeti\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica dos\r\nconte\u00fados apresentados durante o processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reprimam, com a\u00e7\u00f5es firmes, qualquer atitude diferente dos alunos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s expectativas da escola.","id":1946033,"corpo":"<p align=justify>reprimam, com a\u00e7\u00f5es firmes, qualquer atitude diferente\r\ndos alunos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s expectativas da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilizem os pais, por meio de reuni\u00f5es frequentes, pelo processo de aprendizagem dos filhos.","id":1946034,"corpo":"<p align=justify>responsabilizem os pais, por meio de reuni\u00f5es frequentes,\r\npelo processo de aprendizagem dos filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criem espa\u00e7os para que os alunos expressem seus sentimentos e os problemas que enfrentam no cotidiano escolar.","id":1946035,"corpo":"<p align=justify>criem espa\u00e7os para que os alunos expressem seus sentimentos\r\ne os problemas que enfrentam no cotidiano\r\nescolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recorram a profissionais especialistas, tais como m\u00e9dicos e psic\u00f3logos, para diagnosticar o potencial dos alunos.","id":1946036,"corpo":"<p align=justify>recorram a profissionais especialistas, tais como\r\nm\u00e9dicos e psic\u00f3logos, para diagnosticar o potencial\r\ndos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279239,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"psicologia\/540639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais homog\u00eaneos, coletivos e difusos integra um conjunto de leis, entre as quais se destacam o CDC (Lei n.\u00ba 8.078\/1990), a lei que disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o popular (Lei n.\u00ba 4.717\/1965) e a que disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica (Lei n.\u00ba 7.347\/1985). Considerando essas normas e o entendimento do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40576,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199426,"hashId":"4caba8fd33823468ec2e5711845789b7","enunciado":"<p align=justify>O sistema de prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais homog\u00eaneos,\r\ncoletivos e difusos integra um conjunto de leis, entre as quais se\r\ndestacam o CDC (Lei n.\u00ba 8.078\/1990), a lei que disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o\r\npopular (Lei n.\u00ba 4.717\/1965) e a que disp\u00f5e sobre a a\u00e7\u00e3o civil\r\np\u00fablica (Lei n.\u00ba 7.347\/1985). Considerando essas normas e o\r\nentendimento do STJ, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4316234,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 prescind\u00edvel analisar a natureza do interesse ou direito individual homog\u00eaneo - dispon\u00edvel ou indispon\u00edvel - para estear a legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do MP no ajuizamento da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":4316233,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 prescind\u00edvel analisar a natureza do interesse ou direito\r\nindividual homog\u00eaneo - dispon\u00edvel ou indispon\u00edvel - para\r\nestear a legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do MP no ajuizamento da\r\na\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica de norma prevista na Lei da A\u00e7\u00e3o Popular, as senten\u00e7as de improced\u00eancia de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica sujeitam-se indistintamente ao reexame necess\u00e1rio.","id":4316234,"corpo":"<p align=justify>Por aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica de norma prevista na Lei da A\u00e7\u00e3o\r\nPopular, as senten\u00e7as de improced\u00eancia de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\r\nsujeitam-se indistintamente ao reexame necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o individual de senten\u00e7a gen\u00e9rica proferida em a\u00e7\u00e3o civil coletiva n\u00e3o pode ser ajuizada no foro do domic\u00edlio do benefici\u00e1rio.","id":4316235,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de liquida\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o individual de senten\u00e7a\r\ngen\u00e9rica proferida em a\u00e7\u00e3o civil coletiva n\u00e3o pode ser ajuizada\r\nno foro do domic\u00edlio do benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o do MP em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para funcionar como fiscal da lei acarreta nulidade processual insan\u00e1vel, em raz\u00e3o do preju\u00edzo presumido.","id":4316236,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o do MP em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para\r\nfuncionar como fiscal da lei acarreta nulidade processual\r\ninsan\u00e1vel, em raz\u00e3o do preju\u00edzo presumido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas ajuizadas pelo MP porque o parquet n\u00e3o pode ser considerado ente hipossuficiente.","id":4316237,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas\r\najuizadas pelo MP porque o <em>parquet<\/em> n\u00e3o pode ser considerado\r\nente hipossuficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1199426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica na tutela de difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos, afirma-se: I. Havendo condena\u00e7\u00e3o em dinheiro, a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano causado reverter\u00e1 a um fundo gerido por um Conselho Federal ou por Conselhos Estaduais de que participar\u00e3o necessariamente o Minist\u00e9rio P\u00fablico e representantes da comunidade, sendo seus recursos destinados \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o dos bens lesados. II. Havendo acordo ou condena\u00e7\u00e3o com fundamento em dano causado por ato de discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica nos termos do disposto no art. 1\u00ba da Lei 7347\/85, a presta\u00e7\u00e3o em dinheiro reverter\u00e1 diretamente ao fundo de reconstru\u00e7\u00e3o de bens lesados e ser\u00e1 utilizada para a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da igualdade \u00e9tnica, conforme defini\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial, na hip\u00f3tese de extens\u00e3o nacional, ou dos Conselhos de Promo\u00e7\u00e3o de Igualdade Racial estaduais ou locais, nas hip\u00f3teses de danos com extens\u00e3o regional ou local, respectivamente. III. N\u00e3o s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios pela Fazenda P\u00fablica nas execu\u00e7\u00f5es individuais de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00f5es coletivas, ainda que n\u00e3o embargadas. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":40562,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2012-puc-pr-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199662,"hashId":"640b76c95a60bdde4f1256a9d30f4bda","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica na tutela de\r\ndifusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos,\r\nafirma-se: <div><br><\/div><div>I. Havendo condena\u00e7\u00e3o em dinheiro, a\r\nindeniza\u00e7\u00e3o pelo dano causado reverter\u00e1 a um\r\nfundo gerido por um Conselho Federal ou por\r\nConselhos Estaduais de que participar\u00e3o\r\nnecessariamente o Minist\u00e9rio P\u00fablico e\r\nrepresentantes da comunidade, sendo seus\r\nrecursos destinados \u00e0 reconstitui\u00e7\u00e3o dos bens\r\nlesados. <\/div><div><br><\/div><div>II. Havendo acordo ou condena\u00e7\u00e3o com\r\nfundamento em dano causado por ato de\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica nos termos do disposto no\r\nart. 1\u00ba da Lei 7347\/85, a presta\u00e7\u00e3o em dinheiro\r\nreverter\u00e1 diretamente ao fundo de reconstru\u00e7\u00e3o\r\nde bens lesados e ser\u00e1 utilizada para a\u00e7\u00f5es de\r\npromo\u00e7\u00e3o da igualdade \u00e9tnica, conforme\r\ndefini\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Promo\u00e7\u00e3o\r\nda Igualdade Racial, na hip\u00f3tese de extens\u00e3o\r\nnacional, ou dos Conselhos de Promo\u00e7\u00e3o de\r\nIgualdade Racial estaduais ou locais, nas\r\nhip\u00f3teses de danos com extens\u00e3o regional ou\r\nlocal, respectivamente. <\/div><div><br><\/div><div>III. N\u00e3o s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios pela\r\nFazenda P\u00fablica nas execu\u00e7\u00f5es individuais de\r\nsenten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00f5es coletivas, ainda\r\nque n\u00e3o embargadas. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(\u00e3o) <b>CORRETA(S)<\/b>:<\/div><\/p>","resposta":4317198,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III.","id":4317194,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III.","id":4317195,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II.","id":4317196,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III.","id":4317197,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II.","id":4317198,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1199662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado X editou lei concedendo \u00e0s ind\u00fastrias que se instalassem ou se modernizassem no estado isen\u00e7\u00e3o de 90% do ICMS devido, pelo prazo de dez anos, prorrog\u00e1vel por mais cinco anos na hip\u00f3tese de instala\u00e7\u00e3o de projetos novos. Algumas ind\u00fastrias aderiram ao programa, ora constituindo sede no estado, ora instalando projetos novos, ora se modernizando. Quatro anos depois, foi editada nova norma que suspendeu o benef\u00edcio para as empresas que optaram pela moderniza\u00e7\u00e3o e excluiu a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo nos demais casos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40645,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AC - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1201703,"hashId":"530a5c5d77464b9257124b7eb945f6fb","enunciado":"<p align=\"justify\">O estado X editou lei concedendo \u00e0s ind\u00fastrias que se\r\ninstalassem ou se modernizassem no estado isen\u00e7\u00e3o de 90% do\r\nICMS devido, pelo prazo de dez anos, prorrog\u00e1vel por mais\r\ncinco anos na hip\u00f3tese de instala\u00e7\u00e3o de projetos novos. Algumas\r\nind\u00fastrias aderiram ao programa, ora constituindo sede no estado,\r\nora instalando projetos novos, ora se modernizando. Quatro anos\r\ndepois, foi editada nova norma que suspendeu o benef\u00edcio para as\r\nempresas que optaram pela moderniza\u00e7\u00e3o e excluiu a possibilidade\r\nde prorroga\u00e7\u00e3o do prazo nos demais casos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4325935,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria que se tenha instalado no estado X e se modernizado tem direito adquirido ao benef\u00edcio pelo prazo de quinze anos.","id":4325933,"corpo":"<p align=justify>A ind\u00fastria que se tenha instalado no estado X e se\r\nmodernizado tem direito adquirido ao benef\u00edcio pelo prazo de\r\nquinze anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio fiscal concedido pelo estado, pode ser suspensa ou revogada a qualquer tempo, ainda que concedida por prazo indeterminado, n\u00e3o se observando, no caso, o princ\u00edpio da anterioridade.","id":4325934,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio fiscal concedido pelo estado, pode ser\r\nsuspensa ou revogada a qualquer tempo, ainda que concedida\r\npor prazo indeterminado, n\u00e3o se observando, no caso, o\r\nprinc\u00edpio da anterioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o concedida para os dez primeiros anos n\u00e3o poderia ter sido revogada, uma vez que fora concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o onerosa, tendo gerado direito adquirido aos contribuintes que se mantiverem cumprindo as condi\u00e7\u00f5es exigidas.","id":4325935,"corpo":"<p align=justify>A isen\u00e7\u00e3o concedida para os dez primeiros anos n\u00e3o poderia\r\nter sido revogada, uma vez que fora concedida por prazo certo\r\ne em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o onerosa, tendo gerado direito\r\nadquirido aos contribuintes que se mantiverem cumprindo as\r\ncondi\u00e7\u00f5es exigidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imediatos os efeitos de norma legal de revoga\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tal como a que suspendeu o benef\u00edcio concedido \u00e0s empresas que se instalaram no estado X.","id":4325936,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o imediatos os efeitos de norma legal de revoga\u00e7\u00e3o de\r\nisen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tal como a que suspendeu o benef\u00edcio\r\nconcedido \u00e0s empresas que se instalaram no estado X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como a isen\u00e7\u00e3o foi concedida mediante condi\u00e7\u00e3o onerosa, as empresas que instalaram novos projetos no estado t\u00eam direito \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o por mais cinco anos, independentemente da nova norma.","id":4325937,"corpo":"<p align=justify>Como a isen\u00e7\u00e3o foi concedida mediante condi\u00e7\u00e3o onerosa,\r\nas empresas que instalaram novos projetos no estado t\u00eam\r\ndireito \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o por mais cinco anos,\r\nindependentemente da nova norma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicionadas e n\u00e3o Condicionadas","oab":false,"nome":"Condicionadas e n\u00e3o Condicionadas","pai":416097,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417919,"slug":"direito-tributario-condicionadas-e-nao-condicionadas"}],"slug":"direito-tributario\/1201703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466,"slug":"promotor-de-justica-substituto-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I \u2013 No caso da A\u00e7\u00e3o Popular, em se tratando de institui\u00e7\u00f5es ou funda\u00e7\u00f5es, para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o tesouro p\u00fablico concorra com menos de cinq\u00fcenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita \u00e2nua, bem como de pessoas jur\u00eddicas ou entidades subvencionadas, as conseq\u00fc\u00eancias patrimoniais da invalidez dos atos lesivos ter\u00e3o por limite a repercuss\u00e3o deles sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos cofres p\u00fablicos. II \u2013 Segundo a lei 4717\/65, podem ser declarado nulos, atos ou contratos, praticados ou celebrados por quaisquer das pessoas ou entidades referidas na lei, que realizarem opera\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria ou de cr\u00e9dito real, quando o valor real do bem dado em hipoteca ou penhor for inferior ao constante de escritura, contrato ou avalia\u00e7\u00e3o.III - As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma poder\u00e1 atuar ao lado do autor. IV \u2013 Na A\u00e7\u00e3o Popular, caso n\u00e3o requerida, at\u00e9 o despacho saneador, a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal ou pericial, o juiz ordenar\u00e1 vista \u00e0s partes por 5 (cinco) dias, para alega\u00e7\u00f5es, sendo-lhe os autos conclusos, para senten\u00e7a, em 3 (tr\u00eas) dias ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o desse prazo; havendo requerimento de prova, o processo tomar\u00e1 o rito ordin\u00e1rio. V - Se o autor desistir da a\u00e7\u00e3o popular, ser\u00e3o publicados editais nos prazos e condi\u00e7\u00f5es previstos na lei, ficando assegurado a qualquer cidad\u00e3o, bem como ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dentro do prazo de 90 (noventa) dias da \u00faltima publica\u00e7\u00e3o feita, promover o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":53741,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466,"slug":"promotor-de-justica-substituto-tarde"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2012-mpsc-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1624247,"hashId":"8f73be5804c76bf0506627e70b6e25d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 No caso da A\u00e7\u00e3o Popular, em se tratando de institui\u00e7\u00f5es ou funda\u00e7\u00f5es, para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o tesouro p\u00fablico concorra com menos de cinq\u00fcenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita \u00e2nua, bem como de pessoas jur\u00eddicas ou entidades subvencionadas, as conseq\u00fc\u00eancias patrimoniais da invalidez dos atos lesivos ter\u00e3o por limite a repercuss\u00e3o deles sobre a contribui\u00e7\u00e3o dos cofres p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Segundo a lei 4717\/65, podem ser declarado nulos, atos ou contratos, praticados ou celebrados por quaisquer das pessoas ou entidades referidas na lei, que realizarem opera\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria ou de cr\u00e9dito real, quando o valor real do bem dado em hipoteca ou penhor for inferior ao constante de escritura, contrato ou avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma poder\u00e1 atuar ao lado do autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Na A\u00e7\u00e3o Popular, caso n\u00e3o requerida, at\u00e9 o despacho saneador, a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal ou pericial, o juiz ordenar\u00e1 vista \u00e0s partes por 5 (cinco) dias, para alega\u00e7\u00f5es, sendo-lhe os autos conclusos, para senten\u00e7a, em 3 (tr\u00eas) dias ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o desse prazo; havendo requerimento de prova, o processo tomar\u00e1 o rito ordin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Se o autor desistir da a\u00e7\u00e3o popular, ser\u00e3o publicados editais nos prazos e condi\u00e7\u00f5es previstos na lei, ficando assegurado a qualquer cidad\u00e3o, bem como ao representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dentro do prazo de 90 (noventa) dias da \u00faltima publica\u00e7\u00e3o feita, promover o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6104597,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6104594,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":6104595,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6104596,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":6104597,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6104598,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1624247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOferecer ou prometer vantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir ou retardar ato de of\u00edcio\u201d \u00e9 conduta tipificada no C\u00f3digo Penal brasileiro definida como:","provas":[{"id":47680,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2012-ibfc-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Guarda Civil Municipal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1447601,"hashId":"d62e0b3979d3ee2223e4edc9fe121906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOferecer ou prometer vantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir ou retardar ato de of\u00edcio<\/em>\u201d \u00e9 conduta tipificada no C\u00f3digo Penal brasileiro definida como:<\/p>","resposta":5360999,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":5360997,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5360998,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":5360999,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":5361000,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/1447601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para o exerc\u00edcio da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, EXCETO para:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063912,"hashId":"4fbba4dd5122bc1239b48fbaf3edef50","enunciado":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para o exerc\u00edcio da\r\nA\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, EXCETO para:","resposta":3731376,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter certid\u00e3o parcial do tempo de servi\u00e7o que segurado do INSS tem averbado em seu favor;","id":3731375,"corpo":"obter certid\u00e3o parcial do tempo de servi\u00e7o que segurado do\r\nINSS tem averbado em seu favor;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obter interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento de sa\u00fade, de portador de alcoolismo, capaz e menor de 60 anos;","id":3731376,"corpo":"obter interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, para tratamento de sa\u00fade, de\r\nportador de alcoolismo, capaz e menor de 60 anos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico municipal, podendo postular, inclusive, a repara\u00e7\u00e3o direta do dano eventualmente causado a ente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","id":3731377,"corpo":"promover defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico municipal,\r\npodendo postular, inclusive, a repara\u00e7\u00e3o direta do dano\r\neventualmente causado a ente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover, em prol de crian\u00e7a, o custeio de tratamento quimioter\u00e1pico em qualquer centro urbano;","id":3731378,"corpo":"promover, em prol de crian\u00e7a, o custeio de tratamento\r\nquimioter\u00e1pico em qualquer centro urbano;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover, em prol de idoso em situa\u00e7\u00e3o de risco, o custeio de tratamento quimioter\u00e1pico em qualquer centro urbano.","id":3731379,"corpo":"promover, em prol de idoso em situa\u00e7\u00e3o de risco, o custeio\r\nde tratamento quimioter\u00e1pico em qualquer centro urbano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380453,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1063912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":23031,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC Concursos - KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794,"slug":"klc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr-2012-klc-advogado","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Alto Piquiri - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":772403,"hashId":"929c813a2d0b109fe80608783f06d2ab","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2680151,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equiparam-se \u00e0s autoridades, para os efeitos da aplica\u00e7\u00e3o da lei que disciplina o mandado de seguran\u00e7a individual e coletivo, os representantes ou \u00f3rg\u00e3os de partidos pol\u00edticos e os administradores de entidades aut\u00e1rquicas, bem como os dirigentes de pessoas jur\u00eddicas ou as pessoas naturais no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, somente no que disser respeito a essas atribui\u00e7\u00f5es.","id":2680147,"corpo":"Equiparam-se \u00e0s autoridades, para os efeitos da aplica\u00e7\u00e3o da lei que disciplina o mandado de\r\nseguran\u00e7a individual e coletivo, os representantes ou \u00f3rg\u00e3os de partidos pol\u00edticos e os\r\nadministradores de entidades aut\u00e1rquicas, bem como os dirigentes de pessoas jur\u00eddicas ou as\r\npessoas naturais no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, somente no que disser respeito a\r\nessas atribui\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe mandado de seguran\u00e7a contra os atos de gest\u00e3o comercial praticados pelos administradores de empresas p\u00fablicas, de sociedade de economia mista e de concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":2680148,"corpo":"N\u00e3o cabe mandado de seguran\u00e7a contra os atos de gest\u00e3o comercial praticados pelos\r\nadministradores de empresas p\u00fablicas, de sociedade de economia mista e de concession\u00e1rias de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o direito amea\u00e7ado ou violado couber a v\u00e1rias pessoas, qualquer delas poder\u00e1 requerer o mandado de seguran\u00e7a.","id":2680149,"corpo":"Quando o direito amea\u00e7ado ou violado couber a v\u00e1rias pessoas, qualquer delas poder\u00e1 requerer o\r\nmandado de seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O titular de direito l\u00edquido e certo decorrente de direito, em condi\u00e7\u00f5es id\u00eanticas, de terceiro poder\u00e1 impetrar mandado de seguran\u00e7a a favor do direito origin\u00e1rio, se o seu titular n\u00e3o o fizer, no prazo de 30 (trinta) dias, quando notificado judicialmente.","id":2680150,"corpo":"O titular de direito l\u00edquido e certo decorrente de direito, em condi\u00e7\u00f5es id\u00eanticas, de terceiro poder\u00e1\r\nimpetrar mandado de seguran\u00e7a a favor do direito origin\u00e1rio, se o seu titular n\u00e3o o fizer, no prazo de\r\n30 (trinta) dias, quando notificado judicialmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso em que o documento necess\u00e1rio \u00e0 prova do alegado se ache em reparti\u00e7\u00e3o ou estabelecimento p\u00fablico ou em poder de autoridade que se recuse a fornec\u00ea-lo por certid\u00e3o ou de terceiro, o juiz ordenar\u00e1, preliminarmente, por of\u00edcio, a exibi\u00e7\u00e3o desse documento em original ou em c\u00f3pia aut\u00eantica e marcar\u00e1, para o cumprimento da ordem, o prazo de 05 (cinco) dias.","id":2680151,"corpo":"No caso em que o documento necess\u00e1rio \u00e0 prova do alegado se ache em reparti\u00e7\u00e3o ou\r\nestabelecimento p\u00fablico ou em poder de autoridade que se recuse a fornec\u00ea-lo por certid\u00e3o ou de\r\nterceiro, o juiz ordenar\u00e1, preliminarmente, por of\u00edcio, a exibi\u00e7\u00e3o desse documento em original ou em\r\nc\u00f3pia aut\u00eantica e marcar\u00e1, para o cumprimento da ordem, o prazo de 05 (cinco) dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326619,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/772403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21458,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2012-funcab-procurador-fps","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Procurador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":720580,"hashId":"fafc73c70a4743d56df3788066d0dee6","enunciado":"Acerca do Mandado de Seguran\u00e7a, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2468172,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o admite a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da encampa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da autoridade coatora.","id":2468170,"corpo":"N\u00e3o admite a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da\r\nencampa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o da autoridade\r\ncoatora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serve de suced\u00e2neo a recursos dotados de efeito suspensivo.","id":2468171,"corpo":"Serve de suced\u00e2neo a recursos dotados de efeito\r\nsuspensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite hip\u00f3tese espec\u00edfica de legitimidade ativa extraordin\u00e1ria por inatividade do titular do direito.","id":2468172,"corpo":"Admite hip\u00f3tese espec\u00edfica de legitimidade ativa\r\nextraordin\u00e1ria por inatividade do titular do direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua compet\u00eancia \u00e9 privativa da Justi\u00e7a Estadual.","id":2468173,"corpo":"Sua compet\u00eancia \u00e9 privativa da Justi\u00e7a Estadual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o admite recurso de agravo de instrumento, tampouco execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":2468174,"corpo":"N\u00e3o admite recurso de agravo de instrumento,\r\ntampouco execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317970,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/720580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 ACP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37997,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1097539,"hashId":"e3803b53db2877a433fad5d3ab4c4db7","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 ACP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3881258,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o MP atuar como parte na ACP, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a sua intima\u00e7\u00e3o para oficiar como fiscal da lei no processo.","id":3881255,"corpo":"<p align=justify>Se o MP atuar como parte na ACP, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a sua\r\nintima\u00e7\u00e3o para oficiar como fiscal da lei no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A antecipa\u00e7\u00e3o de tutela, na ACP, n\u00e3o pode ser deferida sem a pr\u00e9via justifica\u00e7\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o da outra parte.","id":3881256,"corpo":"<p align=justify>A antecipa\u00e7\u00e3o de tutela, na ACP, n\u00e3o pode ser deferida sem a\r\npr\u00e9via justifica\u00e7\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o da outra parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui procedimento da ACP a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.","id":3881257,"corpo":"<p align=justify>Constitui procedimento da ACP a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de\r\nconcilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa que causar dano ou impedir o exerc\u00edcio de direitos difusos, coletivos, individuais indispon\u00edveis ou homog\u00eaneos poder\u00e1 figurar no polo passivo da ACP.","id":3881258,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa que causar dano ou impedir o exerc\u00edcio de\r\ndireitos difusos, coletivos, individuais indispon\u00edveis ou\r\nhomog\u00eaneos poder\u00e1 figurar no polo passivo da ACP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ACP constitui instrumento adequado para deduzir pretens\u00e3o de \u00edndole tribut\u00e1ria.","id":3881259,"corpo":"<p align=justify>A ACP constitui instrumento adequado para deduzir pretens\u00e3o\r\nde \u00edndole tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1097539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":16981,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 7.347\/85, tem legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica: I. O Minist\u00e9rio P\u00fablico; II. A Defensoria P\u00fablica; III. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios; IV. A sociedade de economia mista; V. A associa\u00e7\u00e3o que, concomitantemente, esteja constitu\u00edda h\u00e1 pelo menos 1 (um) ano nos termos da lei civil e inclua, entre suas finalidades institucionais, a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, ao consumidor, \u00e0 ordem econ\u00f4mica, \u00e0 livre concorr\u00eancia ou ao patrim\u00f4nio art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico; Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":38090,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":16981,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102045,"hashId":"e5b6d9279246fde2af3c20ce702fe9bd","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos termos da Lei n\u00ba 7.347\/85, tem legitimidade para propor a\r\na\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Minist\u00e9rio P\u00fablico; <\/p><p align=\"justify\">II. A Defensoria P\u00fablica; <\/p><p align=\"justify\">III. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios; <\/p><p align=\"justify\">IV. A sociedade de economia mista; <\/p><p align=\"justify\">V. A associa\u00e7\u00e3o que, concomitantemente, esteja\r\nconstitu\u00edda h\u00e1 pelo menos 1 (um) ano nos termos da lei\r\ncivil e inclua, entre suas finalidades institucionais, a\r\nprote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, ao consumidor, \u00e0 ordem\r\necon\u00f4mica, \u00e0 livre concorr\u00eancia ou ao patrim\u00f4nio\r\nart\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":3901893,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":3901890,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III, e V est\u00e3o corretos.","id":3901891,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II, III, e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, IV e V est\u00e3o corretos.","id":3901892,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I, II, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":3901893,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1102045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567,"slug":"instrutor-de-esporte"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aa\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a:","provas":[{"id":13051,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-arquivologista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Arquivologista - 2012"},{"id":13052,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Auditor Fiscal - 2012"},{"id":13053,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":13057,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Consultor Jur\u00eddico - 2012"},{"id":13058,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Contador - 2012"},{"id":13059,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"},{"id":13076,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Engenheiro Civil - 2012"},{"id":13077,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13078,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567,"slug":"instrutor-de-esporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-instrutor-de-esporte","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Instrutor de Esporte - 2012"},{"id":13079,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-museologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Muse\u00f3logo - 2012"},{"id":13080,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Pedagogo - 2012"},{"id":13081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Artes - 2012"},{"id":13112,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2012"},{"id":13113,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888,"slug":"professor-docente-i-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13114,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2012"},{"id":13186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":13187,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2012"},{"id":13188,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2012"},{"id":13207,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Professor de Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":13208,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Psicopedagogo - 2012"},{"id":13209,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-valenca-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Supervisor Escolar - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":486615,"hashId":"57cb40a9e4693af43eb822b356a9a666","enunciado":"<p align=justify>Aa\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a:<\/p>","resposta":1755939,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independe do pagamento de custas e despesas judiciais.","id":1755935,"corpo":"<p align=justify>independe do pagamento de custas e despesas\r\njudiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel nas mesmas hip\u00f3teses do habeas data.","id":1755936,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel nas mesmas hip\u00f3teses do habeas data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel nas mesmas hip\u00f3teses do habeas corpus","id":1755937,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel nas mesmas hip\u00f3teses do habeas corpus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser individual, mas n\u00e3o coletiva.","id":1755938,"corpo":"<p align=justify>pode ser individual, mas n\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel mesmo se o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou pelo abuso de poder for agente de pessoa jur\u00eddica de direito privado, desde que no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":1755939,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel mesmo se o respons\u00e1vel pela\r\nilegalidade ou pelo abuso de poder for agente de\r\npessoa jur\u00eddica de direito privado, desde que no\r\nexerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267840,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/486615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado","provas":[{"id":13736,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13737,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":500735,"hashId":"0ce1abb1c15eaf217394b674fbc7369e","enunciado":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado<\/p>","resposta":1814513,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por autarquia federal para proteger direitos coletivos.","id":1814511,"corpo":"<p align=justify>por autarquia federal para proteger direitos coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Uni\u00e3o para proteger direitos individuais homog\u00eaneos.","id":1814512,"corpo":"<p align=justify>pela Uni\u00e3o para proteger direitos individuais homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por organiza\u00e7\u00e3o sindical para proteger direitos coletivos.","id":1814513,"corpo":"<p align=justify>por organiza\u00e7\u00e3o sindical para proteger direitos coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Defensoria P\u00fablica para proteger direitos individuais homog\u00eaneos.","id":1814514,"corpo":"<p align=justify>pela Defensoria P\u00fablica para proteger direitos individuais\r\nhomog\u00eaneos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por partido pol\u00edtico com ou sem representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional para proteger direitos difusos.","id":1814515,"corpo":"<p align=justify>por partido pol\u00edtico com ou sem representa\u00e7\u00e3o no\r\nCongresso Nacional para proteger direitos difusos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271478,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/500735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13736,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2012"},{"id":13737,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica","id":7788,"slug":"analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tce-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2012-fcc-analista-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Jur\u00eddica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":500736,"hashId":"fbed68c2bc255f0a1d4322940cff5da7","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1814517,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que julga procedente a a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":1814516,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a que julga procedente a a\u00e7\u00e3o popular\r\nest\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que conclui pela car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":1814517,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a que conclui pela car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular\r\nest\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a senten\u00e7a que conclui pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":1814518,"corpo":"<p align=justify>Somente a senten\u00e7a que conclui pela improced\u00eancia\r\nda a\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a senten\u00e7a que conclui pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular com fundamento em insufici\u00eancia de provas est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":1814519,"corpo":"<p align=justify>Somente a senten\u00e7a que conclui pela improced\u00eancia\r\nda a\u00e7\u00e3o popular com fundamento em insufici\u00eancia\r\nde provas est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que extingue a a\u00e7\u00e3o popular por falta de um dos pressupostos processuais est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.","id":1814520,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a que extingue a a\u00e7\u00e3o popular por falta de\r\num dos pressupostos processuais est\u00e1 sujeita ao duplo\r\ngrau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271478,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/500736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da decis\u00e3o que concede liminar em mandado de seguran\u00e7a para o fornecimento de determinados medicamentos pela Secretaria de Sa\u00fade do Munic\u00edpio, dever\u00e1 o procurador municipal interpor:","provas":[{"id":13785,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":501774,"hashId":"63c47a2ffe134392d316c9cf59859f73","enunciado":"<p align=justify>Da decis\u00e3o que concede liminar em mandado de\r\nseguran\u00e7a para o fornecimento de determinados\r\nmedicamentos pela Secretaria de Sa\u00fade do\r\nMunic\u00edpio, dever\u00e1 o procurador municipal interpor:<\/p>","resposta":1819638,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas agravo de instrumento.","id":1819636,"corpo":"<p align=justify>apenas agravo de instrumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":1819637,"corpo":"<p align=justify>apenas pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agravo de instrumento, sem preju\u00edzo ou condicionamento de concomitante pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":1819638,"corpo":"<p align=justify>agravo de instrumento, sem preju\u00edzo ou\r\ncondicionamento de concomitante pedido de\r\nsuspens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas apela\u00e7\u00e3","id":1819639,"corpo":"<p align=justify>apenas apela\u00e7\u00e3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a condicionado \u00e0 pr\u00e9via interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento.","id":1819640,"corpo":"<p align=justify>pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a condicionado\r\n\u00e0 pr\u00e9via interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271619,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/501774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820,"slug":"analista-area-informacoes-e-pesquisa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 7.347\/85 prev\u00ea todo o regramento da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica. Assim, de acordo com a referida lei, analise as alternativas a seguir e assinale a correta.","provas":[{"id":13859,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa","id":7820,"slug":"analista-area-informacoes-e-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"mpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-informacoes-e-pesquisa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Informa\u00e7\u00f5es e Pesquisa - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":503774,"hashId":"9275e1f0627219a4b387d21026f4c94f","enunciado":"A Lei n\u00ba 7.347\/85 prev\u00ea todo o regramento da A\u00e7\u00e3o\r\nCivil P\u00fablica. Assim, de acordo com a referida lei,\r\nanalise as alternativas a seguir e assinale a correta.","resposta":1829491,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ter\u00e1 como objeto somente a condena\u00e7\u00e3oemdinheiro.","id":1829487,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ter\u00e1 como objeto somente a\r\ncondena\u00e7\u00e3oemdinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica n\u00e3o tem legitimidade para propor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":1829488,"corpo":"<p align=justify>A Defensoria P\u00fablica n\u00e3o tem legitimidade para\r\npropor a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Autoridade Policial poder\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito civil e, ao final da investiga\u00e7\u00e3o, enviar\u00e1 os autos ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico competente.","id":1829489,"corpo":"<p align=justify>A Autoridade Policial poder\u00e1 instaurar inqu\u00e9rito\r\ncivil e, ao final da investiga\u00e7\u00e3o, enviar\u00e1 os autos\r\nao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, ao final do inqu\u00e9rito civil, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico se convencer da inexist\u00eancia de fundamento para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil, ir\u00e1 propor o arquivamento ao Juiz.","id":1829490,"corpo":"<p align=justify>Se, ao final do inqu\u00e9rito civil, o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico se convencer da inexist\u00eancia de\r\nfundamento para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil, ir\u00e1\r\npropor o arquivamento ao Juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recusa de dados t\u00e9cnicos indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o civil, quando requisitados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, constitui crime.","id":1829491,"corpo":"<p align=justify>A recusa de dados t\u00e9cnicos indispens\u00e1veis \u00e0\r\npropositura da a\u00e7\u00e3o civil, quando requisitados\r\npelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, constitui crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271858,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/503774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o popular que vise anular ato lesivo ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, ou de entidade da qual o Estado participe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, pode ser efetuada","provas":[{"id":13932,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2012"},{"id":13935,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":505414,"hashId":"17aec5c97637598b5205cef2b5bc491c","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o popular que vise anular ato lesivo\r\nao patrim\u00f4nio p\u00fablico, ou de entidade da qual o Estado\r\nparticipe, \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e\r\nao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural, pode ser efetuada<\/p>","resposta":1837688,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que possui atribui\u00e7\u00e3o privativa para essa a\u00e7\u00e3o, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica e do regime democr\u00e1tico.","id":1837687,"corpo":"<p align=justify>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que possui atribui\u00e7\u00e3o privativa\r\npara essa a\u00e7\u00e3o, incumbindo-lhe a defesa da\r\nordem jur\u00eddica e do regime democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por qualquer cidad\u00e3o, ficando o autor, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus da sucumb\u00eancia.","id":1837688,"corpo":"<p align=justify>por qualquer cidad\u00e3o, ficando o autor, salvo comprovada\r\nm\u00e1-f\u00e9, isento de custas judiciais e do \u00f4nus\r\nda sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o, que exerce atividades relativas \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o.","id":1837689,"corpo":"<p align=justify>somente pela Controladoria Geral da Uni\u00e3o, que\r\nexerce atividades relativas \u00e0 defesa do patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico e ao incremento da transpar\u00eancia da gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Justi\u00e7a, que tem responsabilidade exclusiva de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual.","id":1837690,"corpo":"<p align=justify>pelo Tribunal de Justi\u00e7a, que tem responsabilidade\r\nexclusiva de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de\r\nlei ou ato normativo federal ou estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente por representantes de ONG\u2019s que, conforme o novo C\u00f3digo Civil, qualificam-se para essa atividade pela prerrogativa da neutralidade pol\u00edtica em sua atua\u00e7\u00e3o.","id":1837691,"corpo":"<p align=justify>somente por representantes de ONG\u2019s que, conforme\r\no novo C\u00f3digo Civil, qualificam-se para essa\r\natividade pela prerrogativa da neutralidade pol\u00edtica\r\nem sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272033,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/505414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de mandado de seguran\u00e7a e os respectivos recursos ter\u00e3o prioridade sobre todos os atos judiciais, salvo os habeas corpus, e, na inst\u00e2ncia superior, dever\u00e3o ser levados a julgamento na primeira sess\u00e3o que se seguir \u00e0 data em que forem conclusos ao relator.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524025,"hashId":"7a560ba4d26facdee7074b43ac7f8bea","enunciado":"<p align=justify>Os processos de mandado de seguran\u00e7a e os respectivos\r\nrecursos ter\u00e3o prioridade sobre todos os atos judiciais, salvo os\r\nhabeas corpus, e, na inst\u00e2ncia superior, dever\u00e3o ser levados a\r\njulgamento na primeira sess\u00e3o que se seguir \u00e0 data em que\r\nforem conclusos ao relator.<\/p>","resposta":1905196,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.","id":275565,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado\r\nde seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82  a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/524025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 4.717\/1965, a a\u00e7\u00e3o popular presta-se somente \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o de nulidade de atos lesivos ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524026,"hashId":"61fb150a86061297a6a2ecfa3e53bfb1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 4.717\/1965, a a\u00e7\u00e3o popular presta-se\r\nsomente \u00e0 anula\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o de nulidade de atos lesivos\r\nao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","resposta":1905199,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.","id":275565,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado\r\nde seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82  a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/524026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel que haja conex\u00e3o ou contin\u00eancia. Havendo contin\u00eancia, a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 dada pela propositura da primeira a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524027,"hashId":"b4c52af0e537c74662213d36d021f98c","enunciado":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, \u00e9 poss\u00edvel que haja conex\u00e3o ou\r\ncontin\u00eancia. Havendo contin\u00eancia, a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 dada pela\r\npropositura da primeira a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1905200,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado de seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.","id":275565,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, mandado\r\nde seguran\u00e7a e a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82  a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/524027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da estrutura das palavras:I. Os elementos sublinhados nas palavras \u201cgoverno\u201d, \u201ccriticada\u201d e \u201catacante\u201d s\u00e3o desin\u00eancias nominais de g\u00eanero.II. H\u00e1 afixo em cada uma das seguintes palavras: \u201cjogadas\u201d, \u201cpopularidade\u201d e \u201cindiferen\u00e7a\u201d.III. As vogais tem\u00e1ticas nas palavras \u201centra\u201d, \u201cpoderia\u201d e \u201cconstruiu\u201d s\u00e3o indicativas, respectivamente, da 1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa conjuga\u00e7\u00f5es.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":63901,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-2-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:43:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960255,"hashId":"fa70eefb69c7b244eafd0a1c21bb5c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es acerca da estrutura das palavras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os elementos sublinhados nas palavras \u201cgovern<u>o<\/u>\u201d, \u201ccriticad<u>a<\/u>\u201d e \u201catacant<u>e<\/u>\u201d s\u00e3o desin\u00eancias nominais de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 afixo em cada uma das seguintes palavras: \u201cjogadas\u201d, \u201cpopularidade\u201d e \u201cindiferen\u00e7a\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As vogais tem\u00e1ticas nas palavras \u201centra\u201d, \u201cpoderia\u201d e \u201cconstruiu\u201d s\u00e3o indicativas, respectivamente, da 1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa conjuga\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7592991,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7592987,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7592988,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7592989,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7592990,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7592991,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO1 Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. 5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de bolas divididas, explorando a boa7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil miss\u00e3o de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.20 (...)21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para bancar obras, e a caneta para assinar leis27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade30 nacional\u201d. (...) (Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)","id":481945,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">1<em> Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho<\/p><p>3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a<\/p><p>4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians<\/p><p>6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de <u>bolas divididas<\/u>, explorando a boa<\/p><p>7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o<\/p><p>8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada<\/p><p>9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil <u>miss\u00e3o<\/u> de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o<\/p><p>10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua<\/p><p>11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar<\/p><p>12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo<\/p><p>14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais<\/p><p>15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua<\/p><p>16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.<\/p><p>17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma<\/p><p>18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,<\/p><p>19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">20 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,<\/p><p>22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas<\/p><p>23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,<\/p><p>24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de<\/p><p>25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma<\/p><p>26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para <u>bancar<\/u> obras, e a caneta para assinar leis<\/p><p>27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que<\/p><p>28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na<\/p><p>29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade<\/p><p>30 nacional\u201d. (...) <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Afixos","oab":false,"nome":"Afixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409076,"slug":"lingua-portuguesa-afixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tema e Vogal tem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Tema e Vogal tem\u00e1tica","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409080,"slug":"lingua-portuguesa-tema-e-vogal-tematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1960255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche adequada e respectivamente as lacunas das linhas 04, 10, 21 e 27.","provas":[{"id":63901,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-2-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:41:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960250,"hashId":"d5b19a94d2e493b2051ae4b32c5649b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche adequada e respectivamente as lacunas das linhas 04, 10, 21 e 27.<\/p>","resposta":7592963,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 h\u00e1 \u2013 a \u2013 a","id":7592962,"corpo":"<p>a \u2013 h\u00e1 \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 uma \u2013 \u00e0","id":7592963,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 uma \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 a \u2013 a \u2013 a","id":7592964,"corpo":"<p>h\u00e1 \u2013 a \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":7592965,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 uma \u2013 a","id":7592966,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 uma \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO1 Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. 5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de bolas divididas, explorando a boa7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil miss\u00e3o de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.20 (...)21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para bancar obras, e a caneta para assinar leis27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade30 nacional\u201d. (...) (Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)","id":481945,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">1<em> Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho<\/p><p>3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a<\/p><p>4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians<\/p><p>6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de <u>bolas divididas<\/u>, explorando a boa<\/p><p>7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o<\/p><p>8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada<\/p><p>9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil <u>miss\u00e3o<\/u> de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o<\/p><p>10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua<\/p><p>11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar<\/p><p>12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo<\/p><p>14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais<\/p><p>15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua<\/p><p>16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.<\/p><p>17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma<\/p><p>18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,<\/p><p>19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">20 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,<\/p><p>22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas<\/p><p>23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,<\/p><p>24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de<\/p><p>25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma<\/p><p>26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para <u>bancar<\/u> obras, e a caneta para assinar leis<\/p><p>27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que<\/p><p>28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na<\/p><p>29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade<\/p><p>30 nacional\u201d. (...) <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Assim como todas as personalidades famosas, Ronaldo transita entre pol\u00edticos e artistas, conquistando cada vez mais simpatias destes. II. Por conta da realiza\u00e7\u00e3o da Copa de 2014 no Brasil, ocorre a aproxima\u00e7\u00e3o entre o presidente da CBF, Ricardo Teixeira, e a presidente Dilma Rousseff. III. O presidente da CBF, R. Teixeira, pode se beneficiar com o ingresso de Ronaldo para o Comit\u00ea de Organiza\u00e7\u00e3o da Copa de 2014, dada a crise por causa das den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o de Teixeira. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":63901,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do Rio Grande do Sul","sigla":"CREF 2","id":4950,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cref-2-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-2-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CREF 2 - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960249,"hashId":"9acd72efca4f64fb1ea0a50a169840d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Assim como todas as personalidades famosas, Ronaldo transita entre pol\u00edticos e artistas, conquistando cada vez mais simpatias destes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por conta da realiza\u00e7\u00e3o da Copa de 2014 no Brasil, ocorre a aproxima\u00e7\u00e3o entre o presidente da CBF, Ricardo Teixeira, e a presidente Dilma Rousseff. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O presidente da CBF, R. Teixeira, pode se beneficiar com o ingresso de Ronaldo para o Comit\u00ea de Organiza\u00e7\u00e3o da Copa de 2014, dada a crise por causa das den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o de Teixeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7592959,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7592957,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7592958,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7592959,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7592960,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7592961,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO1 Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. 5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de bolas divididas, explorando a boa7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil miss\u00e3o de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.20 (...)21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para bancar obras, e a caneta para assinar leis27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade30 nacional\u201d. (...) (Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)","id":481945,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ELE VAI JOGAR NO MEIO-CAMPO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">1<em> Ronaldo p\u00f5e sua imagem em jogo ao entrar no Comit\u00ea Organizador da Copa de 2014.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">2 Se nos campos o ex-jogador Ronaldo Naz\u00e1rio brilhou como atacante, como integrante do Conselho<\/p><p>3 de Administra\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Organizador Local (COL) da Copa de 2014 ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por fazer a<\/p><p>4 liga\u00e7\u00e3o entre a defesa e o ataque. Ou seja, entre o governo federal e ____ sempre criticada CBF. <\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">5 Recordista de gols em Copa do Mundo (15, em quatro Mundiais), \u00eddolo do Cruzeiro, do Corinthians<\/p><p>6 e de clubes europeus, Ronaldo poderia passar o resto da vida longe de <u>bolas divididas<\/u>, explorando a boa<\/p><p>7 imagem que construiu em quase 18 anos de carreira como atleta. Ao aceitar o convite para integrar o<\/p><p>8 Comit\u00ea Organizador Local da Copa do Mundo de 2014, na \u00faltima quinta-feira, Ronaldo entra numa jogada<\/p><p>9 de risco: ter\u00e1 a dif\u00edcil <u>miss\u00e3o<\/u> de levar o Mundial para mais perto dos brasileiros e fazer a ponte entre o<\/p><p>10 governo federal e a Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol (CBF). N\u00e3o foi ____ toa que, no an\u00fancio de sua<\/p><p>11 indica\u00e7\u00e3o, Ronaldo usou v\u00e1rias vezes a palavra \u201caproximar\u201d. \u201cAcho que \u00e9 momento ideal de aproximar<\/p><p>12 todas as partes envolvidas nesse processo\u201d, disse. \u201cVou aproximar as pessoas.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">13 Ronaldo j\u00e1 foi a terceira pessoa mais conhecida do mundo, atr\u00e1s de George W. Bush e Jo\u00e3o Paulo<\/p><p>14 II, segundo a consultoria alem\u00e3 Sport + Markt. No ano passado, ficou entre os 15 brasileiros mais<\/p><p>15 confort\u00e1veis entre 27 personalidades pesquisadas do Datafolha. Ronaldo usa seu carisma e sua<\/p><p>16 versatilidade para circular entre pol\u00edticos \u2013 de Lula a Fernando Henrique Cardoso \u2013, empres\u00e1rios e artistas.<\/p><p>17 \u201cEle pega o telefone e fala com o presidente da Fran\u00e7a, o Rei da Espanha, um xeque em Abu Dhabi\u201d, afirma<\/p><p>18 S\u00e9rgio Amado, presidente no Brasil do grupo Ogilvy, parte da WPP. Maior ag\u00eancia de marketing do mundo,<\/p><p>19 a WPP investiu na cria\u00e7\u00e3o da 9ine, a empresa de marketing de Ronaldo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">20 (...)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">21 A indica\u00e7\u00e3o de Ronaldo pode ser vista como _____ jogada do presidente da CBF, Ricardo Teixeira,<\/p><p>22 para sair dos holofotes \u2013 e das crises em que esteve envolvido nos \u00faltimos meses. Acossado por suspeitas<\/p><p>23 de corrup\u00e7\u00e3o, Teixeira perdeu apoio entre os brasileiros, que o veem como o \u201cdono da Copa\u201d. Desde julho,<\/p><p>24 v\u00e1rios protestos p\u00fablicos foram feitos pedindo sua sa\u00edda do cargo. Politicamente, ele j\u00e1 n\u00e3o tem a for\u00e7a de<\/p><p>25 antes. Distanciou-se do presidente da Fifa, Joseph Blatter, e se sente isolado pela presidente Dilma<\/p><p>26 Rousseff \u2013 que tem a chave do cofre do governo federal para <u>bancar<\/u> obras, e a caneta para assinar leis<\/p><p>27 necess\u00e1rias _____ boa realiza\u00e7\u00e3o do evento. Aos interlocutores, Teixeira se queixa da indiferen\u00e7a com que<\/p><p>28 \u00e9 tratado por ela. Na apresenta\u00e7\u00e3o de Ronaldo, ele disse que n\u00e3o havia nada melhor do que ter na<\/p><p>29 organiza\u00e7\u00e3o da Copa \u201cum s\u00edmbolo do que o nosso pa\u00eds tem de melhor\u201d, \u201cum s\u00edmbolo da identidade<\/p><p>30 nacional\u201d. (...) <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Humberto Maia Junior, Rev. \u00c9poca, 05\/12\/2011, p.37-38)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede, refere-se:","provas":[{"id":63724,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"},"banca":{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cepromat-mt-2012-assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT - CEPROMAT - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:45:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1949043,"hashId":"446981d7e9e6ff7bf70bf39b76df44bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase <em>Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede,<\/em> refere-se:<\/p>","resposta":7542978,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos computadores.","id":7542977,"corpo":"<p>aos computadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s TVs.","id":7542978,"corpo":"<p>\u00e0s TVs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s tecnologias de modo geral.","id":7542979,"corpo":"<p>\u00e0s tecnologias de modo geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s c\u00e2meras de videoconfer\u00eancia.","id":7542980,"corpo":"<p>\u00e0s c\u00e2meras de videoconfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s tecnologias mais atuais como os tablets, os Iphones, Ipads, etc.","id":7542981,"corpo":"<p>\u00e0s tecnologias mais atuais como os <em>tablets<\/em>, os <em>Iphones, Ipads,<\/em> etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 07. ELAS AGORA T\u00caM A INTELIG\u00caNCIA DO COMPUTADOR Na era da internet, a televis\u00e3o perdeu espa\u00e7o para os computadores. A solu\u00e7\u00e3o dos fabricantes para retomar a posi\u00e7\u00e3o de centro de entretenimento da casa foi deixar a TV mais inteligente. Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede. [...] Alguns modelos, equipados com c\u00e2meras, fazem videoconfer\u00eancia e p\u00f5em ao alcance do sof\u00e1 uma tecnologia que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s estava dispon\u00edvel somente nas salas de reuni\u00f5es de grandes empresas. (Elas agora t\u00eam intelig\u00eancia do computador. Revista Veja. 07 de dezembro de 2011).","id":481432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ELAS AGORA T\u00caM A INTELIG\u00caNCIA DO COMPUTADOR<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na era da internet, a televis\u00e3o perdeu espa\u00e7o para os computadores. A solu\u00e7\u00e3o dos fabricantes para retomar a posi\u00e7\u00e3o de centro de entretenimento da casa foi deixar a TV mais inteligente. Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede. [...] Alguns modelos, equipados com c\u00e2meras, fazem videoconfer\u00eancia e p\u00f5em ao alcance do sof\u00e1 uma tecnologia que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s estava dispon\u00edvel somente nas salas de reuni\u00f5es de grandes empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Elas agora t\u00eam intelig\u00eancia do computador. Revista Veja. 07 de dezembro de 2011).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contexto (referente)","oab":false,"nome":"Contexto (referente)","pai":419168,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419173,"slug":"lingua-portuguesa-contexto-referente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo da mat\u00e9ria \u2013 Elas agora t\u00eam a intelig\u00eancia do computador \u2013 significa que:","provas":[{"id":63724,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"},"banca":{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cepromat-mt-2012-assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT - CEPROMAT - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:45:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1949033,"hashId":"69b1a45dd359c56977c25b039b0204a0","enunciado":"<p>O t\u00edtulo da mat\u00e9ria \u2013<em> Elas agora t\u00eam a intelig\u00eancia do computador<\/em> \u2013 significa que:<\/p>","resposta":7542933,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as TVs s\u00e3o obsoletas se comparadas \u00e0s tecnologias do computador.","id":7542932,"corpo":"<p>as TVs s\u00e3o obsoletas se comparadas \u00e0s tecnologias do computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as TVs fazem as mesmas coisas que o computador.","id":7542933,"corpo":"<p>as TVs fazem as mesmas coisas que o computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as TVs superaram, em recursos tecnol\u00f3gicos, os computadores.","id":7542934,"corpo":"<p>as TVs superaram, em recursos tecnol\u00f3gicos, os computadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os telespectadores ainda s\u00e3o sujeitos passivos diante das TVs.","id":7542935,"corpo":"<p>os telespectadores ainda s\u00e3o sujeitos passivos diante das TVs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a intelig\u00eancia das TVs n\u00e3o se liga \u00e0 interatividade dos telespectadores.","id":7542936,"corpo":"<p>a intelig\u00eancia das TVs n\u00e3o se liga \u00e0 interatividade dos telespectadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 07. ELAS AGORA T\u00caM A INTELIG\u00caNCIA DO COMPUTADOR Na era da internet, a televis\u00e3o perdeu espa\u00e7o para os computadores. A solu\u00e7\u00e3o dos fabricantes para retomar a posi\u00e7\u00e3o de centro de entretenimento da casa foi deixar a TV mais inteligente. Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede. [...] Alguns modelos, equipados com c\u00e2meras, fazem videoconfer\u00eancia e p\u00f5em ao alcance do sof\u00e1 uma tecnologia que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s estava dispon\u00edvel somente nas salas de reuni\u00f5es de grandes empresas. (Elas agora t\u00eam intelig\u00eancia do computador. Revista Veja. 07 de dezembro de 2011).","id":481432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ELAS AGORA T\u00caM A INTELIG\u00caNCIA DO COMPUTADOR<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na era da internet, a televis\u00e3o perdeu espa\u00e7o para os computadores. A solu\u00e7\u00e3o dos fabricantes para retomar a posi\u00e7\u00e3o de centro de entretenimento da casa foi deixar a TV mais inteligente. Hoje, os aparelhos mais avan\u00e7ados se conectam \u00e0 internet, navegam por sites, acessam redes sociais e rodam v\u00eddeos e m\u00fasicas dispon\u00edveis na rede. [...] Alguns modelos, equipados com c\u00e2meras, fazem videoconfer\u00eancia e p\u00f5em ao alcance do sof\u00e1 uma tecnologia que at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s estava dispon\u00edvel somente nas salas de reuni\u00f5es de grandes empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Elas agora t\u00eam intelig\u00eancia do computador. Revista Veja. 07 de dezembro de 2011).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":63724,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"},"banca":{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cepromat-mt-2012-assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT - CEPROMAT - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:50:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1949074,"hashId":"d0ce38328cc7e325af4a5321f8f2d28f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7543127,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia \u201c... ser feita esmagando ...\u201d re\u00fane as tr\u00eas formas nominais do verbo: infinitivo, partic\u00edpio e ger\u00fandio.","id":7543124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia \u201c... ser feita esmagando ...\u201d re\u00fane as tr\u00eas formas nominais do verbo: infinitivo, partic\u00edpio e ger\u00fandio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra analfabetismo \u00e9 parassint\u00e9tica, ou seja, \u00e9 formada por prefixo e sufixo.","id":7543125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>analfabetismo <\/em>\u00e9 parassint\u00e9tica, ou seja, \u00e9 formada por prefixo e sufixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo esmagar foi empregado em sentido conotativo.","id":7543126,"corpo":"<p>O verbo <em>esmagar <\/em>foi empregado em sentido conotativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em conformidade com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, a constru\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o vejo-as como coisas contradit\u00f3rias\u201d tamb\u00e9m \u00e9 aceit\u00e1vel.","id":7543127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, a constru\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o vejo-as como coisas contradit\u00f3rias\u201d tamb\u00e9m \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os verbos entendo e vejo concordam com o sujeito desinencial (oculto) \u201ceu\u201d.","id":7543128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos <em>entendo <\/em>e <em>vejo <\/em>concordam com o sujeito desinencial (oculto) \u201ceu\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o enunciado e responda \u00e0s quest\u00f5es 14 e 15. \u201cN\u00e3o entendo que a luta contra o analfabetismo tenha de ser feita esmagando a oralidade. N\u00e3o as vejo como coisas contradit\u00f3rias\u201d. (COUTO, Mia. Revista Met\u00e1fora, Set.2011).","id":481437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise o enunciado e responda \u00e0s quest\u00f5es 14 e 15.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o entendo que a luta contra o analfabetismo tenha de ser feita esmagando a oralidade. N\u00e3o as vejo como coisas contradit\u00f3rias\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(COUTO, Mia. Revista Met\u00e1fora, Set.2011).<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:50:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876125,"hashId":"a586bfec80bf0ef3fedf328afd852405","enunciado":"<p>Infere-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que<\/p>","resposta":7222727,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana deveriam ser mais capacitados para realizar os projetos encaminhados ao Executivo. ","id":7222725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana deveriam ser mais capacitados para realizar os projetos encaminhados ao Executivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a din\u00e2mica metropolitana altera-se a cada quinqu\u00eanio, seguindo vari\u00e1veis que devem constar dos planos e projetos de cada per\u00edodo legislativo. ","id":7222726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a din\u00e2mica metropolitana altera-se a cada quinqu\u00eanio, seguindo vari\u00e1veis que devem constar dos planos e projetos de cada per\u00edodo legislativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas teriam como tarefa o planejamento urbano e regional, antecipando-se a um poss\u00edvel desarranjo econ\u00f4mico. ","id":7222727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas teriam como tarefa o planejamento urbano e regional, antecipando-se a um poss\u00edvel desarranjo econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o caos urbano que poder\u00e1 afetar as grandes cidades nos pr\u00f3ximos anos ter\u00e1 o desarranjo econ\u00f4mico como uma de suas piores consequ\u00eancias. ","id":7222728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o caos urbano que poder\u00e1 afetar as grandes cidades nos pr\u00f3ximos anos ter\u00e1 o desarranjo econ\u00f4mico como uma de suas piores consequ\u00eancias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as demandas crescentes dos habitantes das grandes cidades contrastam com a baixa demanda dos cida\u0002d\u00e3os n\u00e3o urbanos. ","id":7222729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as demandas crescentes dos habitantes das grandes cidades contrastam com a baixa demanda dos cida\u0002d\u00e3os n\u00e3o urbanos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Sabe-se muito pouco dos rumos que as grandes cidades tomar\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Muitas vezes nem se prev\u00ea a din\u00e2mica metropolitana do pr\u00f3ximo quinqu\u00eanio. Mesmo com a capacita\u00e7\u00e3o e o preparo dos (5) t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana, h\u00e1 vari\u00e1veis independentes que interferem nos planos e projetos elaborados pelos legislativos e encaminhados ao Executivo. Logicamente n\u00e3o se prev\u00ea o malfadado caos urbano, mas ele pode ensejar que o pa\u00eds se (10) adiante aos eventos e tome medidas preventivas ao desarranjo econ\u00f4mico, que teria consequ\u00eancias nefastas. Para antecipar-se, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias para criar think tanks ou, em tradu\u00e7\u00e3o livre, usinas de ideias ou institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas. Essas (15) institui\u00e7\u00f5es podem antecipar-se ao que poder\u00e1 surgir no horizonte. Em outras palavras, deseja-se o retorno ao planejamento urbano e regional visando o bem-estar da sociedade. Medidas nessa dire\u00e7\u00e3o podem (e devem) estar em conson\u00e2ncia com a proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias e (20 )mesmo com a antevis\u00e3o de demandas dos destinat\u00e1rios da gest\u00e3o urbana \u2013 os cidad\u00e3os, urbanos ou n\u00e3o.(Adaptado de Aldo Paviani, Metr\u00f3ples em expans\u00e3o e o futuro. Correio Braziliense, 8 de dezembro, 2011)","id":472865,"enunciado":"<p>Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p><br><\/p><p>Sabe-se muito pouco dos rumos que as grandes <\/p><p>cidades tomar\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Muitas vezes <\/p><p>nem se prev\u00ea a din\u00e2mica metropolitana do pr\u00f3ximo <\/p><p>quinqu\u00eanio. Mesmo com a capacita\u00e7\u00e3o e o preparo dos <\/p><p>(5) t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana, <\/p><p>h\u00e1 vari\u00e1veis independentes que interferem nos planos e <\/p><p>projetos elaborados pelos legislativos e encaminhados <\/p><p>ao Executivo. Logicamente n\u00e3o se prev\u00ea o malfadado <\/p><p>caos urbano, mas ele pode ensejar que o pa\u00eds se <\/p><p>(10) adiante aos eventos e tome medidas preventivas <\/p><p>ao desarranjo econ\u00f4mico, que teria consequ\u00eancias <\/p><p>nefastas. Para antecipar-se, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es <\/p><p>prop\u00edcias para criar think tanks ou, em tradu\u00e7\u00e3o livre, <\/p><p>usinas de ideias ou institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas. Essas <\/p><p>(15) institui\u00e7\u00f5es podem antecipar-se ao que poder\u00e1 surgir no <\/p><p>horizonte. Em outras palavras, deseja-se o retorno ao <\/p><p>planejamento urbano e regional visando o bem-estar da <\/p><p>sociedade. Medidas nessa dire\u00e7\u00e3o podem (e devem) <\/p><p>estar em conson\u00e2ncia com a proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias e <\/p><p>(20 )mesmo com a antevis\u00e3o de demandas dos destinat\u00e1rios <\/p><p>da gest\u00e3o urbana \u2013 os cidad\u00e3os, urbanos ou n\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de Aldo Paviani, Metr\u00f3ples em <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>expans\u00e3o e o futuro<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px;\">. Correio <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Braziliense, 8 de dezembro, 2011)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe que, no terceiro quadrinho, o personagem \u00e9 bombardeado pelas informa\u00e7\u00f5es veiculadas na internet. Essa profus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es incoerentes nas m\u00eddias alternativas provoca consequ\u00eancias na atitude do personagem. Essas consequ\u00eancias podem ser identificadas pela observa\u00e7\u00e3o dos seguintes elementos visuais.","provas":[{"id":63724,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Centro de Processamento de Dados do Estado de Mato Grosso","sigla":"CEPROMAT","id":2744,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cepromat-mt"},"banca":{"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","descricao":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT","sigla":"","oab":false,"id":1309,"slug":"assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cepromat-mt-2012-assessoria-de-gestao-de-concursos-e-vestibulares-da-universidade-do-estado-de-mato-grosso-covest-unemat-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Assessoria de Gest\u00e3o de Concursos e Vestibulares da Universidade do Estado de Mato Grosso \u2013 COVEST\/UNEMAT - CEPROMAT - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:50:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1949069,"hashId":"602fff4978d8216da198e93431c76f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe que, no terceiro quadrinho, o personagem \u00e9 bombardeado pelas informa\u00e7\u00f5es veiculadas na internet. Essa profus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es incoerentes nas m\u00eddias alternativas provoca consequ\u00eancias na atitude do personagem. Essas consequ\u00eancias podem ser identificadas pela observa\u00e7\u00e3o dos seguintes elementos visuais.<\/p>","resposta":7543102,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem olhando para o monstro, com as m\u00e3os cruzadas sobre o peito.","id":7543099,"corpo":"<p>O homem olhando para o monstro, com as m\u00e3os cruzadas sobre o peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalanche de bal\u00f5es sobre a cabe\u00e7a do homem.","id":7543100,"corpo":"<p>A avalanche de bal\u00f5es sobre a cabe\u00e7a do homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem sentado, com as pernas esticadas, no sof\u00e1 da sala.","id":7543101,"corpo":"<p>O homem sentado, com as pernas esticadas, no sof\u00e1 da sala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem sentado, em posi\u00e7\u00e3o fetal, olhando pela fresta da cortina.","id":7543102,"corpo":"<p>O homem sentado, em posi\u00e7\u00e3o fetal, olhando pela fresta da cortina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O monstro segurando um fantoche, de frente para o homem.","id":7543103,"corpo":"<p>O monstro segurando um fantoche, de frente para o homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.http:\/\/tirasnacionais.blogspot.com\/search\/label\/Contratempos%20Modernos. Acesso em 01\/02\/2012.","id":481436,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Analise a tira e responda \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63724\/grupo-questao\/481436-20211006101409000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>http:\/\/tirasnacionais.blogspot.com\/search\/label\/Contratempos%20Modernos. Acesso em 01\/02\/2012.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Provoca-se erro gramatical e incoer\u00eancia textual ao fazer a seguinte altera\u00e7\u00e3o nos sinais de pontua\u00e7\u00e3o do texto: ","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:51:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876128,"hashId":"2520de66c6f1bd58bcd92884877b87f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Provoca-se <u>erro<\/u> gramatical e incoer\u00eancia textual ao fazer a seguinte altera\u00e7\u00e3o nos sinais de pontua\u00e7\u00e3o do texto: <\/p>","resposta":7222737,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir o ponto depois de \u201cquinqu\u00eanio\u201d (\u2113.4), por v\u00edrgula. ","id":7222737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir o ponto depois de \u201cquinqu\u00eanio\u201d (\u2113.4), por v\u00edrgula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir o ponto depois de \u201cd\u00e9cadas\u201d (\u2113.2) pelo sinal de dois pontos. ","id":7222738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir o ponto depois de \u201cd\u00e9cadas\u201d (\u2113.2) pelo sinal de dois pontos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inserir uma v\u00edrgula depois de \u201cLogicamente\u201d (\u2113.8). ","id":7222739,"corpo":"<p>inserir uma v\u00edrgula depois de \u201cLogicamente\u201d (\u2113.8). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retirar os par\u00eanteses que destacam \u201ce devem\u201d (\u2113.18). ","id":7222740,"corpo":"<p>retirar os par\u00eanteses que destacam \u201ce devem\u201d (\u2113.18). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substituir o travess\u00e3o depois de \u201curbana\u201d (\u2113.21) por v\u00edrgula.","id":7222741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir o travess\u00e3o depois de \u201curbana\u201d (\u2113.21) por v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Sabe-se muito pouco dos rumos que as grandes cidades tomar\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Muitas vezes nem se prev\u00ea a din\u00e2mica metropolitana do pr\u00f3ximo quinqu\u00eanio. Mesmo com a capacita\u00e7\u00e3o e o preparo dos (5) t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana, h\u00e1 vari\u00e1veis independentes que interferem nos planos e projetos elaborados pelos legislativos e encaminhados ao Executivo. Logicamente n\u00e3o se prev\u00ea o malfadado caos urbano, mas ele pode ensejar que o pa\u00eds se (10) adiante aos eventos e tome medidas preventivas ao desarranjo econ\u00f4mico, que teria consequ\u00eancias nefastas. Para antecipar-se, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias para criar think tanks ou, em tradu\u00e7\u00e3o livre, usinas de ideias ou institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas. Essas (15) institui\u00e7\u00f5es podem antecipar-se ao que poder\u00e1 surgir no horizonte. Em outras palavras, deseja-se o retorno ao planejamento urbano e regional visando o bem-estar da sociedade. Medidas nessa dire\u00e7\u00e3o podem (e devem) estar em conson\u00e2ncia com a proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias e (20 )mesmo com a antevis\u00e3o de demandas dos destinat\u00e1rios da gest\u00e3o urbana \u2013 os cidad\u00e3os, urbanos ou n\u00e3o.(Adaptado de Aldo Paviani, Metr\u00f3ples em expans\u00e3o e o futuro. Correio Braziliense, 8 de dezembro, 2011)","id":472865,"enunciado":"<p>Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p><br><\/p><p>Sabe-se muito pouco dos rumos que as grandes <\/p><p>cidades tomar\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Muitas vezes <\/p><p>nem se prev\u00ea a din\u00e2mica metropolitana do pr\u00f3ximo <\/p><p>quinqu\u00eanio. Mesmo com a capacita\u00e7\u00e3o e o preparo dos <\/p><p>(5) t\u00e9cnicos dos \u00f3rg\u00e3os envolvidos com a quest\u00e3o urbana, <\/p><p>h\u00e1 vari\u00e1veis independentes que interferem nos planos e <\/p><p>projetos elaborados pelos legislativos e encaminhados <\/p><p>ao Executivo. Logicamente n\u00e3o se prev\u00ea o malfadado <\/p><p>caos urbano, mas ele pode ensejar que o pa\u00eds se <\/p><p>(10) adiante aos eventos e tome medidas preventivas <\/p><p>ao desarranjo econ\u00f4mico, que teria consequ\u00eancias <\/p><p>nefastas. Para antecipar-se, o Brasil tem condi\u00e7\u00f5es <\/p><p>prop\u00edcias para criar think tanks ou, em tradu\u00e7\u00e3o livre, <\/p><p>usinas de ideias ou institutos de pol\u00edticas p\u00fablicas. Essas <\/p><p>(15) institui\u00e7\u00f5es podem antecipar-se ao que poder\u00e1 surgir no <\/p><p>horizonte. Em outras palavras, deseja-se o retorno ao <\/p><p>planejamento urbano e regional visando o bem-estar da <\/p><p>sociedade. Medidas nessa dire\u00e7\u00e3o podem (e devem) <\/p><p>estar em conson\u00e2ncia com a proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias e <\/p><p>(20 )mesmo com a antevis\u00e3o de demandas dos destinat\u00e1rios <\/p><p>da gest\u00e3o urbana \u2013 os cidad\u00e3os, urbanos ou n\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Adaptado de Aldo Paviani, Metr\u00f3ples em <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>expans\u00e3o e o futuro<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px;\">. Correio <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Braziliense, 8 de dezembro, 2011)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que, na sequ\u00eancia, preenche corretamente as lacunas do texto, de modo a manter o correto uso dos modos e tempos verbais e a coer\u00eancia entre as ideias.Assim que o governo divulgou o crescimento zero do produto interno bruto brasileiro no terceiro semestre, n\u00e3o faltaram progn\u00f3sticos negativos a respeito da economia do pa\u00eds e houve at\u00e9 quem _____(1)_____ em risco de recess\u00e3o no futuro pr\u00f3ximo. Basta um olhar mais atento aos n\u00fameros de 2011 para _______(2)_______ que o pessimismo n\u00e3o se justifi ca. Entre os empres\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o poucas as vozes que______(3)______dos alarmistas. N\u00e3o faltam motivos para supor que, em 2011, os n\u00fameros da economia brasileira_____(4)______vir ainda mais fortes. Al\u00e9m dos juros menores, conforme ______(5)______ a maioria dos economistas, do cr\u00e9dito em expans\u00e3o, e dos incentivos fi scais, est\u00e1 previsto para janeiro um reajuste no sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que _____(6)_____ impactos signifi cativos \u00e0 renda dos trabalhadores e aposentados. Nesse ciclo, o mercado interno seguir\u00e1 aquecido.(Mariana Queiroz Barbosa, O pa\u00eds n\u00e3o vai parar. Isto \u00c9, 14\/12\/2011)","provas":[{"id":61510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - Geral","id":24859,"slug":"analista-de-sistemas-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mi"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-analista-de-sistemas-geral","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Analista de Sistemas - Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 09:53:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1876178,"hashId":"a200cf3d5f3349846d3a1c03f0806a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que, na sequ\u00eancia, preenche corretamente as lacunas do texto, de modo a manter o correto uso dos modos e tempos verbais e a coer\u00eancia entre as ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim que o governo divulgou o crescimento zero do produto interno bruto brasileiro no terceiro semestre, n\u00e3o faltaram progn\u00f3sticos negativos a respeito da economia do pa\u00eds e houve at\u00e9 quem _____(1)_____ em risco de recess\u00e3o no futuro pr\u00f3ximo. Basta um olhar mais atento aos n\u00fameros de 2011 para _______(2)_______ que o pessimismo n\u00e3o se justifi ca. Entre os empres\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o poucas as vozes que______(3)______dos alarmistas. N\u00e3o faltam motivos para supor que, em 2011, os n\u00fameros da economia brasileira_____(4)______vir ainda mais fortes. Al\u00e9m dos juros menores, conforme ______(5)______ a maioria dos economistas, do cr\u00e9dito em expans\u00e3o, e dos incentivos fi scais, est\u00e1 previsto para janeiro um reajuste no sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que _____(6)_____ impactos signifi cativos \u00e0 renda dos trabalhadores e aposentados. Nesse ciclo, o mercado interno seguir\u00e1 aquecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Mariana Queiroz Barbosa, O pa\u00eds n\u00e3o vai parar. Isto \u00c9, 14\/12\/2011)<\/span><\/p>","resposta":7222887,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1)(2)(3)(4)(5)(6)falepercebemosdiscordassempossampreveratrar\u00e1","id":7222885,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 604px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e86x\"><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-vdp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-r5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-9idz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-et0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-s5l7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-fhm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(6)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fpbw\"><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-wppy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fale<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-tlif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">percebemos<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-i0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">discordassem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-3i69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">possam<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-qgh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">prevera<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-p76k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">trar\u00e1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1)(2)(3)(4)(5)(6)falasseperceberemdiscordassempudessemprev\u00eatrouxera","id":7222886,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 604px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e86x\"><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-vdp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-r5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-9idz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-et0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-s5l7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-fhm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(6)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fpbw\"><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-wppy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">falasse<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-tlif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">perceberem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-i0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">discordassem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-3i69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pudessem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-qgh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">prev\u00ea<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-p76k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">trouxera<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1)(2)(3)(4)(5)(6)falasseperceberdiscordampossamprev\u00eatrar\u00e1","id":7222887,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 604px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e86x\"><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-vdp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-r5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-9idz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-et0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-s5l7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-fhm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(6)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fpbw\"><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-wppy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">falasse<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-tlif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">perceber<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-i0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">discordam<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-3i69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">possam<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-qgh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">prev\u00ea<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-p76k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">trar\u00e1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1)(2)(3)(4)(5)(6)faloupercebemosdiscordarampodempreveratraria","id":7222888,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 604px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e86x\"><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-vdp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-r5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-9idz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-et0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-s5l7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-fhm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(6)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fpbw\"><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-wppy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">falou<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-tlif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">percebemos<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-i0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">discordaram<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-3i69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">podem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-qgh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">prevera<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-p76k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">traria<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1)(2)(3)(4)(5)(6)falouperceberemdiscordarampodemprevissemtrouxera","id":7222889,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 604px;\"><colgroup><col width=\"104\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-e86x\"><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-vdp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-r5fl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-9idz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-et0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-s5l7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(5)<\/p><\/td><td data-row=\"row-e86x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e86x\" data-cell=\"cell-fhm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(6)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fpbw\"><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-wppy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">falou<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-tlif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">perceberem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-i0ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">discordaram<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-3i69\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">podem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-qgh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">previssem<\/p><\/td><td data-row=\"row-fpbw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fpbw\" data-cell=\"cell-p76k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">trouxera<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ses-sc-sc"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Brasileira de Acessibilidade a Edifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rio, Espa\u00e7os e Equipamentos Urbanos (NBR 9050), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":13841,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Santa Catarina","sigla":"SES SC","id":2927,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ses-sc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ses-sc-sc-2012-ufsc-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFSC - SES SC - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 13:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":503239,"hashId":"d2f5560be82089eafb6b6ff969e8ee12","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Brasileira de Acessibilidade a Edifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rio, Espa\u00e7os e Equipamentos Urbanos (NBR 9050), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1826817,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de rampas prevista pela Norma para situa\u00e7\u00f5es excepcionais \u00e9 de 12,5%.","id":1826817,"corpo":"<p align=justify>A inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de rampas prevista pela Norma para situa\u00e7\u00f5es excepcionais \u00e9 de 12,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea m\u00ednima em planta necess\u00e1ria para rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba em cadeira de rodas \u00e9 de 1,20 m x 1,20 m.","id":1826818,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea m\u00ednima em planta necess\u00e1ria para rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba em cadeira de rodas \u00e9 de 1,20 m x 1,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til direcional deve ser instalada perpendicularmente ao deslocamento.","id":1826819,"corpo":"<p align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til direcional deve ser instalada perpendicularmente ao deslocamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eventuais desn\u00edveis no piso de at\u00e9 30 mm n\u00e3o demandam tratamento especial.","id":1826820,"corpo":"<p align=justify>Eventuais desn\u00edveis no piso de at\u00e9 30 mm n\u00e3o demandam tratamento especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inclina\u00e7\u00e3o transversal m\u00e1xima admiss\u00edvel \u00e9 de 5% em rampas internas e 8% em rampas externas.","id":1826821,"corpo":"<p align=justify>A inclina\u00e7\u00e3o transversal m\u00e1xima admiss\u00edvel \u00e9 de 5% em rampas internas e 8% em rampas externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271803,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402955,"slug":"arquitetura-circulacoes-verticais-e-horizontais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pisos Podot\u00e1veis","oab":false,"nome":"Pisos Podot\u00e1veis","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402959,"slug":"arquitetura-pisos-podotaveis"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/503239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na remi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel hipotecado, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":43945,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 18:36:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1321212,"hashId":"9c0848fbc6451a19e1e6d38dbdd7cd74","enunciado":"<p align=justify>Na remi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel hipotecado, \u00e9 <b>incorreto<\/b> afirmar que<\/p>","resposta":4827127,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando houver interesse de incapaz, o Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir\u00e1.","id":4827123,"corpo":"<p align=justify>quando houver interesse de incapaz, o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico intervir\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o devedor n\u00e3o comparecer ou n\u00e3o remir a hipoteca, os autos ser\u00e3o conclusos ao juiz para julgar por senten\u00e7a a remi\u00e7\u00e3o pedida pelo segundo credor.","id":4827124,"corpo":"<p align=justify>se o devedor n\u00e3o comparecer ou n\u00e3o remir a\r\nhipoteca, os autos ser\u00e3o conclusos ao juiz para\r\njulgar por senten\u00e7a a remi\u00e7\u00e3o pedida pelo segundo\r\ncredor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o devedor comparecer e quiser efetuar a remi\u00e7\u00e3o, notificar-se-\u00e1 o credor para receber o pre\u00e7o, ficando sem efeito o dep\u00f3sito realizado pelo autor.","id":4827125,"corpo":"<p align=justify>se o devedor comparecer e quiser efetuar a remi\u00e7\u00e3o,\r\nnotificar-se-\u00e1 o credor para receber o pre\u00e7o, ficando\r\nsem efeito o dep\u00f3sito realizado pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adquirente do im\u00f3vel n\u00e3o poder\u00e1 propor aos credores hipotec\u00e1rios, para remi\u00e7\u00e3o, valor inferior ao pre\u00e7o por que adquiriu o im\u00f3vel.","id":4827126,"corpo":"<p align=justify>o adquirente do im\u00f3vel n\u00e3o poder\u00e1 propor aos\r\ncredores hipotec\u00e1rios, para remi\u00e7\u00e3o, valor inferior ao\r\npre\u00e7o por que adquiriu o im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das senten\u00e7as que julgarem o pedido de remi\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 o recurso de apela\u00e7\u00e3o sem efeito suspensivo.","id":4827127,"corpo":"<p align=justify>das senten\u00e7as que julgarem o pedido de remi\u00e7\u00e3o,\r\ncaber\u00e1 o recurso de apela\u00e7\u00e3o sem efeito\r\nsuspensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3783,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-apelacao"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1321212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Financiamento","id":9905,"slug":"tecnico-em-financiamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9906,"slug":"tecnico-em-execucao-de-programas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Projetos Educacionais","id":9907,"slug":"tecnico-em-projetos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00f3rg\u00e3o X, a quantidade de servidores que j\u00e1 trabalharam em outro \u00f3rg\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 de servidores que foram nomeados este ano.","provas":[{"id":18024,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Financiamento","id":9905,"slug":"tecnico-em-financiamento"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - T\u00e9cnico em Financiamento - 2012"},{"id":18025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9906,"slug":"tecnico-em-execucao-de-programas"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - T\u00e9cnico em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":18026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Projetos Educacionais","id":9907,"slug":"tecnico-em-projetos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fnde"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - T\u00e9cnico em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":620692,"hashId":"e7873336e4154de850d685e56970d0f4","enunciado":"No \u00f3rg\u00e3o X, a quantidade de servidores que j\u00e1 trabalharam em\r\noutro \u00f3rg\u00e3o \u00e9 superior \u00e0 de servidores que foram nomeados\r\neste ano.","resposta":2168002,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2168001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2168002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os 100 servidores do \u00f3rg\u00e3o X, 1\/5 dos que foram nomeados este ano j\u00e1 pertenceram a outro \u00f3rg\u00e3o, 1\/4 dos que j\u00e1 pertenceram a outro \u00f3rg\u00e3o foram nomeados este ano e 20 servidores nem foram nomeados este ano e nunca pertenceram a outro \u00f3rg\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":296914,"enunciado":"<p align=justify>Entre os 100 servidores do \u00f3rg\u00e3o X, 1\/5 dos que foram nomeados\r\neste ano j\u00e1 pertenceram a outro \u00f3rg\u00e3o, 1\/4 dos que j\u00e1 pertenceram\r\na outro \u00f3rg\u00e3o foram nomeados este ano e 20 servidores nem foram\r\nnomeados este ano e nunca pertenceram a outro \u00f3rg\u00e3o.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425346,"slug":"raciocinio-logico-questoes-com-fracoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/620692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gasto com m\u00e3o de obra durante um per\u00edodo de greve e a sobra de material proveniente da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados perda.","provas":[{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-04 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"}],"id":572526,"hashId":"27d30b12d586754c8b31378505bd4c57","enunciado":"<p align=justify>O gasto com m\u00e3o de obra durante um per\u00edodo de greve e a sobra\r\nde material proveniente da produ\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados perda.<\/p>","resposta":2033703,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2033702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2033703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 terminologia de custos, julgue os itens a seguir.","id":286071,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 terminologia de custos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais diretos","oab":false,"nome":"Materiais diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3944,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/572526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363,"slug":"analista-ministerial-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Observados os preceitos da Lei n.\u00ba 5.194\/1966, as atividades de dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos poder\u00e3o ser exercidas, indistintamente, por profissionais ou por pessoas jur\u00eddicas.","provas":[{"id":12628,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363,"slug":"analista-ministerial-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2012-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":477858,"hashId":"23a43c3c4b0f3b9d21a7d68f5cf0fb50","enunciado":"Observados os preceitos da Lei n.\u00ba 5.194\/1966, as atividades\r\nde dire\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos poder\u00e3o ser\r\nexercidas, indistintamente, por profissionais ou por pessoas\r\njur\u00eddicas.","resposta":1722297,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1722296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1722297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.","id":266188,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/477858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772,"slug":"perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mistura de hero\u00edna e morfina pode ser separada por meio da dissolu\u00e7\u00e3o dessa mistura em um solvente org\u00e2nico imisc\u00edvel em \u00e1gua e de sucessivas extra\u00e7\u00f5es com solu\u00e7\u00e3o aquosa de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio.","provas":[{"id":13680,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":7772,"slug":"perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":498634,"hashId":"42ffdfb611e7ef416d080652b1d193bb","enunciado":"<p align=justify>Uma mistura de hero\u00edna e morfina pode ser separada por meio\r\nda dissolu\u00e7\u00e3o dessa mistura em um solvente org\u00e2nico imisc\u00edvel\r\nem \u00e1gua e de sucessivas extra\u00e7\u00f5es com solu\u00e7\u00e3o aquosa de\r\nhidr\u00f3xido de s\u00f3dio.<\/p>","resposta":1804078,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1804078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1804079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os opioides s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas psicoativas que atuam em receptores de opioides do sistema nervoso central e perif\u00e9rico e do trato gastrointestinal. Os opioides t\u00eam sido muito utilizados no tratamento paliativo de dores cr\u00f4nicas e intensas de pacientes terminais de c\u00e2ncer e doen\u00e7as degenerativas, tais como a artrite reumatoide. Os alcaloides morfanos, classe qu\u00edmica a que pertence a morfina e seu derivado sint\u00e9tico (hero\u00edna), s\u00e3o representantes conhecidos dos opioides que, al\u00e9m de serem usados no \u00e2mbito m\u00e9dico, t\u00eam sido utilizados como drogas il\u00edcitas. A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na figura e no texto acima, julgue os itens subsecutivos.","id":271221,"enunciado":"<P align=justify>Os opioides s\u00e3o subst\u00e2ncias qu\u00edmicas psicoativas que atuam em receptores de opioides do sistema nervoso central e perif\u00e9rico e do trato gastrointestinal. Os opioides t\u00eam sido muito utilizados no tratamento paliativo de dores cr\u00f4nicas e intensas de pacientes terminais de c\u00e2ncer e doen\u00e7as degenerativas, tais como a artrite reumatoide. Os alcaloides morfanos, classe qu\u00edmica a que pertence a morfina e seu derivado sint\u00e9tico (hero\u00edna), s\u00e3o representantes conhecidos dos opioides que, al\u00e9m de serem usados no \u00e2mbito m\u00e9dico, t\u00eam sido utilizados como drogas il\u00edcitas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13680\/32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na figura e no texto acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/498634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7733}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a abordagem microsc\u00f3pica da ergonomia, focalizada em cada indiv\u00edduo em seu posto de trabalho, pode proporcionar melhorias mais significativas das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do que estudos advindos de abordagens macrosc\u00f3picas, cujo foco recai sobre aspectos organizacionais da empresa.","provas":[{"id":13585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7733},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":495337,"hashId":"9897a39fc75114b561d36ede0243d959","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a abordagem microsc\u00f3pica da ergonomia, focalizada em cada indiv\u00edduo em seu posto de trabalho, pode proporcionar\r\nmelhorias mais significativas das condi\u00e7\u00f5es de trabalho do que estudos advindos de abordagens macrosc\u00f3picas, cujo foco recai sobre\r\naspectos organizacionais da empresa.<\/p>","resposta":1793138,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1793137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1793138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que determinada empresa transportadora interestadual de mobili\u00e1rio dom\u00e9stico, com o intuito de preservar a sa\u00fade dos trabalhadores e aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o global e a efici\u00eancia dos trabalhos prestados, contrate servi\u00e7os de consultoria especializados em ergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270349,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que determinada empresa transportadora interestadual de mobili\u00e1rio dom\u00e9stico, com o intuito de preservar a sa\u00fade dos\r\ntrabalhadores e aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o global e a efici\u00eancia dos trabalhos prestados, contrate servi\u00e7os de consultoria especializados em\r\nergonomia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/495337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7733}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de fontes difusas nesse ambiente \u00e9 necess\u00e1ria para solucionar o problema do ofuscamento causado pela presen\u00e7a de fontes com intenso brilho no campo visual e para reduzir os reflexos na superf\u00edcie de vidro do monitor.","provas":[{"id":13585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7733},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":495339,"hashId":"9e6e6d7f96b744fcb8a56b4c602076cc","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de fontes difusas nesse ambiente \u00e9 necess\u00e1ria para\r\nsolucionar o problema do ofuscamento causado pela presen\u00e7a\r\nde fontes com intenso brilho no campo visual e para reduzir os\r\nreflexos na superf\u00edcie de vidro do monitor.<\/p>","resposta":1793142,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1793141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1793142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma empresa esteja realizando um projeto de postos exclusivos de trabalho com computadores, julgue os itens que se seguem.","id":270350,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma empresa esteja realizando um projeto de\r\npostos exclusivos de trabalho com computadores, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":146,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/495339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respeitadas as condi\u00e7\u00f5es operacionais de tr\u00e2nsito e da via, a velocidade m\u00ednima n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior \u00e0:","provas":[{"id":14055,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":509893,"hashId":"6a71831adcfc74999bc94dba879b2aa5","enunciado":"<p align=justify>Respeitadas as condi\u00e7\u00f5es operacionais de tr\u00e2nsito\r\ne da via, a velocidade m\u00ednima n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior \u00e0:<\/p>","resposta":1854793,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vinte quil\u00f4metros por hora.","id":1854790,"corpo":"<p align=justify>a vinte quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a trinta quil\u00f4metros por hora.","id":1854791,"corpo":"<p align=justify>a trinta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a um ter\u00e7o da velocidade m\u00e1xima estabelecida.","id":1854792,"corpo":"<p align=justify>a um ter\u00e7o da velocidade m\u00e1xima estabelecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 metade da velocidade m\u00e1xima estabelecida.","id":1854793,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 metade da velocidade m\u00e1xima estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dois ter\u00e7os da velocidade m\u00e1xima estabelecida.","id":1854794,"corpo":"<p align=justify>a dois ter\u00e7os da velocidade m\u00e1xima\r\nestabelecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272904,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/509893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir no que diz respeito \u00e0 despesa p\u00fablica: I. A legisla\u00e7\u00e3o veda, sem ressalvas, a dispensa da emiss\u00e3o da nota de empenho. II. \u00c9 obrigat\u00f3rio o empenho estimativo de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento, cujos montantes sejam determinados. III. O Poder Legislativo exercer\u00e1 o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, cujo objetivo \u00e9, dentre outros, verificar o cumprimento da Lei de Or\u00e7amento. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":14741,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Engenharia, Constru\u00e7\u00f5es e Ferrovias S.A","sigla":"VALEC","id":3064,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"valec-2012-femperj-advogado","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - VALEC - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":535192,"hashId":"4666d6320e296e35adcd197d27f2ee25","enunciado":"<P align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir no que diz respeito \u00e0 despesa p\u00fablica: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A legisla\u00e7\u00e3o veda, sem ressalvas, a dispensa da emiss\u00e3o da nota de empenho. <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 obrigat\u00f3rio o empenho estimativo de despesas contratuais e outras, sujeitas a parcelamento, cujos montantes sejam determinados. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Poder Legislativo exercer\u00e1 o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, cujo objetivo \u00e9, dentre outros, verificar  o cumprimento da Lei de Or\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":1930559,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":1930557,"corpo":"<p align=justify>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":1930558,"corpo":"<p align=justify>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas;","id":1930559,"corpo":"<p align=justify>III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":1930560,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1930561,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278179,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito estadual e distrital","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407652,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/535192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o no mercado financeiro forneceu as seguintes informa\u00e7\u00f5es: \u2212 Valor aplicado no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 50.000,00. \u2212 Per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o: um ano. \u2212 Taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o: 5%. \u2212 Taxa real de juros da aplica\u00e7\u00e3o referente ao per\u00edodo: 2%. Se o correspondente montante foi resgatado no final do per\u00edodo da aplica\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o seu valor \u00e9","provas":[{"id":51380,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2012-fcc-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"FCC - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1552271,"hashId":"fac4931c9caf82e5d6a0ca138379f717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o no mercado financeiro forneceu as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Valor aplicado no in\u00edcio do per\u00edodo: R$ 50.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o: um ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de aplica\u00e7\u00e3o: 5%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Taxa real de juros da aplica\u00e7\u00e3o referente ao per\u00edodo: 2%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o correspondente montante foi resgatado no final do per\u00edodo da aplica\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o o seu valor \u00e9<\/p>","resposta":5814666,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 53.550,00.","id":5814666,"corpo":"<p>R$ 53.550,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 53.500,00.","id":5814667,"corpo":"<p>R$ 53.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 53.000,00.","id":5814668,"corpo":"<p>R$ 53.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 52.500,00.","id":5814669,"corpo":"<p>R$ 52.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 51.500,00.","id":5814670,"corpo":"<p>R$ 51.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1552271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9187},{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9188}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de busca, fornecimento e reprodu\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o concedido pela entidade p\u00fablica ou \u00f3rg\u00e3o consultado \u00e9 gratuito.","provas":[{"id":16456,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9187},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-administracao-geral-formacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2012"},{"id":16462,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9187},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-area-administracao-geral-formacao-arquivologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2012"},{"id":16463,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral","id":9188},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-analista-de-infraestrutura-em-propriedade-industrial-area-administracao-geral-formacao-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Analista de Infraestrutura em Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":579521,"hashId":"fb0007c13ed1e140b540584c254ade29","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de busca, fornecimento e reprodu\u00e7\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o concedido pela entidade p\u00fablica ou \u00f3rg\u00e3o\r\nconsultado \u00e9 gratuito.<\/p>","resposta":2052992,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica de acesso aos documentos de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":288103,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da pol\u00edtica de acesso aos documentos de arquivo,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/579521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Equipara-se ao pedestre em direitos e deveres:","provas":[{"id":41141,"cargo":{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2012-ivin-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Teresina - Agente de Transporte - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219130,"hashId":"1af9ff7ccc95c72e45b99b7edfdc71dd","enunciado":"<p align=justify>Equipara-se ao pedestre em direitos e\r\ndeveres:<\/p>","resposta":4395790,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O motociclista empurrando a moto.","id":4395788,"corpo":"<p align=justify>O motociclista empurrando a moto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclista montado andando na bicicleta pelas cal\u00e7adas.","id":4395789,"corpo":"<p align=justify>O ciclista montado andando na bicicleta\r\npelas cal\u00e7adas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclista desmontado empurrando a bicicleta.","id":4395790,"corpo":"<p align=justify>O ciclista desmontado empurrando a\r\nbicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O motorista dentro do carro estacionado.","id":4395791,"corpo":"<p align=justify>O motorista dentro do carro estacionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1219130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial dos Munic\u00edpios \u00e9 exercida sob diferentes formas de controles previstos no ordenamento jur\u00eddico. Nesse contexto, destaca-se que:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:31:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063883,"hashId":"0d4dacca236063ede2f7b4620c0e1421","enunciado":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e\r\npatrimonial dos Munic\u00edpios \u00e9 exercida sob diferentes formas de\r\ncontroles previstos no ordenamento jur\u00eddico. Nesse contexto,\r\ndestaca-se que:","resposta":3731234,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle externo pela C\u00e2mara Municipal \u00e9 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado, que emitir\u00e1 parecer pr\u00e9vio sobre as contas do Prefeito, no prazo de trinta dias, a contar de seu recebimento;","id":3731230,"corpo":"o controle externo pela C\u00e2mara Municipal \u00e9 exercido com\r\no aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado, que emitir\u00e1\r\nparecer pr\u00e9vio sobre as contas do Prefeito, no prazo de\r\ntrinta dias, a contar de seu recebimento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente por decis\u00e3o da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal deixa de prevalecer o parecer pr\u00e9vio, emitido pelo Tribunal de Contas do Estado, sobre as contas que o Prefeito prestar\u00e1 anualmente;","id":3731231,"corpo":"somente por decis\u00e3o da maioria absoluta dos membros da\r\nC\u00e2mara Municipal deixa de prevalecer o parecer pr\u00e9vio,\r\nemitido pelo Tribunal de Contas do Estado, sobre as contas\r\nque o Prefeito prestar\u00e1 anualmente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial dos Munic\u00edpios e de todas as entidades de sua administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e fundacional, \u00e9 exercida mediante controle externo da C\u00e2mara Municipal e pelos sistemas de controle interno do Poder Executivo Estadual;","id":3731232,"corpo":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria,\r\noperacional e patrimonial dos Munic\u00edpios e de todas\r\nas entidades de sua administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e\r\nfundacional, \u00e9 exercida mediante controle externo da\r\nC\u00e2mara Municipal e pelos sistemas de controle interno do\r\nPoder Executivo Estadual;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, o controle externo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro;","id":3731233,"corpo":"no Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, o controle externo \u00e9\r\nexercido pela C\u00e2mara Municipal, com o aux\u00edlio do Tribunal\r\nde Contas do Estado do Rio de Janeiro;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete ao Tribunal de Contas do Estado aplicar aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei que estabelece, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio, sem necessidade de pr\u00e9via an\u00e1lise pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3731234,"corpo":"compete ao Tribunal de Contas do Estado aplicar aos\r\nrespons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou\r\nirregularidade de contas, as san\u00e7\u00f5es previstas em lei que\r\nestabelece, entre outras comina\u00e7\u00f5es, multa proporcional ao\r\ndano causado ao er\u00e1rio, sem necessidade de pr\u00e9via an\u00e1lise\r\npelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380449,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407654,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/1063883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11403},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o interna de tarefas administrativas entre \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos decorre da aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica denominada","provas":[{"id":21234,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11403},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2012"},{"id":21235,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":11404},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":711505,"hashId":"93358c2dfa102dfe6e70a5f151340f1f","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o interna de tarefas administrativas entre \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos decorre da aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica denominada","resposta":2436459,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o por hierarquia","id":2436456,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o por hierarquia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o","id":2436457,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela administrativa","id":2436458,"corpo":"autotutela administrativa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o","id":2436459,"corpo":"desconcentra\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outorga","id":2436460,"corpo":"outorga","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316143,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"financas\/711505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 10 da Lei n\u00ba 6.938, de 31\/8\/1981, e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Art. 225, \u00a7 1\u00ba, IV, tratam de licenciamento e necessidade de Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental. Pela l\u00f3gica do pr\u00f3prio licenciamento, interpreta-se que","provas":[{"id":21242,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-desenvolvimento-regional","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"},{"id":21243,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-socioeconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":711770,"hashId":"d9ba39eb54af6ebce48fa3531d2fe4cf","enunciado":"<P>O Art. 10 da Lei n\u00ba 6.938, de 31\/8\/1981, e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Art. 225, \u00a7 1\u00ba, IV, tratam de licenciamento e necessidade de Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental. <\/P>\r\n<P>Pela l\u00f3gica do pr\u00f3prio licenciamento, interpreta-se que<\/P>","resposta":2437782,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o feita antes do licenciamento deve ser a mais espec\u00edfica poss\u00edvel, j\u00e1 que as obras de um mesmo empreendimento n\u00e3o podem ser licenciadas juntas.","id":2437781,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o feita antes do licenciamento deve ser a\r\nmais espec\u00edfica poss\u00edvel, j\u00e1 que as obras de um mesmo\r\nempreendimento n\u00e3o podem ser licenciadas juntas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o licenciamento ambiental deve abranger a obra como um todo, n\u00e3o devendo ser fragmentado; no entanto, seu estudo global deve conter todas as suas partes.","id":2437782,"corpo":"o licenciamento ambiental deve abranger a obra como\r\num todo, n\u00e3o devendo ser fragmentado; no entanto,\r\nseu estudo global deve conter todas as suas partes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um estabelecimento deve dirigir-se a diferentes esferas do Governo para pleitear um licenciamento, caso seja necess\u00e1ria mais de uma obra em um prazo menor que 10 anos.","id":2437783,"corpo":"um estabelecimento deve dirigir-se a diferentes esferas\r\ndo Governo para pleitear um licenciamento, caso\r\nseja necess\u00e1ria mais de uma obra em um prazo menor\r\nque 10 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambos os artigos disp\u00f5em sobre a necessidade de licen\u00e7as e documentos, mas n\u00e3o apontam a esfera (Municipal, Estadual, Federal) respons\u00e1vel pelo processo.","id":2437784,"corpo":"ambos os artigos disp\u00f5em sobre a necessidade de licen\u00e7as\r\ne documentos, mas n\u00e3o apontam a esfera (Municipal,\r\nEstadual, Federal) respons\u00e1vel pelo processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos os artigos apontam para a obrigatoriedade do licenciamento de toda e qualquer obra, apesar de eles serem opostos em alguns sentidos.","id":2437785,"corpo":"ambos os artigos apontam para a obrigatoriedade do\r\nlicenciamento de toda e qualquer obra, apesar de eles\r\nserem opostos em alguns sentidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316169,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/711770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Servi\u00e7o Social","id":16983}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38096,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Servi\u00e7o Social","id":16983},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-servico-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Servi\u00e7o Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1102355,"hashId":"5aea02ba922412c4abc075fb3d0cc090","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3903269,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o dos Estados e dos Territ\u00f3rios e constitui-se em Estado de Direito.","id":3903266,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o dos Estados e dos Territ\u00f3rios e constitui-se em Estado de Direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Munic\u00edpios e tem suas bases fundadas em princ\u00edpios de direito.","id":3903267,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Munic\u00edpios e tem suas bases fundadas em princ\u00edpios de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Munic\u00edpios e dos Territ\u00f3rios brasileiros que incorporam sua circunscri\u00e7\u00e3o.","id":3903268,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e9 formada apenas pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Munic\u00edpios e dos Territ\u00f3rios brasileiros que incorporam sua circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","id":3903269,"corpo":"<p align=justify>A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1102355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas","id":8828}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica","provas":[{"id":15762,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas","id":8828},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2012-cesgranrio-profissional-de-vendas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":565874,"hashId":"ad8f197a1330acf62fb7aaa6422d6151","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica<\/p>","resposta":2012046,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuar promo\u00e7\u00f5es do tipo queima de estoque.","id":2012042,"corpo":"<p align=justify>efetuar promo\u00e7\u00f5es do tipo queima de estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os com rela\u00e7\u00e3o a itens fora do mercado.","id":2012043,"corpo":"<p align=justify>fazer redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os com rela\u00e7\u00e3o a itens fora do\r\nmercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer condi\u00e7\u00f5es de pagamento quando a venda \u00e9 \u201cn\u00e3o \u00e0 vista\u201d.","id":2012044,"corpo":"<p align=justify>estabelecer condi\u00e7\u00f5es de pagamento quando a venda\r\n\u00e9 \u201cn\u00e3o \u00e0 vista\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interromper a venda de um produto, quando apresente defeito.","id":2012045,"corpo":"<p align=justify>interromper a venda de um produto, quando apresente\r\ndefeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinar a venda de um bem \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de outro bem.","id":2012046,"corpo":"<p align=justify>subordinar a venda de um bem \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de outro\r\nbem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284720,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/565874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 &#8722; que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; prev\u00ea casos de \u201cInexig\u00eancia de licita\u00e7\u00e3o\u201d como, por exemplo, para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular com \u201cprofissional ou empresa cujo conceito no campo de sua especialidade, decorrente de desempenho anterior, estudos, experi\u00eancias, publica\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00e3o, aparelhamento, equipe t\u00e9cnica, ou de outros requisitos relacionados com suas atividades, permita inferir que o seu trabalho \u00e9 essencial e indiscutivelmente o mais adequado \u00e0 plena satisfa\u00e7\u00e3o do objeto do contrato.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":15871,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2012-fcc-analista-ministerial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":568514,"hashId":"8ffbacac09fe28c6302247de5d51b124","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.666\/1993 &#8722; que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; prev\u00ea casos de \u201cInexig\u00eancia de\r\nlicita\u00e7\u00e3o\u201d como, por exemplo, para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular com \u201cprofissional ou empresa cujo\r\nconceito no campo de sua especialidade, decorrente de desempenho anterior, estudos, experi\u00eancias, publica\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00e3o,\r\naparelhamento, equipe t\u00e9cnica, ou de outros requisitos relacionados com suas atividades, permita inferir que o seu trabalho \u00e9\r\nessencial e indiscutivelmente o mais adequado \u00e0 plena satisfa\u00e7\u00e3o do objeto do contrato.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":2020894,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Honoris Causa.","id":2020893,"corpo":"<p align=justify>Honoris Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Not\u00f3ria Especializa\u00e7\u00e3o.","id":2020894,"corpo":"<p align=justify>Not\u00f3ria Especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hours Concours.","id":2020895,"corpo":"<p align=justify>Hours Concours.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Singular Profici\u00eancia.","id":2020896,"corpo":"<p align=justify>Singular Profici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o Especial.","id":2020897,"corpo":"<p align=justify>Capacita\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/568514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNos termos do artigo 134 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 1988, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Estado destinado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o desprovida de recursos para pagar honor\u00e1rios de advogado e os custos de uma postula\u00e7\u00e3o ou defesa em processo judicial, ou extrajudicial, ou, ainda, de um aconselhamento jur\u00eddico.\u201d A defini\u00e7\u00e3o constitucional faz refer\u00eancia \u00e0 (ao):","provas":[{"id":16093,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quitandinha-pr-2012-rcv-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"RCV Concursos - Prefeitura de Quitandinha - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":573386,"hashId":"fe8aee40daa7014426cbeea5695df555","enunciado":"<P align=justify>\u201cNos termos do artigo 134 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgada em 1988, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Estado destinado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o desprovida de recursos para pagar honor\u00e1rios de advogado e os custos de uma postula\u00e7\u00e3o ou defesa em processo judicial, ou extrajudicial, ou, ainda, de um aconselhamento jur\u00eddico.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>A defini\u00e7\u00e3o constitucional faz refer\u00eancia \u00e0 (ao):<\/P>","resposta":2036488,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":2036484,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juizado Especial C\u00edvel;","id":2036485,"corpo":"<p align=justify>Juizado Especial C\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juizado Especial Criminal;","id":2036486,"corpo":"<p align=justify>Juizado Especial Criminal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promotoria Especial de Direitos Civis;","id":2036487,"corpo":"<p align=justify>Promotoria Especial de Direitos Civis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defensoria P\u00fablica.","id":2036488,"corpo":"<p align=justify>Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286370,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","oab":true,"nome":"Advocacia p\u00fablica (artigos 131 e 132 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405283,"slug":"direito-constitucional-advocacia-publica-artigos-131-e-132-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/573386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Biologia","id":15574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15575},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanografia","id":15576},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanologia","id":15577},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15579},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Biologia","id":15580},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15581},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanografia","id":15582},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanologia","id":15583},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15584},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Biologia","id":15593},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15594},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanografia","id":15595},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanologia","id":15596},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15597},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Biologia","id":15598},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15599},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanografia","id":15600},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanologia","id":15601},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15602}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental cometida por atividade licenciada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual, mas com efeitos ambientais verificados no mar territorial, cabe ao \u00f3rg\u00e3o ambiental federal a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16393,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-biologia-perfil-16-area-ix-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":16394,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-biologia-perfil-16-area-ix-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":16395,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-biologia-perfil-16-area-ix-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":16396,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-biologia-perfil-16-area-ix-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":31791,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Biologia","id":15574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-biologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Biologia - 2012"},{"id":31792,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15575},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":31793,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanografia","id":15576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-oceanografia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanografia - 2012"},{"id":31794,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanologia","id":15577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-oceanologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Oceanologia - 2012"},{"id":31795,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15579},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-do-petroleo-area-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o do Petr\u00f3leo - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2012"},{"id":31796,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Biologia","id":15580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-biologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Biologia - 2012"},{"id":31797,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15581},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":31798,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanografia","id":15582},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-oceanografia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanografia - 2012"},{"id":31799,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanologia","id":15583},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-oceanologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Oceanologia - 2012"},{"id":31800,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15584},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2012"},{"id":31818,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Biologia","id":15593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-biologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Biologia - 2012"},{"id":31819,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":31820,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanografia","id":15595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-oceanografia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanografia - 2012"},{"id":31821,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanologia","id":15596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-oceanologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Oceanologia - 2012"},{"id":31822,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15597},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2012"},{"id":31823,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Biologia","id":15598},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-biologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Biologia - 2012"},{"id":31824,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15599},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"},{"id":31825,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanografia","id":15600},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-oceanografia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanografia - 2012"},{"id":31826,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanologia","id":15601},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-oceanologia-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Oceanologia - 2012"},{"id":31827,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15602},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-gas-natural-area-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de G\u00e1s Natural - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2012"},{"id":34220,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34221,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-oceanografia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34222,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-oceanologia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34223,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":9132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-petroleo-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2012"},{"id":34224,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34225,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-oceanografia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34226,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-oceanologia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34227,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados","id":9133},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-derivados-area-de-formacao-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Derivados - 2012"},{"id":34228,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34229,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-oceanografia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-oceanologia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel","id":9134},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-alcool-combustivel-area-de-formacao-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de \u00c1lcool Combust\u00edvel - 2012"},{"id":34232,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-ciencias-biologicas-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34233,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-oceanografia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34234,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-oceanologia-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"},{"id":34235,"cargo":{"descricao":"Especialista em G\u00e1s Natural","id":9131},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anp-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-gas-natural-area-de-formacao-engenharia-ambiental-perfil-16-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Especialista em G\u00e1s Natural - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":578542,"hashId":"c277d2853036ee9bc05bd052b12829b4","enunciado":"<p align=justify>No caso de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o ambiental cometida por\r\natividade licenciada pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual, mas com\r\nefeitos ambientais verificados no mar territorial, cabe ao\r\n\u00f3rg\u00e3o ambiental federal a lavratura do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2050584,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2050583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2050584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de licenciamento ambiental federal, julgue os itens subsequentes.","id":287839,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de licenciamento ambiental federal, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/578542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento cujo princ\u00edpio construtivo baseia-se na varia\u00e7\u00e3o da temperatura da ebuli\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, em fun\u00e7\u00e3o do aumento ou da diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o atmosf\u00e9rica, \u00e9:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592221,"hashId":"cad17e1530c5a7076d2a409fca650c3f","enunciado":"<p align=justify>O instrumento cujo princ\u00edpio construtivo baseia-se\r\nna varia\u00e7\u00e3o da temperatura da ebuli\u00e7\u00e3o da \u00e1gua,\r\nem fun\u00e7\u00e3o do aumento ou da diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica, \u00e9:<\/p>","resposta":2086554,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecobat\u00edmetro","id":2086552,"corpo":"<p align=justify>ecobat\u00edmetro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bar\u00f4metro aneroide","id":2086553,"corpo":"<p align=justify>bar\u00f4metro aneroide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hips\u00f4metro","id":2086554,"corpo":"<p align=justify>hips\u00f4metro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicr\u00f4metro","id":2086555,"corpo":"<p align=justify>psicr\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"term\u00f4metro","id":2086556,"corpo":"<p align=justify>term\u00f4metro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290961,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/592221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica","id":20119}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no artigo 29 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul vigente, os itens abaixo relacionados s\u00e3o direitos dos servidores p\u00fablicos civis, EXCETO","provas":[{"id":47269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica","id":20119},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2012-mprs-tecnico-superior-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - T\u00e9cnico Superior de Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1437476,"hashId":"904de252b73596bdc32c3168e992f880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no artigo 29 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul vigente, os itens abaixo relacionados s\u00e3o direitos dos servidores p\u00fablicos civis, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":5314232,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei.","id":5314231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas, insalubres ou perigosas, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e9rias anuais remuneradas com um ter\u00e7o a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal, vedado o pagamento antecipado.","id":5314232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e9rias anuais remuneradas com um ter\u00e7o a mais do que a remunera\u00e7\u00e3o normal, vedado o pagamento antecipado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, minimamente superior em cinquenta por cento \u00e0 do normal.","id":5314233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio, minimamente superior em cinquenta por cento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irredutibilidade de vencimentos ou sal\u00e1rios e repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.","id":5314234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irredutibilidade de vencimentos ou sal\u00e1rios e repouso semanal remunerado, preferencialmente aos domingos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a.","id":5314235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o dos riscos inerentes ao trabalho, por meio de normas de sa\u00fade, higiene e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421845,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-rio-grande-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1437476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Bi\u00f3logo","id":19386}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es: I. Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. lI. Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem. IlI. Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio. De acordo com o C\u00f3digo Penal, as a\u00e7\u00f5es descritas correspondem respectivamente aos crimes de:","provas":[{"id":62201,"cargo":{"descricao":"Fiscal Bi\u00f3logo","id":19386},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-fiscal-biologo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1899546,"hashId":"2054172a0e8b1a59c08f0aa0fe59ba6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Apropriar-se o funcion\u00e1rio p\u00fablico de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, ou desvi\u00e1-lo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Penal, as a\u00e7\u00f5es descritas correspondem respectivamente aos crimes de:<\/p>","resposta":7323716,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o; Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Peculato.","id":7323716,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o; Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peculato; Peculato Culposo; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.","id":7323717,"corpo":"<p>Peculato; Peculato Culposo; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa; Peculato.","id":7323718,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa; Peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excesso de Exa\u00e7\u00e3o; Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.","id":7323719,"corpo":"<p>Excesso de Exa\u00e7\u00e3o; Corrup\u00e7\u00e3o Passiva; Corrup\u00e7\u00e3o Ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peculato; Concuss\u00e3o; Facilita\u00e7\u00e3o de Contrabando ou Descaminho.","id":7323720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato; Concuss\u00e3o; Facilita\u00e7\u00e3o de Contrabando ou Descaminho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente completa a lacuna. Conceder-se-\u00e1 _______________ para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por \"habeas-corpus\" ou ''habeas-data\" , quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","provas":[{"id":62203,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-agente-fiscal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Fiscal - 2012"},{"id":62215,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-assistente-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2012"},{"id":62219,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2012-quadrix-assistente-contabil-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Cont\u00e1bil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1899805,"hashId":"52a8b189804654e6b175eec75647ab8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente completa a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 _______________ para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por \"habeas-corpus\" ou ''habeas-data\" , quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","resposta":7325000,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","id":7325000,"corpo":"<p>Mandado de Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habeas Corpus","id":7325001,"corpo":"<p>Habeas Corpus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habeas Data","id":7325002,"corpo":"<p>Habeas Data<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","id":7325003,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o Popular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","id":7325004,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, o Supremo Tribunal Federal apreciou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada em face de dispositivo de Lei Complementar do Estado de S\u00e3o Paulo, que tornara obrigat\u00f3ria a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre a Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo e a Ordem dos Advogados do Brasil\/SP, visando \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria suplementar, em face da falta de estrutura da institui\u00e7\u00e3o. Ao julgar a referida ADI, o Excelso Pret\u00f3rio decidiu que o dispositivo legal questionado \u00e9","provas":[{"id":61640,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2012-vunesp-defensor-publico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE MS - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1883292,"hashId":"43898614e749ec69965837b13be01e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, o Supremo Tribunal Federal apreciou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada em face de dispositivo de Lei Complementar do Estado de S\u00e3o Paulo, que tornara obrigat\u00f3ria a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre a Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo e a Ordem dos Advogados do Brasil\/SP, visando \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria suplementar, em face da falta de estrutura da institui\u00e7\u00e3o. Ao julgar a referida ADI, o Excelso Pret\u00f3rio decidiu que o dispositivo legal questionado \u00e9<\/p>","resposta":7252763,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe expressamente que a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita seja feita por qualquer outro \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o seja a Defensoria, mesmo que por meio de conv\u00eanios.","id":7252762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe expressamente que a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita seja feita por qualquer outro \u00f3rg\u00e3o que n\u00e3o seja a Defensoria, mesmo que por meio de conv\u00eanios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional, entendendo que a autonomia da Defensoria foi violada pela lei paulista, ao impor obrigatoriedade de a Defensoria P\u00fablica conveniar-se, em termos de exclusividade, com a OAB\/SP.","id":7252763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, entendendo que a autonomia da Defensoria foi violada pela lei paulista, ao impor obrigatoriedade de a Defensoria P\u00fablica conveniar-se, em termos de exclusividade, com a OAB\/SP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o determina que o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos e, portanto, a lei em quest\u00e3o visa dar cumprimento ao mandamento constitucional.","id":7252764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o determina que o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem insufici\u00eancia de recursos e, portanto, a lei em quest\u00e3o visa dar cumprimento ao mandamento constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, entendendo que a lei paulista apenas ampliou o acesso dos necessitados ao Judici\u00e1rio, exercendo sua compet\u00eancia constitucional de ente federativo e prestigiando a garantia dos jurisdicionados.","id":7252765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, entendendo que a lei paulista apenas ampliou o acesso dos necessitados ao Judici\u00e1rio, exercendo sua compet\u00eancia constitucional de ente federativo e prestigiando a garantia dos jurisdicionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"nome_clean":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405285,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421804,"slug":"direito-constitucional-autonomia-da-defensoria-publica-ou-autonomia-funcional-administrativa-e-financeiro-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rios os princ\u00edpios extra\u00eddos tanto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Dentre eles se destaca o da garantia priorit\u00e1ria, que pode ser definido como","provas":[{"id":61640,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Mato Grosso do Sul","sigla":"DPE MS","id":4843,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ms-ms-2012-vunesp-defensor-publico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - DPE MS - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:25:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1883341,"hashId":"d9bb751ffb986772c9fa9db6d6d5fb7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o v\u00e1rios os princ\u00edpios extra\u00eddos tanto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal quanto do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Dentre eles se destaca o da garantia priorit\u00e1ria, que pode ser definido como<\/p>","resposta":7252942,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prioridade de atendimento da crian\u00e7a e do adolescente em todos os servi\u00e7os prestados pelo Estado.","id":7252942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prioridade de atendimento da crian\u00e7a e do adolescente em todos os servi\u00e7os prestados pelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito de uma boa forma\u00e7\u00e3o familiar, social, comunit\u00e1ria, enfim, uma forma\u00e7\u00e3o baseada no relacionamento m\u00fatuo.","id":7252943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de uma boa forma\u00e7\u00e3o familiar, social, comunit\u00e1ria, enfim, uma forma\u00e7\u00e3o baseada no relacionamento m\u00fatuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito da crian\u00e7a e do adolescente de ser atendido em todas as suas necessidades b\u00e1sicas e aquelas de extrema import\u00e2ncia para sua forma\u00e7\u00e3o no aspecto pessoal e no aspecto profissional.","id":7252944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito da crian\u00e7a e do adolescente de ser atendido em todas as suas necessidades b\u00e1sicas e aquelas de extrema import\u00e2ncia para sua forma\u00e7\u00e3o no aspecto pessoal e no aspecto profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obriga\u00e7\u00e3o do Estado de garantir \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, al\u00e9m de outras demandas necess\u00e1rias para seu correto desenvolvimento a fim de se tornar um cidad\u00e3o.","id":7252945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obriga\u00e7\u00e3o do Estado de garantir \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, al\u00e9m de outras demandas necess\u00e1rias para seu correto desenvolvimento a fim de se tornar um cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889334,"hashId":"951f1a8a74e7be41623aea24d3b24382","enunciado":"<p>\u00c9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277474,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucionalmente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias no \u00e2mbito do direito societ\u00e1rio e do direito tribut\u00e1rio.","id":7277472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucionalmente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias no \u00e2mbito do direito societ\u00e1rio e do direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria \u00e9 de 60 dias, iniciando-se sua vota\u00e7\u00e3o no Senado.","id":7277473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de vig\u00eancia da medida provis\u00f3ria \u00e9 de 60 dias, iniciando-se sua vota\u00e7\u00e3o no Senado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexiste, no texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, veda\u00e7\u00e3o geral \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias em mat\u00e9ria de direito civil.","id":7277474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste, no texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, veda\u00e7\u00e3o geral \u00e0 edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias em mat\u00e9ria de direito civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O STF j\u00e1 declarou inconstitucionais todas as medidas provis\u00f3rias estaduais e municipais, por ser sua edi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel apenas no \u00e2mbito da Uni\u00e3o e do Distrito Federal. ","id":7277475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF j\u00e1 declarou inconstitucionais todas as medidas provis\u00f3rias estaduais e municipais, por ser sua edi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel apenas no \u00e2mbito da Uni\u00e3o e do Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucionalmente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias quando j\u00e1 houver lei ordin\u00e1ria regendo a mat\u00e9ria.","id":7277476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitucionalmente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias quando j\u00e1 houver lei ordin\u00e1ria regendo a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tutela e curatela, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889339,"hashId":"f52acb50f6aaeaa4a7d0d97b63a0165e","enunciado":"<p>Sobre tutela e curatela, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277498,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tutor pode, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, propor em ju\u00edzo as a\u00e7\u00f5es, ou nelas assistir o menor, e promover todas as dilig\u00eancias a bem deste, assim como defend\u00ea-lo nos pleitos contra ele movidos.","id":7277497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tutor pode, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, propor em ju\u00edzo as a\u00e7\u00f5es, ou nelas assistir o menor, e promover todas as dilig\u00eancias a bem deste, assim como defend\u00ea-lo nos pleitos contra ele movidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do juiz ser\u00e1: direta e pessoal, quando n\u00e3o tiver nomeado o tutor, ou n\u00e3o o houver feito oportunamente; subsidi\u00e1ria, quando n\u00e3o tiver exigido garantia legal do tutor, nem o removido, tanto que se tornou suspeito.","id":7277498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade do juiz ser\u00e1: direta e pessoal, quando n\u00e3o tiver nomeado o tutor, ou n\u00e3o o houver feito oportunamente; subsidi\u00e1ria, quando n\u00e3o tiver exigido garantia legal do tutor, nem o removido, tanto que se tornou suspeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tutores prestar\u00e3o contas anualmente, e tamb\u00e9m quando, por qualquer motivo, deixarem o exerc\u00edcio da tutela ou toda vez que o juiz achar conveniente.","id":7277499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tutores prestar\u00e3o contas anualmente, e tamb\u00e9m quando, por qualquer motivo, deixarem o exerc\u00edcio da tutela ou toda vez que o juiz achar conveniente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tutor \u00e9 obrigado a servir por espa\u00e7o de dois anos, prazo prorrog\u00e1vel pelo mesmo per\u00edodo, uma \u00fanica vez, mediante despacho judicial e parecer favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7277500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tutor \u00e9 obrigado a servir por espa\u00e7o de dois anos, prazo prorrog\u00e1vel pelo mesmo per\u00edodo, uma \u00fanica vez, mediante despacho judicial e parecer favor\u00e1vel do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o curador for o c\u00f4njuge, qualquer que seja o regime de bens, ele n\u00e3o ser\u00e1 obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":7277501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o curador for o c\u00f4njuge, qualquer que seja o regime de bens, ele n\u00e3o ser\u00e1 obrigado \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, salvo determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Tutela","oab":true,"nome":"Tutela","pai":425046,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406147,"slug":"direito-civil-tutela"},{"nome_clean":"Curatela","oab":true,"nome":"Curatela","pai":425046,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406156,"slug":"direito-civil-curatela"},{"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425046,"slug":"direito-civil-protecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Sobre o adimplemento e a extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889344,"hashId":"8e734e30e7244372ae69ad729104c616","enunciado":"<p>. Sobre o adimplemento e a extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277523,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o pagamento for em quotas peri\u00f3dicas, a quita\u00e7\u00e3o da \u00faltima n\u00e3o estabelece presun\u00e7\u00e3o de estarem solvidas as anteriores.","id":7277522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o pagamento for em quotas peri\u00f3dicas, a quita\u00e7\u00e3o da \u00faltima n\u00e3o estabelece presun\u00e7\u00e3o de estarem solvidas as anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A confus\u00e3o operada na pessoa do credor ou devedor solid\u00e1rio s\u00f3 extingue a obriga\u00e7\u00e3o at\u00e9 a concorr\u00eancia da respectiva parte no cr\u00e9dito, ou na d\u00edvida, subsistindo quanto ao mais a solidariedade.","id":7277523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confus\u00e3o operada na pessoa do credor ou devedor solid\u00e1rio s\u00f3 extingue a obriga\u00e7\u00e3o at\u00e9 a concorr\u00eancia da respectiva parte no cr\u00e9dito, ou na d\u00edvida, subsistindo quanto ao mais a solidariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetuar-se-\u00e1 o pagamento no domic\u00edlio do credor, salvo se as partes convencionarem diversamente, ou se o contr\u00e1rio resultar da lei, da natureza da obriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias.","id":7277524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar-se-\u00e1 o pagamento no domic\u00edlio do credor, salvo se as partes convencionarem diversamente, ou se o contr\u00e1rio resultar da lei, da natureza da obriga\u00e7\u00e3o ou das circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terceiro n\u00e3o interessado, que paga a d\u00edvida em seu pr\u00f3prio nome, tem direito a reembolsar-se do que pagar e se sub-roga nos direitos do credor.","id":7277525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro n\u00e3o interessado, que paga a d\u00edvida em seu pr\u00f3prio nome, tem direito a reembolsar-se do que pagar e se sub-roga nos direitos do credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, enquanto o credor n\u00e3o declarar que aceita o dep\u00f3sito, ou n\u00e3o o impugnar, n\u00e3o poder\u00e1 o devedor requerer o levantamento.","id":7277526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, enquanto o credor n\u00e3o declarar que aceita o dep\u00f3sito, ou n\u00e3o o impugnar, n\u00e3o poder\u00e1 o devedor requerer o levantamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a propriedade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889345,"hashId":"d123a69e38409b7678ed17d09b940eed","enunciado":"<p>Sobre a propriedade, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277531,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que possuir, como sua, \u00e1rea urbana de at\u00e9 cento e cinquenta metros quadrados, por cinco anos ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":7277527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que possuir, como sua, \u00e1rea urbana de at\u00e9 cento e cinquenta metros quadrados, por cinco anos ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem quer que ache coisa alheia perdida h\u00e1 de restitu\u00ed-la ao dono ou leg\u00edtimo possuidor. N\u00e3o o conhecendo, o descobridor far\u00e1 por encontr\u00e1-lo, e, se n\u00e3o o encontrar, entregar\u00e1 a coisa achada \u00e0 autoridade competente. Aquele que restituir a coisa achada ter\u00e1 direito somente \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas despesas que houver feito com a conserva\u00e7\u00e3o e o transporte da coisa, se o dono n\u00e3o preferir abandon\u00e1-la.","id":7277528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem quer que ache coisa alheia perdida h\u00e1 de restitu\u00ed-la ao dono ou leg\u00edtimo possuidor. N\u00e3o o conhecendo, o descobridor far\u00e1 por encontr\u00e1-lo, e, se n\u00e3o o encontrar, entregar\u00e1 a coisa achada \u00e0 autoridade competente. Aquele que restituir a coisa achada ter\u00e1 direito somente \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelas despesas que houver feito com a conserva\u00e7\u00e3o e o transporte da coisa, se o dono n\u00e3o preferir abandon\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando, por for\u00e7a natural violenta, uma por\u00e7\u00e3o de terra se destacar de um pr\u00e9dio e se juntar a outro, o dono deste adquirir\u00e1 a propriedade do acr\u00e9scimo somente se indenizar o dono do primeiro.","id":7277529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, por for\u00e7a natural violenta, uma por\u00e7\u00e3o de terra se destacar de um pr\u00e9dio e se juntar a outro, o dono deste adquirir\u00e1 a propriedade do acr\u00e9scimo somente se indenizar o dono do primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dono do pr\u00e9dio que n\u00e3o tiver acesso a via p\u00fablica, nascente ou porto pode, independentemente do pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, constranger o vizinho a lhe dar passagem, cujo rumo ser\u00e1 judicialmente fixado, se necess\u00e1rio.","id":7277530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono do pr\u00e9dio que n\u00e3o tiver acesso a via p\u00fablica, nascente ou porto pode, independentemente do pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, constranger o vizinho a lhe dar passagem, cujo rumo ser\u00e1 judicialmente fixado, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propriedade do solo abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes, em altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo o propriet\u00e1rio opor-se a atividades que sejam realizadas, por terceiros, a uma altura ou profundidade tais, que n\u00e3o tenha ele interesse leg\u00edtimo em impedi-las.","id":7277531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade do solo abrange a do espa\u00e7o a\u00e9reo e subsolo correspondentes, em altura e profundidade \u00fateis ao seu exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo o propriet\u00e1rio opor-se a atividades que sejam realizadas, por terceiros, a uma altura ou profundidade tais, que n\u00e3o tenha ele interesse leg\u00edtimo em impedi-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo e no espa\u00e7o \u00e9 tratada nas partes gerais do C\u00f3digo Penal e na Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.Sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889370,"hashId":"d681aa4928aa61c5f81dac0070fca427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo e no espa\u00e7o \u00e9 tratada nas partes gerais do C\u00f3digo Penal e na Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7277656,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em face das implica\u00e7\u00f5es que podem produzir nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal brasileira a fatos ocorridos no estrangeiro \u00e9 poss\u00edvel, somente, quando houver requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a.","id":7277652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em face das implica\u00e7\u00f5es que podem produzir nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal brasileira a fatos ocorridos no estrangeiro \u00e9 poss\u00edvel, somente, quando houver requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se praticado o crime no momento e no local da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, ainda que outros sejam o momento e o local do resultado.","id":7277653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se praticado o crime no momento e no local da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, ainda que outros sejam o momento e o local do resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica-se aos fatos anteriores a lei penal posterior que, de qualquer modo, favorecer o agente, sem preju\u00edzo, no entanto, da coisa julgada.","id":7277654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se aos fatos anteriores a lei penal posterior que, de qualquer modo, favorecer o agente, sem preju\u00edzo, no entanto, da coisa julgada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicam-se as leis penais brasileiras, por for\u00e7a da sua extraterritorialidade, a fatos delituosos ocorridos em embarca\u00e7\u00f5es privadas de bandeira brasileira que naveguem em alto mar.","id":7277655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se as leis penais brasileiras, por for\u00e7a da sua extraterritorialidade, a fatos delituosos ocorridos em embarca\u00e7\u00f5es privadas de bandeira brasileira que naveguem em alto mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As leis penais brasileiras podem ser aplicadas tanto aos crimes cometidos no territ\u00f3rio nacional quanto \u00e0queles praticados no estrangeiro, nas hip\u00f3teses previstas, mas elas somente podem ser aplicadas \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais que forem cometidas no territ\u00f3rio nacional.","id":7277656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis penais brasileiras podem ser aplicadas tanto aos crimes cometidos no territ\u00f3rio nacional quanto \u00e0queles praticados no estrangeiro, nas hip\u00f3teses previstas, mas elas somente podem ser aplicadas \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais que forem cometidas no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 109, par\u00e1grafo 5o , da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica diz que nas hip\u00f3teses de grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, a compet\u00eancia para processar e julgar a demanda poder\u00e1 ser deslocada para a Justi\u00e7a Federal. Mas, para que se d\u00ea esse deslocamento de compet\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":61866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2012-fepese-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1889545,"hashId":"9709452d7724a5d36384c6e379428df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 109, par\u00e1grafo 5o , da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica diz que nas hip\u00f3teses de grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, a compet\u00eancia para processar e julgar a demanda poder\u00e1 ser deslocada para a Justi\u00e7a Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, para que se d\u00ea esse deslocamento de compet\u00eancia, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":7278523,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acordo entre autor e r\u00e9u.","id":7278522,"corpo":"<p>Acordo entre autor e r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incidente de deslocamento suscitado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":7278523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidente de deslocamento suscitado pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simples requerimento do autor da demanda que tramita na Justi\u00e7a Estadual.","id":7278524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simples requerimento do autor da demanda que tramita na Justi\u00e7a Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incidente de deslocamento suscitado pelo juiz federal mediante conhecimento da mat\u00e9ria por qualquer das vias ordin\u00e1rias.","id":7278525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidente de deslocamento suscitado pelo juiz federal mediante conhecimento da mat\u00e9ria por qualquer das vias ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o do juiz da causa na Justi\u00e7a Estadual que, identificando a grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, remeter\u00e1 o feito para a Justi\u00e7a Federal de of\u00edcio. ","id":7278526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina\u00e7\u00e3o do juiz da causa na Justi\u00e7a Estadual que, identificando a grave viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos, remeter\u00e1 o feito para a Justi\u00e7a Federal de of\u00edcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Incidente de Deslocamento de Compet\u00eancia - Federaliza\u00e7\u00e3o dos Crimes Graves contra os Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Incidente de Deslocamento de Compet\u00eancia - Federaliza\u00e7\u00e3o dos Crimes Graves contra os Direitos Humanos","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407128,"slug":"direitos-humanos-incidente-de-deslocamento-de-competencia-federalizacao-dos-crimes-graves-contra-os-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prova no Processo Penal \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1451275,"hashId":"4d54aa9ed4b3786e79dfedb03b6479cc","enunciado":"<p>Sobre a prova no Processo Penal \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5378003,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz formular\u00e1 sua convic\u00e7\u00e3o pela livre aprecia\u00e7\u00e3o da prova produzida nos autos, podendo fundamentar sua decis\u00e3o somente nos elementos informativos colhidos durante a investiga\u00e7\u00e3o.","id":5378002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz formular\u00e1 sua convic\u00e7\u00e3o pela livre aprecia\u00e7\u00e3o da prova produzida nos autos, podendo fundamentar sua decis\u00e3o somente nos elementos informativos colhidos durante a investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o observadas, quanto ao estado das pessoas, as restri\u00e7\u00f5es estabelecidas pela lei civil.","id":5378003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o observadas, quanto ao estado das pessoas, as restri\u00e7\u00f5es estabelecidas pela lei civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode o juiz fundamentar sua decis\u00e3o nas provas cautelares.","id":5378004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode o juiz fundamentar sua decis\u00e3o nas provas cautelares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode o juiz, de of\u00edcio, determinar a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias para dirimir d\u00favida sobre ponto relevante.","id":5378005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode o juiz, de of\u00edcio, determinar a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias para dirimir d\u00favida sobre ponto relevante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto, podendo, contudo, supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.","id":5378006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto, podendo, contudo, supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1451275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102552,"hashId":"babd2f9d77c9a270fc8abede7f9d5e11","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3904210,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas Ministros, nomeados mediante ato exclusivo e irrevog\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos e de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":3904208,"corpo":"<p align=justify>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas Ministros, nomeados mediante ato exclusivo e irrevog\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos e de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e cinco Ministros, nomeados mediante ato executivo e irretrat\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e menos de sessenta e cinco anos e de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":3904209,"corpo":"<p align=justify>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e cinco Ministros, nomeados mediante ato executivo e irretrat\u00e1vel do Presidente da Rep\u00fablica, dentre brasileiros com mais de trinta e menos de sessenta e cinco anos e de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.","id":3904210,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, processar e julgar, em grau de recurso, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da Rep\u00fablica, o Vice-Presidente e os membros do Congresso Nacional.","id":3904211,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, processar e julgar, em grau de recurso, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da Rep\u00fablica, o Vice-Presidente e os membros do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1102552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Arquivologia","id":16997}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA, de acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:","provas":[{"id":38128,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Arquivologia","id":16997},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Arquivologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1104512,"hashId":"a76c77c5caf3148ddab6cc432f9a86ab","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa CORRETA, de acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988:<\/p>","resposta":3912465,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios, o Distrito Federal, os Territ\u00f3rios e as Autarquias, todos aut\u00f4nomos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3912463,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios, o Distrito Federal, os Territ\u00f3rios e as\r\nAutarquias, todos aut\u00f4nomos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Territ\u00f3rios Federais n\u00e3o integram a Uni\u00e3o e sua extin\u00e7\u00e3o depende de Lei ordin\u00e1ria Estadual.","id":3912464,"corpo":"<p align=justify>Os Territ\u00f3rios Federais n\u00e3o integram a Uni\u00e3o e sua\r\nextin\u00e7\u00e3o depende de Lei ordin\u00e1ria Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal possibilita a transforma\u00e7\u00e3o de Territ\u00f3rios em Estados-membros e a cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.","id":3912465,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal possibilita a transforma\u00e7\u00e3o de\r\nTerrit\u00f3rios em Estados-membros e a cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o,\r\nfus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa os entes federativos s\u00e3o dotados de soberania e de autonomia.","id":3912466,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa os entes federativos s\u00e3o dotados de\r\nsoberania e de autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/1104512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003},{"descricao":"Assistente de Defensoria P\u00fablica","id":17005},{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA: I. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos; II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disciplina que a lei infraconstitucional estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o veda a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios; IV. Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o;","provas":[{"id":38135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":38140,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica","id":17003},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-oficial-de-diligencias-da-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Oficial de Dilig\u00eancias da Defensoria P\u00fablica - 2012"},{"id":38143,"cargo":{"descricao":"Assistente de Defensoria P\u00fablica","id":17005},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-assistente-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Assistente de Defensoria P\u00fablica - 2012"},{"id":38156,"cargo":{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-motorista-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Motorista de Defensoria P\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105021,"hashId":"75535f180069c651ee4c8227ba04ee18","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disciplina que a lei infraconstitucional estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 n\u00e3o veda a possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, independentemente de compatibilidade de hor\u00e1rios; <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o;<\/p>","resposta":3914665,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":3914662,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":3914663,"corpo":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente Itens I e III est\u00e3o corretos.","id":3914664,"corpo":"Somente Itens I e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":3914665,"corpo":"Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1105021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico possu\u00eda ve\u00edculos de carga cujo PBT - Peso Bruto Total n\u00e3o excedia 3.500 Kg. Em um programa de melhorias, este \u00f3rg\u00e3o trocou todos os ve\u00edculos j\u00e1 existentes por ve\u00edculos com Peso Bruto Total maior que 3.500 Kg e menores que 6.000 Kg. No quadro profissional, esta reparti\u00e7\u00e3o tem apenas motoristas habilitados com a categoria \"B\". Com base no CTB e em suas resolu\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38156,"cargo":{"descricao":"Motorista de Defensoria P\u00fablica","id":17008},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-motorista-de-defensoria-publica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Motorista de Defensoria P\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1105724,"hashId":"17a98502130b2de865afaee2893c14bb","enunciado":"<p align=justify>Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico possu\u00eda ve\u00edculos de carga cujo PBT - Peso Bruto Total n\u00e3o excedia 3.500 Kg. Em um programa de melhorias, este \u00f3rg\u00e3o trocou todos os ve\u00edculos j\u00e1 existentes por ve\u00edculos com Peso Bruto Total maior que 3.500 Kg e menores que 6.000 Kg. No quadro profissional, esta reparti\u00e7\u00e3o tem apenas motoristas habilitados com a categoria \"B\". Com base no CTB e em suas resolu\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":3918074,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os motoristas possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos do \u00f3rg\u00e3o.","id":3918073,"corpo":"<p align=justify>Os motoristas possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos do \u00f3rg\u00e3o.","id":3918074,"corpo":"<p align=justify>Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, mas por se tratar de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o CTB n\u00e3o se aplica.","id":3918075,"corpo":"<p align=justify>Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, mas por se tratar de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, o CTB n\u00e3o se aplica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, mas por se tratarem de funcion\u00e1rios p\u00fablico, o CTB n\u00e3o se aplica.","id":3918076,"corpo":"<p align=justify>Os motoristas n\u00e3o possuem a categoria exigida para a condu\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos, mas por se tratarem de funcion\u00e1rios p\u00fablico, o CTB n\u00e3o se aplica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1105724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura dos textos I e II e com base nos conhecimentos sobre os dispositivos da CF\/88 que tratam sobre educa\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819214,"hashId":"1635ee348c472d43833b5372d39d0a87","enunciado":"A partir da leitura dos textos I e II e com base\r\nnos conhecimentos sobre os dispositivos da CF\/88\r\nque tratam sobre educa\u00e7\u00e3o, podemos afirmar que:","resposta":2822760,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o ensino em nosso pa\u00eds ser\u00e1 ministrado com base em v\u00e1rios princ\u00edpios. Entre esses, podemos arrolar a igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola; o pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas e a liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber.","id":2822760,"corpo":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o\r\nensino em nosso pa\u00eds ser\u00e1 ministrado com base em\r\nv\u00e1rios princ\u00edpios. Entre esses, podemos arrolar a\r\nigualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia\r\nna escola; o pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es\r\npedag\u00f3gicas e a liberdade de aprender, ensinar,\r\npesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Carta Magna estabelece que o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ser\u00e1 efetivado mediante a seguinte garantia: educa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e gratuita dos 7 (sete) aos 20 (vinte) anos de idade, assegurada inclusive sua oferta gratuita na educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica para todos os que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na idade pr\u00f3pria.","id":2822761,"corpo":"A Carta Magna estabelece que o dever do Estado\r\ncom a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ser\u00e1 efetivado mediante a\r\nseguinte garantia: educa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria e gratuita dos\r\n7 (sete) aos 20 (vinte) anos de idade, assegurada\r\ninclusive sua oferta gratuita na educa\u00e7\u00e3o profissional\r\ne tecnol\u00f3gica para todos os que n\u00e3o tiveram acesso \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na idade pr\u00f3pria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CF\/88, disp\u00f5e que a educa\u00e7\u00e3o, como direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, dever\u00e1 ser assegurada atrav\u00e9s do atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, preferencialmente na rede de escolas para portadores de necessidades especiais; da progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e da expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos de idade.","id":2822762,"corpo":"A CF\/88, disp\u00f5e que a educa\u00e7\u00e3o, como direito de\r\ntodos e dever do Estado e da fam\u00edlia, dever\u00e1 ser\r\nassegurada atrav\u00e9s do atendimento educacional\r\nespecializado aos portadores de defici\u00eancia,\r\npreferencialmente na rede de escolas para portadores\r\nde necessidades especiais; da progressiva\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e da\r\nexpans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9escola,\r\n\u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento a todos os alunos matriculados nas v\u00e1rias etapas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica e do ensino superior, por meio de programas suplementares de doa\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico-escolar e alimenta\u00e7\u00e3o, transporte gratuito e assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade, bem como o incentivo ao acesso de todos os professores aos n\u00edveis mais elevados da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica s\u00e3o garantias constitucionais dispostas na CF\/88.","id":2822763,"corpo":"O atendimento a todos os alunos matriculados\r\nnas v\u00e1rias etapas da educa\u00e7\u00e3o profissional e\r\ntecnol\u00f3gica e do ensino superior, por meio de\r\nprogramas suplementares de doa\u00e7\u00e3o de material\r\ndid\u00e1tico-escolar e alimenta\u00e7\u00e3o, transporte gratuito e\r\nassist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade, bem como o incentivo ao\r\nacesso de todos os professores aos n\u00edveis mais\r\nelevados da pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica s\u00e3o\r\ngarantias constitucionais dispostas na CF\/88.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, o ensino, em seus v\u00e1rios n\u00edveis e modalidades, ser\u00e1 ministrado com base nos princ\u00edpios da garantia de padr\u00e3o de qualidade e do pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, vedando a coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.","id":2822764,"corpo":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, o ensino, em seus\r\nv\u00e1rios n\u00edveis e modalidades, ser\u00e1 ministrado com base\r\nnos princ\u00edpios da garantia de padr\u00e3o de qualidade e do\r\npluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas,\r\nvedando a coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\r\nprivadas de ensino.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337479,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24210\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/819214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s pessoas jur\u00eddicas integrantes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":854225,"hashId":"f74db7770252c7639b2dbe1b0c0678d3","enunciado":"No que tange \u00e0s pessoas jur\u00eddicas integrantes da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2954440,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cons\u00f3rcios p\u00fablicos sempre ser\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":2954439,"corpo":"os cons\u00f3rcios p\u00fablicos sempre ser\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser celebrada na modalidade de concess\u00e3o patrocinada ou administrativa.","id":2954440,"corpo":"a parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser celebrada na\r\nmodalidade de concess\u00e3o patrocinada ou administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade de economia mista, em nenhuma hip\u00f3tese, pode negociar suas a\u00e7\u00f5es em bolsa de valores.","id":2954441,"corpo":"a sociedade de economia mista, em nenhuma hip\u00f3tese,\r\npode negociar suas a\u00e7\u00f5es em bolsa de valores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o de sua natureza jur\u00eddica, as empresas p\u00fablicas s\u00e3o criadas diretamente pela lei.","id":2954442,"corpo":"em raz\u00e3o de sua natureza jur\u00eddica, as empresas p\u00fablicas\r\ns\u00e3o criadas diretamente pela lei.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343650,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/854225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool \u00e9 considerado uma infra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":12758,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lontras","sigla":"","id":2210,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"INTELECTUS","descricao":"INTELECTUS","sigla":"","oab":false,"id":149},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lontras-sc-2012-intelectus-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"INTELECTUS - Prefeitura de Lontras - Operador de M\u00e1quinas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":481625,"hashId":"83346aed3b03b6cf540b2bc7ced6bca7","enunciado":"<p align=justify>Dirigir sob influ\u00eancia de \u00e1lcool \u00e9 considerado\r\numa infra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1734603,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grave","id":1734601,"corpo":"<p align=justify>Grave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leve","id":1734602,"corpo":"<p align=justify>Leve<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima","id":1734603,"corpo":"<p align=justify>Grav\u00edssima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia","id":1734604,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267138,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/481625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. E, ainda, nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente esta norma legal \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade. Existem diversos documentos legais que protegem esta clientela. Assinale a Lei que cuida dessa clientela, a n\u00edvel nacional, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13228,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Agente Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":489062,"hashId":"f2a4843b68d74e2a028621d3d72d9c76","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o\r\nintegral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, considera-se\r\ncrian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze\r\nanos de idade incompletos, e adolescente aquela\r\nentre doze e dezoito anos de idade. E, ainda, nos\r\ncasos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente\r\nesta norma legal \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e\r\num anos de idade. Existem diversos documentos\r\nlegais que protegem esta clientela. Assinale a Lei que\r\ncuida dessa clientela, a n\u00edvel nacional, em qualquer\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1767196,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ECA\u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e doAdolescente","id":1767196,"corpo":"<p align=justify>ECA\u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e doAdolescente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EI \u2013 Estatuto do Idoso","id":1767197,"corpo":"<p align=justify>EI \u2013 Estatuto do Idoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PP\u2013 Proposta Pedag\u00f3gica","id":1767198,"corpo":"<p align=justify>PP\u2013 Proposta Pedag\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PPRA - Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","id":1767199,"corpo":"<p align=justify>PPRA - Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos\r\nAmbientais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RE\u2013 Regimento Escolar","id":1767200,"corpo":"<p align=justify>RE\u2013 Regimento Escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268467,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/489062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acessibilidade, de acordo com a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia promulgada pelo Decreto Legislativo no 186, de 9 de julho de 2008, dever\u00e1 ser aplicada apenas em:","provas":[{"id":14067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2012-fepese-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - ABDI - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":510301,"hashId":"e221a5a6bb388969c799e08fc360c4c3","enunciado":"<p align=justify>A acessibilidade, de acordo com a Conven\u00e7\u00e3o\r\nsobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia promulgada\r\npelo Decreto Legislativo no 186, de 9 de julho de\r\n2008, dever\u00e1 ser aplicada apenas em:<\/p>","resposta":1856834,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rodovias e meios de transporte.","id":1856830,"corpo":"<p align=justify>rodovias e meios de transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e local de trabalho.","id":1856831,"corpo":"<p align=justify>instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e local de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meios de transporte e outras instala\u00e7\u00f5es internas e externas, inclusive escolas e resid\u00eancias.","id":1856832,"corpo":"<p align=justify>meios de transporte e outras instala\u00e7\u00f5es internas\r\ne externas, inclusive escolas e resid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rodovias, meios de transporte e outras instala\u00e7\u00f5es internas e externas, inclusive escolas, resid\u00eancias, instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e local de trabalho.","id":1856833,"corpo":"<p align=justify>rodovias, meios de transporte e outras instala\u00e7\u00f5es\r\ninternas e externas, inclusive escolas,\r\nresid\u00eancias, instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e local de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edif\u00edcios, rodovias, meios de transporte e outras instala\u00e7\u00f5es internas e externas, inclusive escolas, resid\u00eancias, instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e local de trabalho.","id":1856834,"corpo":"<p align=justify>edif\u00edcios, rodovias, meios de transporte e\r\noutras instala\u00e7\u00f5es internas e externas, inclusive\r\nescolas, resid\u00eancias, instala\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas e\r\nlocal de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272962,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos-federais-estaduais-distritais-e-municipais\/510301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caber\u00e1 ao comprador, com vistas nos procedimentos fixados pela Lei n\u00ba 8.666\/93, analisar as propostas de fornecimento de materiais que apresentem as melhores condi\u00e7\u00f5es relacionadas a","provas":[{"id":15203,"cargo":{"descricao":"Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":401},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados do Estado do Cear\u00e1","sigla":"ARCE","id":33,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"arce-ce-2012-fcc-analista-de-regulacao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ARCE - Analista de Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":543289,"hashId":"702b133bc164b4124f907aeac3281089","enunciado":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caber\u00e1 ao comprador, com vistas\r\nnos procedimentos fixados pela Lei n\u00ba 8.666\/93,\r\nanalisar as propostas de fornecimento de materiais que\r\napresentem as melhores condi\u00e7\u00f5es relacionadas a<\/p>","resposta":1954127,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pre\u00e7os, prazos de pagamento, seguros e fretes.","id":1954127,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7os, prazos de pagamento, seguros e fretes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pre\u00e7os, recomenda\u00e7\u00f5es de terceiros e sobretaxas.","id":1954128,"corpo":"<p align=justify>pre\u00e7os, recomenda\u00e7\u00f5es de terceiros e sobretaxas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prazos de pagamento, amizade com o comprador e pr\u00eamios.","id":1954129,"corpo":"<p align=justify>prazos de pagamento, amizade com o comprador e\r\npr\u00eamios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prazos de pagamento, requisitos cobrados para o transporte e sobretaxas.","id":1954130,"corpo":"<p align=justify>prazos de pagamento, requisitos cobrados para o\r\ntransporte e sobretaxas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tipo de transporte, local de retirada e benef\u00edcios ao comprador e vendedor.","id":1954131,"corpo":"<p align=justify>tipo de transporte, local de retirada e benef\u00edcios ao\r\ncomprador e vendedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":279720,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/543289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.666\/93, art. 7\u00ba, se\u00e7\u00e3o III \u2013 das obras e servi\u00e7os \u2013, as licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto neste artigo e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os. A respeito dessa se\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, s\u00e3o exig\u00eancias para licita\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os a exist\u00eancia de","provas":[{"id":15588,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura","id":7363},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ap-ap-2012-fcc-analista-ministerial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - MPE AP - Analista Ministerial \u2013 \u00c1rea: Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":560751,"hashId":"1228ee25667074a510f9e81e4ef755fb","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n\u00ba 8.666\/93, art. 7\u00ba, se\u00e7\u00e3o III \u2013 das obras e servi\u00e7os \u2013, as licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto neste artigo e, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto b\u00e1sico, projeto executivo, execu\u00e7\u00e3o\r\ndas obras e servi\u00e7os. A respeito dessa se\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, s\u00e3o exig\u00eancias para licita\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os a exist\u00eancia de<\/p>","resposta":1998053,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente que n\u00e3o dever\u00e1, sob hip\u00f3tese alguma, ser disponibilizado para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":1998049,"corpo":"<p align=justify>projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente que n\u00e3o dever\u00e1, sob hip\u00f3tese alguma, ser disponibilizado para exame\r\ndos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimativa preliminar de pre\u00e7os em planilhas provis\u00f3rias que expressem a composi\u00e7\u00e3o inicial dos custos unit\u00e1rios das obras e dos servi\u00e7os previstos no processo de licita\u00e7\u00e3o.","id":1998050,"corpo":"<p align=justify>estimativa preliminar de pre\u00e7os em planilhas provis\u00f3rias que expressem a composi\u00e7\u00e3o inicial dos custos unit\u00e1rios das\r\nobras e dos servi\u00e7os previstos no processo de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios no exerc\u00edcio financeiro em curso que assegurem o pagamento das obras e dos servi\u00e7os previstos, embora n\u00e3o haja a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de projeto b\u00e1sico por autoridade competente.","id":1998051,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios no exerc\u00edcio financeiro em curso que assegurem o pagamento das obras e dos\r\nservi\u00e7os previstos, embora n\u00e3o haja a obrigatoriedade de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de projeto b\u00e1sico por autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planilhas de custos compat\u00edveis com os recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obras e servi\u00e7os, desde que previstos em exerc\u00edcios financeiros plenamente encerrados.","id":1998052,"corpo":"<p align=justify>planilhas de custos compat\u00edveis com os recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obras e servi\u00e7os, desde\r\nque previstos em exerc\u00edcios financeiros plenamente encerrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.","id":1998053,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a\r\nserem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":283540,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/560751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes Administrativos s\u00e3o inerentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e possuem car\u00e1ter instrumental para que a administra\u00e7\u00e3o possa desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es, atendendo ao interesse p\u00fablico, e podem ser classificados em:","provas":[{"id":16092,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quitandinha","sigla":"","id":3086,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"RCV Concursos","descricao":"RCV Concursos","sigla":"","oab":false,"id":597},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quitandinha-pr-2012-rcv-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"RCV Concursos - Prefeitura de Quitandinha - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":573364,"hashId":"34082e59efd69cb3c4c618ab8d362cb7","enunciado":"<p align=justify>Os poderes Administrativos s\u00e3o inerentes \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e possuem car\u00e1ter instrumental\r\npara que a administra\u00e7\u00e3o possa desempenhar suas\r\nfun\u00e7\u00f5es, atendendo ao interesse p\u00fablico, e podem ser\r\nclassificados em:<\/p>","resposta":2036375,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilimitado, Autorit\u00e1rio, Disciplinar, Regulamentador, Codificador;","id":2036374,"corpo":"<p align=justify>Ilimitado, Autorit\u00e1rio, Disciplinar, Regulamentador,\r\nCodificador;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vinculado, Discricion\u00e1rio, Hier\u00e1rquico, Disciplinar, Regulamentar e de Pol\u00edcia;","id":2036375,"corpo":"<p align=justify>Vinculado, Discricion\u00e1rio, Hier\u00e1rquico, Disciplinar,\r\nRegulamentar e de Pol\u00edcia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fragmentado, Arbitr\u00e1rio, Normativo, Autorit\u00e1rio, Proporcional, Vinculado;","id":2036376,"corpo":"<p align=justify>Fragmentado, Arbitr\u00e1rio, Normativo, Autorit\u00e1rio,\r\nProporcional, Vinculado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incondicional, Extensivo, Aut\u00f4nomo, Decis\u00f3rio, Pol\u00edtico, Autorit\u00e1rio;","id":2036377,"corpo":"<p align=justify>Incondicional, Extensivo, Aut\u00f4nomo, Decis\u00f3rio,\r\nPol\u00edtico, Autorit\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hier\u00e1rquico, Aut\u00f4nomo, Peri\u00f3dico, Legislativo, Diplom\u00e1tico.","id":2036378,"corpo":"<p align=justify>Hier\u00e1rquico, Aut\u00f4nomo, Peri\u00f3dico, Legislativo,\r\nDiplom\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":286348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/573364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 8.666\/93 em seus Princ\u00edpios diz que: 1) As obras e servi\u00e7os de publicidade n\u00e3o est\u00e3o inseridos em seu escopo. 2) Somente a Uni\u00e3o, o Distrito Federal e os Estados s\u00e3o subordinados ao seu regime. 3) As aliena\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao seu regime. Quantas das afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o erradas?","provas":[{"id":20629,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-administrador-aao-alogn11","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":698920,"hashId":"024e7fbd8a57230be53b352baff3fefd","enunciado":"A Lei no 8.666\/93 em seus Princ\u00edpios diz que:<\/p>\r\n1) As obras e servi\u00e7os de publicidade n\u00e3o est\u00e3o inseridos em seu escopo.<\/p>\r\n2) Somente a Uni\u00e3o, o Distrito Federal e os Estados s\u00e3o subordinados ao seu regime.<\/p>\r\n3) As aliena\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o s\u00e3o subordinadas ao seu regime.<\/p>\r\nQuantas das afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o erradas?","resposta":2384802,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3.","id":2384801,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o erradas.","id":2384802,"corpo":"Todas est\u00e3o erradas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2.","id":2384803,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3.","id":2384804,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o certas.","id":2384805,"corpo":"Todas est\u00e3o certas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314074,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/698920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O licenciamento ambiental, a avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, as unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e os crimes ambientais s\u00e3o tratados pelo Direito Ambiental. Dentre as disposi\u00e7\u00f5es legais que se ocupam das quest\u00f5es relacionadas a esses itens encontra-se a que estabelece que a(o)","provas":[{"id":21231,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"epe-2012-cesgranrio-advogado-juridica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711426,"hashId":"9ad6a74ed3eb243b9225bce1b9b826a7","enunciado":"<P>O licenciamento ambiental, a avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, as unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza e os crimes ambientais s\u00e3o tratados pelo Direito Ambiental. <\/P>\r\n<P>Dentre as disposi\u00e7\u00f5es legais que se ocupam das quest\u00f5es relacionadas a esses itens encontra-se a que estabelece que a(o)<\/P>","resposta":2436065,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental para empreendimentos energ\u00e9ticos, que s\u00e3o considerados de relevante interesse nacional, \u00e9 dispensada pela legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2436061,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o de Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental\r\npara empreendimentos energ\u00e9ticos, que s\u00e3o considerados\r\nde relevante interesse nacional, \u00e9 dispensada\r\npela legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica no interior de unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustent\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 admitida.","id":2436062,"corpo":"instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o de energia\r\nhidrel\u00e9trica no interior de unidades de conserva\u00e7\u00e3o\r\nde uso sustent\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 admitida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o ou a apresenta\u00e7\u00e3o, durante o licenciamento, de estudo, laudo ou relat\u00f3rio ambiental total ou parcialmente falso ou enganoso n\u00e3o \u00e9 crime tipificado na Lei de Crimes Ambientais.","id":2436063,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o ou a apresenta\u00e7\u00e3o, durante o licenciamento,\r\nde estudo, laudo ou relat\u00f3rio ambiental total ou\r\nparcialmente falso ou enganoso n\u00e3o \u00e9 crime tipificado\r\nna Lei de Crimes Ambientais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licenciamento ambiental de usinas hidrel\u00e9tricas \u00e9 de compet\u00eancia do Ibama.","id":2436064,"corpo":"licenciamento ambiental de usinas hidrel\u00e9tricas \u00e9 de\r\ncompet\u00eancia do Ibama.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental, a Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica e a Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Integrada s\u00e3o instrumentos de an\u00e1lise de impactos ao meio ambiente.","id":2436065,"corpo":"Estudo Pr\u00e9vio de Impacto Ambiental, a Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental\r\nEstrat\u00e9gica e a Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Integrada\r\ns\u00e3o instrumentos de an\u00e1lise de impactos ao meio ambiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316135,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/711426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dominar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas \u00e9 fundamental para o controle de informa\u00e7\u00f5es no computador. Considerando um computador com o sistema operacional Windows XP instalado, cujos softwares est\u00e3o com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e a imagem a seguir. Assim sendo, indique a alternativa correta. ","provas":[{"id":13118,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Assistente Social - 2012"},{"id":13119,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2012"},{"id":13120,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-contador","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Contador - 2012"},{"id":13151,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Enfermeiro - 2012"},{"id":13152,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Fisioterapeuta - 2012"},{"id":13153,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Nutricionista - 2012"},{"id":13166,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor - 2012"},{"id":13167,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":13168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"},{"id":13189,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Pedagogo - 2012"},{"id":13218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2012"},{"id":13239,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira","sigla":"","id":3054,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"CEC Concurso","descricao":"CEC Concurso","sigla":"","oab":false,"id":332},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-sc-2012-cec-concurso-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEC Concurso - Prefeitura de Palmeira - Terapeuta Ocupacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 16:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":487669,"hashId":"37d43dba8cda44e99bb73dc8188fd7cf","enunciado":"<P align=justify>Dominar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas \u00e9 fundamental para o controle de informa\u00e7\u00f5es no computador. Considerando um computador com o sistema operacional Windows XP instalado, cujos softwares est\u00e3o com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e a imagem a seguir. Assim sendo, indique a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13118\/04.gif><\/P>","resposta":1760875,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo","id":1760875,"corpo":"<p align=justify>Arquivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar","id":1760876,"corpo":"<p align=justify>Editar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir","id":1760877,"corpo":"<p align=justify>Exibir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda","id":1760878,"corpo":"<p align=justify>Ajuda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferramentas","id":1760879,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268065,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/487669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das propriedades do gerenciamento de arquivos do Microsoft Windows XP, com o Service Pack 3 devidamente instalado e configurado, \u00e9 a op\u00e7\u00e3o de ocultar arquivos e\/ou pastas. Esta op\u00e7\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s:","provas":[{"id":12967,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Professor de Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-10 16:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":485230,"hashId":"d0a6f2b32713c25e735bbcd5eceb567d","enunciado":"<p align=justify>Uma das propriedades do gerenciamento de\r\narquivos do Microsoft Windows XP, com o Service\r\nPack 3 devidamente instalado e configurado, \u00e9 a\r\nop\u00e7\u00e3o de ocultar arquivos e\/ou pastas. Esta op\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 dispon\u00edvel atrav\u00e9s:<\/p>","resposta":1749262,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das teclas de atalho: Ctrl+Shift+O;","id":1749261,"corpo":"<p align=justify>Das teclas de atalho: Ctrl+Shift+O;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho \u201cAlt + Enter\u201d com o arquivo selecionado e pressionar a tecla de atalho \u201cO\u201d para marcar ou desmarcar o atributo Oculto;","id":1749262,"corpo":"<p align=justify>Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho\r\n\u201cAlt + Enter\u201d com o arquivo selecionado e pressionar\r\na tecla de atalho \u201cO\u201d para marcar ou desmarcar o\r\natributo Oculto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho \u201cAlt + Enter\u201d com o arquivo selecionado e pressionar a tecla de atalho \u201cH\u201d para marcar ou desmarcar o atributo Oculto;","id":1749263,"corpo":"<p align=justify>Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho\r\n\u201cAlt + Enter\u201d com o arquivo selecionado e pressionar\r\na tecla de atalho \u201cH\u201d para marcar ou desmarcar o\r\natributo Oculto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho \u201cAlt + Shift + Enter\u201d com o arquivo selecionado e pressionar a tecla de atalho \u201cH\u201d para marcar ou desmarcar o atributo Oculto;","id":1749264,"corpo":"<p align=justify>Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho\r\n\u201cAlt + Shift + Enter\u201d com o arquivo selecionado e\r\npressionar a tecla de atalho \u201cH\u201d para marcar ou\r\ndesmarcar o atributo Oculto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho \u201cAlt + Shift + F2\u201d com o arquivo selecionado e pressionar a tecla de atalho \u201cO\u201d para marcar ou desmarcar o atributo Oculto.","id":1749265,"corpo":"<p align=justify>Acessando as propriedades do arquivo pelo atalho\r\n\u201cAlt + Shift + F2\u201d com o arquivo selecionado e\r\npressionar a tecla de atalho \u201cO\u201d para marcar ou\r\ndesmarcar o atributo Oculto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267669,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/485230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: I - Existe a\u00e7\u00e3o condenat\u00f3ria submetida a prazo decadencial, como h\u00e1 a\u00e7\u00e3o constitutiva imprescrit\u00edvel. II - \u00c9 admitida a conserva\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado em estado de perigo desde que seja oferecido ao lesado suplemento sufiuciente, ou se a parte favorecida concordar com a redu\u00e7\u00e3o do proveito. III - Aquele que por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, violar direito ou causar preju\u00edzo a outrem comete ato il\u00edcito. IV - No usufruto constitu\u00eddo em favor de duas pessoas, falecendo uma delas e salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o quinh\u00e3o do falecido acrescer\u00e1 ao do sobrevivente. De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":60687,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2012-uepa-procurador-do-estado-nao-foi-encontrado-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"UEPA - PGE PA - Procurador do Estado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1843269,"hashId":"ffa94c6384c53f823a121559217b3d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Existe a\u00e7\u00e3o condenat\u00f3ria submetida a prazo decadencial, como h\u00e1 a\u00e7\u00e3o constitutiva imprescrit\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 admitida a conserva\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado em estado de perigo desde que seja oferecido ao lesado suplemento sufiuciente, ou se a parte favorecida concordar com a redu\u00e7\u00e3o do proveito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Aquele que por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, violar direito ou causar preju\u00edzo a outrem comete ato il\u00edcito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - No usufruto constitu\u00eddo em favor de duas pessoas, falecendo uma delas e salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o quinh\u00e3o do falecido acrescer\u00e1 ao do sobrevivente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":7081028,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":7081024,"corpo":"<p>todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas uma das proposi\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","id":7081025,"corpo":"<p>apenas uma das proposi\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas duas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":7081026,"corpo":"<p>apenas duas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":7081027,"corpo":"<p>apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas","id":7081028,"corpo":"<p>todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Decad\u00eancia (Art. 207 ao 211)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405909,"slug":"direito-civil-da-decadencia-art-207-ao-211"},{"nome_clean":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406077,"slug":"direito-civil-usufruto-art-1-390-ao-1-411"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Ato Il\u00edcito","oab":false,"nome":"Ato Il\u00edcito","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415824,"slug":"direito-civil-ato-ilicito"}],"slug":"direito-civil\/1843269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico estadual, ocupante de dois cargos efetivos de professor, pretende se aposentar em ambos os cargos, percebendo proventos de aposentadoria a eles relativos. O pleito do servidor deve ser","provas":[{"id":54397,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2012-fcc-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-10 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1637270,"hashId":"b7807f065aad0f2384b1755539a51ed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico estadual, ocupante de dois cargos efetivos de professor, pretende se aposentar em ambos os cargos, percebendo proventos de aposentadoria a eles relativos. O pleito do servidor deve ser<\/p>","resposta":6160590,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferido, porque \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor.","id":6160590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferido, porque \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferido, porque embora seja poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor em atividade, \u00e9 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.","id":6160591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferido, porque embora seja poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor em atividade, \u00e9 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria \u00e0 conta do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeferido, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor no mesmo ente federativo.","id":6160592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferido, porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor no mesmo ente federativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferido, porque o servidor tem direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos proventos relativos a todos os cargos por ele ocupados em atividade, independente da natureza deles.","id":6160593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferido, porque o servidor tem direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos proventos relativos a todos os cargos por ele ocupados em atividade, independente da natureza deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deferido se o servidor puder acrescer ao tempo de servi\u00e7o de um dos cargos, tempo de servi\u00e7o prestado perante o Regime Geral de Previd\u00eancia Social, porque, nessa hip\u00f3tese, haveria compensa\u00e7\u00e3o de regimes.","id":6160594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deferido se o servidor puder acrescer ao tempo de servi\u00e7o de um dos cargos, tempo de servi\u00e7o prestado perante o Regime Geral de Previd\u00eancia Social, porque, nessa hip\u00f3tese, haveria compensa\u00e7\u00e3o de regimes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1637270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao comodato, observe as assertivas e ao final responda. I. \u00c9 empr\u00e9stimo de coisas fung\u00edveis ou infung\u00edveis, perfazendo-se com a tradi\u00e7\u00e3o do objeto, sempre a t\u00edtulo gratuito. II. O comodat\u00e1rio constitu\u00eddo em mora, al\u00e9m de por ela responder, pagar\u00e1, at\u00e9 restitu\u00ed-la, o aluguel da coisa que for arbitrado pelo comodante. III. Se, correndo risco o objeto do comodato juntamente com outros do comodat\u00e1rio, antepuser este a salva\u00e7\u00e3o dos seus abandonando os do comandante, responder\u00e1 pelo dano ocorrido, exce\u00e7\u00e3o feita se o dano decorrer de caso fortuito ou for\u00e7a maior. IV. O comodat\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 jamais recobrar do comodante as despesas feitas com o uso e gozo da coisa emprestada. V. Se duas ou mais pessoas forem simultaneamente comodat\u00e1rias de uma coisa, a que causar dano ao comodante responder\u00e1 como devedora principal, respondendo as demais subsidiariamente apenas. Est\u00e3o corretas apenas as assertivas:","provas":[{"id":40496,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2012-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196980,"hashId":"169ad7cda5df5963cb21c85df34d9f0f","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao comodato, observe as assertivas e ao final responda. <div><br><\/div><div>I. \u00c9 empr\u00e9stimo de coisas fung\u00edveis ou infung\u00edveis, perfazendo-se com a tradi\u00e7\u00e3o do\r\nobjeto, sempre a t\u00edtulo gratuito. <\/div><div>II. O comodat\u00e1rio constitu\u00eddo em mora, al\u00e9m de por ela responder, pagar\u00e1, at\u00e9\r\nrestitu\u00ed-la, o aluguel da coisa que for arbitrado pelo comodante. <\/div><div>III. Se, correndo risco o objeto do comodato juntamente com outros do comodat\u00e1rio,\r\nantepuser este a salva\u00e7\u00e3o dos seus abandonando os do comandante, responder\u00e1\r\npelo dano ocorrido, exce\u00e7\u00e3o feita se o dano decorrer de caso fortuito ou for\u00e7a\r\nmaior. <\/div><div>IV. O comodat\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 jamais recobrar do comodante as despesas feitas com\r\no uso e gozo da coisa emprestada. <\/div><div>V. Se duas ou mais pessoas forem simultaneamente comodat\u00e1rias de uma coisa, a\r\nque causar dano ao comodante responder\u00e1 como devedora principal, respondendo\r\nas demais subsidiariamente apenas. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o <b>corretas apenas<\/b> as assertivas:<\/div><\/p>","resposta":4306970,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":4306966,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":4306967,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V;","id":4306968,"corpo":"<p align=justify>III e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V;","id":4306969,"corpo":"<p align=justify>IV e V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4306970,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405979,"slug":"direito-civil-emprestimo-art-579-ao-592"},{"nome_clean":"Comodato (Art. 579 ao 585)","oab":true,"nome":"Comodato (Art. 579 ao 585)","pai":405979,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405980,"slug":"direito-civil-comodato-art-579-ao-585"}],"slug":"direito-civil\/1196980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): ( ) Diz-se que uma a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada quando a lei expressamente a declara e apenas o ofendido ou quem tenha a qualidade de represent\u00e1-lo pode prop\u00f4-la mediante queixa. ( ) Sendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico o dominus litis, somente ele, em todas as hip\u00f3teses de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, \u00e9 quem pode prop\u00f4-la, sendo invi\u00e1vel a substitui\u00e7\u00e3o de titularidade. ( ) A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica \u00e9 de titularidade exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e n\u00e3o depende de qualquer representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a. ( ) Pode haver a\u00e7\u00e3o de iniciativa privada nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o oferecer den\u00fancia no prazo legal, quando se dar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40892,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2012-tj-pr-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1212138,"hashId":"07a2f7b90f61de383e0140d8079ce201","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F): <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Diz-se que uma a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 privada quando a lei expressamente a declara e apenas o ofendido ou quem tenha a\r\nqualidade de represent\u00e1-lo pode prop\u00f4-la mediante queixa. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Sendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico o <i>dominus litis<\/i>, somente ele, em todas as hip\u00f3teses de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, \u00e9 quem pode\r\nprop\u00f4-la, sendo invi\u00e1vel a substitui\u00e7\u00e3o de titularidade. <\/p><p align=\"justify\">(  ) A a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica \u00e9 de titularidade exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico e n\u00e3o depende de qualquer representa\u00e7\u00e3o do\r\nofendido ou requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Pode haver a\u00e7\u00e3o de iniciativa privada nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o oferecer\r\nden\u00fancia no prazo legal, quando se dar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4366489,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4366488,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4366489,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4366490,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4366491,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406618,"slug":"direito-processual-penal-classificacao-das-acoes-penais"}],"slug":"direito-processual-penal\/1212138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz \u00e0 lei, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":47556,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2012-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ AC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1443554,"hashId":"cdf82e08f107986a1b5134b2f95dadcd","enunciado":"<p>No que diz \u00e0 <u>lei<\/u>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5343225,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei que regula a forma e a prova dos atos jur\u00eddicos \u00e9 a do tempo em que se realizam.","id":5343225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que regula a forma e a prova dos atos jur\u00eddicos \u00e9 a do tempo em que se realizam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sucess\u00e3o causa mortis ou por aus\u00eancia obedece \u00e0 lei do pa\u00eds da situa\u00e7\u00e3o dos bens.","id":5343226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o <em>causa mortis<\/em> ou por aus\u00eancia obedece \u00e0 lei do pa\u00eds da situa\u00e7\u00e3o dos bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei revogada, sem necessidade de pronunciamento expresso, se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.","id":5343227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei revogada, sem necessidade de pronunciamento expresso, se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Direito p\u00e1trio n\u00e3o admite a chamada revoga\u00e7\u00e3o da lei t\u00e1cita ou indireta.","id":5343228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Direito p\u00e1trio n\u00e3o admite a chamada revoga\u00e7\u00e3o da lei t\u00e1cita ou indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prova (Art. 212 ao 232)","oab":true,"nome":"Da Prova (Art. 212 ao 232)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405910,"slug":"direito-civil-da-prova-art-212-ao-232"}],"slug":"direito-civil\/1443554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a prote\u00e7\u00e3o destinada \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50515,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1529443,"hashId":"ff2712e3d1301eff1091229d5a73c3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a prote\u00e7\u00e3o destinada \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5715529,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se um dos genitores possui a guarda dos filhos, poder\u00e1 representa-lo sozinho no interesse destes.","id":5715528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um dos genitores possui a guarda dos filhos, poder\u00e1 representa-lo sozinho no interesse destes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez realizada a ado\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 irrevog\u00e1vel.","id":5715529,"corpo":"<p>Uma vez realizada a ado\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 irrevog\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder familiar pode ser transmitido aos av\u00f3s.","id":5715530,"corpo":"<p>O poder familiar pode ser transmitido aos av\u00f3s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o pode ser realizada por escritura p\u00fablica, desde que ambos os pais concordem.","id":5715531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o pode ser realizada por escritura p\u00fablica, desde que ambos os pais concordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406130,"slug":"direito-civil-da-adocao"}],"slug":"direito-civil\/1529443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Sigma Assessoria e Consultoria","descricao":"Sigma Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1179}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Iracem\u00e1polis","sigla":"Camara de Iracemapolis","id":4486,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir ou majorar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, ressalvado: ","provas":[{"id":52649,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Iracem\u00e1polis","sigla":"Camara de Iracemapolis","id":4486,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Sigma Assessoria e Consultoria","descricao":"Sigma Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1179},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-iracemapolis-sp-2012-sigma-assessoria-e-consultoria-advogado-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Sigma Assessoria e Consultoria - C\u00e2mara de Iracem\u00e1polis - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1653889,"hashId":"a0d089529d44446f08ed108b3575b4cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios instituir ou majorar tributos sem que a lei o estabele\u00e7a, ressalvado: <\/p>","resposta":6231886,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios; ","id":6231884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de importa\u00e7\u00e3o ou de exporta\u00e7\u00e3o;","id":6231885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de importa\u00e7\u00e3o ou de exporta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de importa\u00e7\u00e3o ou de exporta\u00e7\u00e3o e sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios;","id":6231886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de importa\u00e7\u00e3o ou de exporta\u00e7\u00e3o e sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas a T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de qualquer natureza.","id":6231887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo que pode nas condi\u00e7\u00f5es e nos limites estabelecidos em lei alterar as al\u00edquotas ou as bases de c\u00e1lculo quanto \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de imposto de qualquer natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/1653889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo, extrai-se da leitura do texto constitucional que:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063879,"hashId":"b54e754850d61d867794adb8e8dbd354","enunciado":"Sobre o processo legislativo, extrai-se da leitura do texto\r\nconstitucional que:","resposta":3731214,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o, dentre outros, de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, leis complementares, leis ordin\u00e1rias, medidas provis\u00f3rias e decretos presidenciais;","id":3731210,"corpo":"o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o, dentre\r\noutros, de emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, leis complementares, leis\r\nordin\u00e1rias, medidas provis\u00f3rias e decretos presidenciais;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea um controle pr\u00e9vio ou preventivo de constitucionalidade, que pode ser realizado pelo pr\u00f3prio Poder Legislativo durante o processo legislativo, mas n\u00e3o pelo Executivo, al\u00e9m de um controle repressivo ou posterior, realizado pelo Poder Judici\u00e1rio, de maneira difusa ou concentrada;","id":3731211,"corpo":"o ordenamento jur\u00eddico prev\u00ea um controle pr\u00e9vio ou\r\npreventivo de constitucionalidade, que pode ser realizado\r\npelo pr\u00f3prio Poder Legislativo durante o processo\r\nlegislativo, mas n\u00e3o pelo Executivo, al\u00e9m de um controle\r\nrepressivo ou posterior, realizado pelo Poder Judici\u00e1rio, de\r\nmaneira difusa ou concentrada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de iniciativa do Poder Executivo as leis que estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais, sendo que, no caso de omiss\u00e3o do chefe do Executivo, o Poder Legislativo, de forma suplementar, ter\u00e1 30 dias para propor projetos de lei sobre tais mat\u00e9rias;","id":3731212,"corpo":"s\u00e3o de iniciativa do Poder Executivo as leis que estabelecer\u00e3o\r\no plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os\r\nor\u00e7amentos anuais, sendo que, no caso de omiss\u00e3o do chefe\r\ndo Executivo, o Poder Legislativo, de forma suplementar,\r\nter\u00e1 30 dias para propor projetos de lei sobre tais mat\u00e9rias;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, um por cento da popula\u00e7\u00e3o nacional, distribu\u00eddo pelo menos por dez Estados, com n\u00e3o menos de trinta por cento dos eleitores de cada um deles, e ter\u00e1 tramita\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria;","id":3731213,"corpo":"a iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nC\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no\r\nm\u00ednimo, um por cento da popula\u00e7\u00e3o nacional, distribu\u00eddo\r\npelo menos por dez Estados, com n\u00e3o menos de trinta por\r\ncento dos eleitores de cada um deles, e ter\u00e1 tramita\u00e7\u00e3o\r\npriorit\u00e1ria;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica pode adotar medidas provis\u00f3rias, sendo vedada sua edi\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria relativa a planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento e cr\u00e9ditos adicionais e suplementares, ressalvada a possibilidade de abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.","id":3731214,"corpo":"em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da\r\nRep\u00fablica pode adotar medidas provis\u00f3rias, sendo vedada\r\nsua edi\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria relativa a planos plurianuais,\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento e cr\u00e9ditos adicionais\r\ne suplementares, ressalvada a possibilidade de abertura de\r\ncr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para atender a despesas imprevis\u00edveis\r\ne urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna\r\nou calamidade p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380449,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1063879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual de determinado Estado da federa\u00e7\u00e3o autorizou ao Executivo realizar contrata\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da:","provas":[{"id":37368,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito","id":16671},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-analista-de-controle-externo-area-de-controle-externo-direito-2","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Controle Externo - Direito - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1063888,"hashId":"262c207b5177874c32d4488734a65085","enunciado":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual de determinado Estado da federa\u00e7\u00e3o\r\nautorizou ao Executivo realizar contrata\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de\r\ncr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O do princ\u00edpio\r\nor\u00e7ament\u00e1rio da:","resposta":3731255,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusividade;","id":3731255,"corpo":"exclusividade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" anualidade; ","id":3731256,"corpo":" anualidade;\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" universalidade;","id":3731257,"corpo":" universalidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o; ","id":3731258,"corpo":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o;\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unidade.","id":3731259,"corpo":"unidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380450,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":"direito-constitucional\/1063888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. S\u00e3o s\u00edmbolos do Estado do Paran\u00e1, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37957,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2012-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1095640,"hashId":"627b13bef58cc3cc21d7d2b9d19ece62","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta. S\u00e3o s\u00edmbolos do Estado do Paran\u00e1, expressos na Constitui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3872058,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, somente a Bandeira, o Hino e o Bras\u00e3o de Armas;","id":3872054,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, somente a Bandeira, o Hino e o Bras\u00e3o de Armas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas, o Sinete e a Arauc\u00e1ria;","id":3872055,"corpo":"<p align=justify>A Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas, o Sinete e a Arauc\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Bandeira, o Hino, a Arauc\u00e1ria e o Sinete;","id":3872056,"corpo":"<p align=justify>A Bandeira, o Hino, a Arauc\u00e1ria e o Sinete;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, a Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas e a Arauc\u00e1ria;","id":3872057,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, a Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas e a Arauc\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, a Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas e o Sinete.","id":3872058,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m dos s\u00edmbolos nacionais, a Bandeira, o Hino, o Bras\u00e3o de Armas e o Sinete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421840,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-parana"}],"slug":"direito-constitucional\/1095640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o casamento, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38025,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2012-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:49","carreiras":[],"areas":[],"id":1099068,"hashId":"78a1688832a8bdccce58aebec9c74ad5","enunciado":"<p align=justify>Sobre o casamento, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":3888371,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o casamento religioso, que atender \u00e0s exig\u00eancias legais para a validade do civil, produzir\u00e1 efeitos ap\u00f3s seu regular registro.","id":3888371,"corpo":"<p align=justify>o casamento religioso, que atender \u00e0s exig\u00eancias legais para a validade do civil, produzir\u00e1\r\nefeitos ap\u00f3s seu regular registro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os impedimentos podem ser opostos, at\u00e9 o momento da celebra\u00e7\u00e3o do casamento, por qualquer pessoa capaz.","id":3888372,"corpo":"<p align=justify>os impedimentos podem ser opostos, at\u00e9 o momento da celebra\u00e7\u00e3o do casamento, por\r\nqualquer pessoa capaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 a celebra\u00e7\u00e3o do casamento, podem os pais, tutores ou curadores revogar a autoriza\u00e7\u00e3o, quando esta se fizer necess\u00e1ria.","id":3888373,"corpo":"<p align=justify>at\u00e9 a celebra\u00e7\u00e3o do casamento, podem os pais, tutores ou curadores revogar a autoriza\u00e7\u00e3o,\r\nquando esta se fizer necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a solenidade do casamento realizar-se-\u00e1 na presen\u00e7a de duas testemunhas, mas este n\u00famero chegar\u00e1 a seis, estando um ou os dois nubentes em situa\u00e7\u00e3o de iminente risco de vida.","id":3888374,"corpo":"<p align=justify>a solenidade do casamento realizar-se-\u00e1 na presen\u00e7a de duas testemunhas, mas este\r\nn\u00famero chegar\u00e1 a seis, estando um ou os dois nubentes em situa\u00e7\u00e3o de iminente risco de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"nome_clean":"Requisitos do Casamento","oab":true,"nome":"Requisitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406116,"slug":"direito-civil-requisitos-do-casamento"}],"slug":"direito-civil\/1099068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas que disciplinam as licita\u00e7\u00f5es e os contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38025,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2012-mpe-go-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:49","carreiras":[],"areas":[],"id":1099077,"hashId":"5ffccad70696b0f18117cd0490945a62","enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas que disciplinam as licita\u00e7\u00f5es e os contratos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":3888414,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados, a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o.","id":3888411,"corpo":"<p align=justify>Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens\r\nm\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou\r\npenhorados, a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 adotada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o convite para obras e servi\u00e7os de engenharia de at\u00e9 R$ 150.000,00 (centro e cinquenta mil reais).","id":3888412,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 adotada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o convite para obras e servi\u00e7os de engenharia de at\u00e9\r\nR$ 150.000,00 (centro e cinquenta mil reais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o, por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, de bens produzidos ou servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade que integre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e que tenha sido criado para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia desta Lei, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":3888413,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o, por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno, de\r\nbens produzidos ou servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3o ou entidade que integre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica e que tenha sido criado para esse fim espec\u00edfico em data anterior \u00e0 vig\u00eancia desta Lei,\r\ndesde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","id":3888414,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive para servi\u00e7os de publicidade e\r\ndivulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1099077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":16981}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da inf\u00e2ncia e da juventude na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38090,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":16981},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-12 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102061,"hashId":"b678e1e88b146bb40c9dbeb8904302c0","enunciado":"<p align=justify>Acerca da inf\u00e2ncia e da juventude na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3901955,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado promover\u00e1 programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, do adolescente e do jovem, n\u00e3o admitida a participa\u00e7\u00e3o de entidades n\u00e3o governamentais.","id":3901955,"corpo":"<p align=justify>O Estado promover\u00e1 programas de assist\u00eancia integral \u00e0\r\nsa\u00fade da crian\u00e7a, do adolescente e do jovem, n\u00e3o\r\nadmitida a participa\u00e7\u00e3o de entidades n\u00e3o\r\ngovernamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia de acesso do trabalhador adolescente e jovem \u00e0 escola.","id":3901956,"corpo":"<p align=justify>Garantia de acesso do trabalhador adolescente e jovem\r\n\u00e0 escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, quando da aplica\u00e7\u00e3o de qualquer medida privativa da liberdade.","id":3901957,"corpo":"<p align=justify>Obedi\u00eancia aos princ\u00edpios de brevidade,\r\nexcepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de\r\npessoa em desenvolvimento, quando da aplica\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer medida privativa da liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assistida pelo Poder P\u00fablico, na forma da lei, que estabelecer\u00e1 casos e condi\u00e7\u00f5es de sua efetiva\u00e7\u00e3o por parte de estrangeiros.","id":3901958,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assistida pelo Poder P\u00fablico, na forma da\r\nlei, que estabelecer\u00e1 casos e condi\u00e7\u00f5es de sua\r\nefetiva\u00e7\u00e3o por parte de estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1102061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}