{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1585,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00fasculo esquel\u00e9tico \u00e9 composto por muitas fibras musculares. Com o avan\u00e7ar da idade, ocorre a diminui\u00e7\u00e3o do tecido contr\u00e1til e o aumento do tecido n\u00e3o muscular, tecido adiposo e conjuntivo, diminuindo a for\u00e7a nos idosos (TAYLOR; JOHNSON, 2015). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que ocorrem na fibra muscular com o envelhecimento, \u00e9 CORRETO afirmar que h\u00e1:","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324573,"hashId":"3e0f7bcbfb43717cf66f36d27cf26121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo esquel\u00e9tico \u00e9 composto por muitas fibras musculares. Com o avan\u00e7ar da idade, ocorre a diminui\u00e7\u00e3o do tecido contr\u00e1til e o aumento do tecido n\u00e3o muscular, tecido adiposo e conjuntivo, diminuindo a for\u00e7a nos idosos (TAYLOR; JOHNSON, 2015). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que ocorrem na fibra muscular com o envelhecimento, \u00e9 CORRETO afirmar que h\u00e1:<\/p>","resposta":9179672,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da dura\u00e7\u00e3o da contra\u00e7\u00e3o.","id":9179672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da dura\u00e7\u00e3o da contra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do limiar de excita\u00e7\u00e3o muscular.","id":9179673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do limiar de excita\u00e7\u00e3o muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de distens\u00e3o.","id":9179674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o de distens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento da condu\u00e7\u00e3o nervosa.","id":9179675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da condu\u00e7\u00e3o nervosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento do n\u00famero de neur\u00f4nios motores.","id":9179676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do n\u00famero de neur\u00f4nios motores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 treinabilidade aer\u00f3bia e anaer\u00f3bia de crian\u00e7as e adolescentes, analise as afirmativas: I. As crian\u00e7as mostram grande capacidade de combust\u00e3o de \u00e1cidos graxos, sob carga que mobiliza energia obtida aerobicamente; II. As crian\u00e7as tamb\u00e9m apresentam boa capacidade em rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo dos a\u00e7\u00facares, desencadeado sobretudo sob est\u00edmulos intensos. Estudos demonstram que a combust\u00e3o de a\u00e7ucares pode suprir as demandas energ\u00e9ticas do organismo infantil sob atividade em at\u00e9 uma hora; III. A propor\u00e7\u00e3o do aumento da capacidade m\u00e1xima de consumo de oxig\u00eanio e, com isso, da capacidade de resist\u00eancia aer\u00f3bica, relaciona-se igualmente ao crescimento e ao treinamento; IV. Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade aer\u00f3bica, comparando-se a capacidade anaer\u00f3bica de resist\u00eancia em jovens e adultos, observa-se que esta apresenta-se mais limitada nos primeiros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324593,"hashId":"256a39647f9c7f73aa56b5c908aa155b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 treinabilidade aer\u00f3bia e anaer\u00f3bia de crian\u00e7as e adolescentes, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As crian\u00e7as mostram grande capacidade de combust\u00e3o de \u00e1cidos graxos, sob carga que mobiliza energia obtida aerobicamente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As crian\u00e7as tamb\u00e9m apresentam boa capacidade em rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo dos a\u00e7\u00facares, desencadeado sobretudo sob est\u00edmulos intensos. Estudos demonstram que a combust\u00e3o de a\u00e7ucares pode suprir as demandas energ\u00e9ticas do organismo infantil sob atividade em at\u00e9 uma hora; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A propor\u00e7\u00e3o do aumento da capacidade m\u00e1xima de consumo de oxig\u00eanio e, com isso, da capacidade de resist\u00eancia aer\u00f3bica, relaciona-se igualmente ao crescimento e ao treinamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade aer\u00f3bica, comparando-se a capacidade anaer\u00f3bica de resist\u00eancia em jovens e adultos, observa-se que esta apresenta-se mais limitada nos primeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, \u00e9 CORRETO afirmar que <\/p>","resposta":9179769,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9179767,"corpo":"<p>II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9179768,"corpo":"<p>I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9179769,"corpo":"<p>I, II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9179770,"corpo":"<p>I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV s\u00e3o corretas. ","id":9179771,"corpo":"<p>I e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma abordagem funcional do exerc\u00edcio \u00e9 uma pr\u00e1tica importante para o idoso. Nesta perspectiva, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324600,"hashId":"ae77741d32b4f3332771d1c64f447629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma abordagem funcional do exerc\u00edcio \u00e9 uma pr\u00e1tica importante para o idoso. Nesta perspectiva, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9179798,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio n\u00e3o deve mimetizar os componentes das atividades executadas com as atividades do dia a dia.","id":9179797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio n\u00e3o deve mimetizar os componentes das atividades executadas com as atividades do dia a dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio funcional muitas vezes envolve o corpo inteiro e utiliza tr\u00eas sistemas corporais prim\u00e1rios, musculoesquel\u00e9tico, cardiorrespirat\u00f3rio e neurol\u00f3gico.","id":9179798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio funcional muitas vezes envolve o corpo inteiro e utiliza tr\u00eas sistemas corporais prim\u00e1rios, musculoesquel\u00e9tico, cardiorrespirat\u00f3rio e neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o da velocidade, da resist\u00eancia e da pot\u00eancia n\u00e3o \u00e9 prioridade.","id":9179799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o da velocidade, da resist\u00eancia e da pot\u00eancia n\u00e3o \u00e9 prioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio destinado ao idoso deve ser projetado dentro de uma perspectiva bastante restrita, para resultados mais r\u00e1pidos.","id":9179800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio destinado ao idoso deve ser projetado dentro de uma perspectiva bastante restrita, para resultados mais r\u00e1pidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos sistemas corporais durante as pr\u00e1ticas \u00e9 uma abordagem efetiva para o recrutamento da for\u00e7a, do equil\u00edbrio e da resist\u00eancia.","id":9179801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos sistemas corporais durante as pr\u00e1ticas \u00e9 uma abordagem efetiva para o recrutamento da for\u00e7a, do equil\u00edbrio e da resist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo de dura\u00e7\u00e3o de um jogo de futsal \u00e9 cronometrado, dividido em dois per\u00edodos iguais, tanto no masculino quanto no feminino. Quanto \u00e0s diferentes categorias, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre a dura\u00e7\u00e3o dos jogos no futsal.","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324670,"hashId":"dcda8fc80f2ca029fc20cd97d254168d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de dura\u00e7\u00e3o de um jogo de futsal \u00e9 cronometrado, dividido em dois per\u00edodos iguais, tanto no masculino quanto no feminino. Quanto \u00e0s diferentes categorias, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre a dura\u00e7\u00e3o dos jogos no futsal.<\/p>","resposta":9180116,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para as categorias Adulta, Sub-20 e Sub-17, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 60 (sessenta) minutos, divididos em dois tempos de 30 (trinta) minutos.","id":9180113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as categorias Adulta, Sub-20 e Sub-17, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 60 (sessenta) minutos, divididos em dois tempos de 30 (trinta) minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para as categorias Sub-15, Sub-13 e Sub-11, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 (quarenta) minutos, divididos em dois tempos de 20 (vinte) minutos.","id":9180114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as categorias Sub-15, Sub-13 e Sub-11, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 (quarenta) minutos, divididos em dois tempos de 20 (vinte) minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para as categorias Sub-09 e Sub-07, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 28 (vinte e oito) minutos, divididos em dois tempos de 14 (quatorze) minutos.","id":9180115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as categorias Sub-09 e Sub-07, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 28 (vinte e oito) minutos, divididos em dois tempos de 14 (quatorze) minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as outras categorias, compostas por faixas et\u00e1rias menores, as entidades estaduais devem determinar ou homologar a fixa\u00e7\u00e3o de tempo especial de dura\u00e7\u00e3o do jogo.","id":9180116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as outras categorias, compostas por faixas et\u00e1rias menores, as entidades estaduais devem determinar ou homologar a fixa\u00e7\u00e3o de tempo especial de dura\u00e7\u00e3o do jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para as categorias Adulta, Sub-20 e Sub-17, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 (cinquenta) minutos, divididos em dois tempos de 25 (vinte e cinco) minutos.","id":9180117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as categorias Adulta, Sub-20 e Sub-17, a dura\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 (cinquenta) minutos, divididos em dois tempos de 25 (vinte e cinco) minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno do Espectro do Autismo (TEA) passou a constar como um diagn\u00f3stico unificado na nova Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Internacional de Doen\u00e7as e Problemas Relacionados \u00e0 Sa\u00fade, a CID-11 (ICD-11 na sigla em ingl\u00eas para International Statistical Classification of Diseases and Related Health Problems), lan\u00e7ada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), que entrou em vigor no dia 1\u00ba de janeiro de 2022. Considerando a nova classifica\u00e7\u00e3o sobre o TEA, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324799,"hashId":"1b6007198e6e9f8e61eb419cb129fbef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno do Espectro do Autismo (TEA) passou a constar como um diagn\u00f3stico unificado na nova Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Internacional de Doen\u00e7as e Problemas Relacionados \u00e0 Sa\u00fade, a CID-11 (ICD-11 na sigla em ingl\u00eas para <em>International Statistical Classification of Diseases and Related Health Problems<\/em>), lan\u00e7ada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), que entrou em vigor no dia 1\u00ba de janeiro de 2022. Considerando a nova classifica\u00e7\u00e3o sobre o TEA, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9180712,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno do espectro autista \u00e9 caracterizado por d\u00e9ficits persistentes na capacidade de iniciar e manter intera\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca e comunica\u00e7\u00e3o social.","id":9180711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno do espectro autista \u00e9 caracterizado por d\u00e9ficits persistentes na capacidade de iniciar e manter intera\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca e comunica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do transtorno ocorre durante o per\u00edodo de desenvolvimento, geralmente no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, mas os sintomas podem n\u00e3o se manifestar totalmente at\u00e9 mais tarde, quando as demandas sociais excedem as capacidades limitadas.","id":9180712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do transtorno ocorre durante o per\u00edodo de desenvolvimento, geralmente no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, mas os sintomas podem n\u00e3o se manifestar totalmente at\u00e9 mais tarde, quando as demandas sociais excedem as capacidades limitadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os d\u00e9ficits s\u00e3o suficientemente graves para causar preju\u00edzo no funcionamento pessoal, familiar, social, educacional, ocupacional ou em outras \u00e1reas importantes do funcionamento e geralmente s\u00e3o uma caracter\u00edstica abrangente do funcionamento do indiv\u00edduo observ\u00e1vel em todos os contextos, embora possam variar de acordo com o social, educacional ou outro contexto.","id":9180713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os d\u00e9ficits s\u00e3o suficientemente graves para causar preju\u00edzo no funcionamento pessoal, familiar, social, educacional, ocupacional ou em outras \u00e1reas importantes do funcionamento e geralmente s\u00e3o uma caracter\u00edstica abrangente do funcionamento do indiv\u00edduo observ\u00e1vel em todos os contextos, embora possam variar de acordo com o social, educacional ou outro contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos ao longo do espectro exibem uma gama completa de funcionamento intelectual e habilidades de linguagem.","id":9180714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos ao longo do espectro exibem uma gama completa de funcionamento intelectual e habilidades de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta uma s\u00e9rie de padr\u00f5es de comportamento, interesses ou atividades restritos, repetitivos e inflex\u00edveis que s\u00e3o claramente at\u00edpicos ou excessivos para o indiv\u00edduo.","id":9180715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta uma s\u00e9rie de padr\u00f5es de comportamento, interesses ou atividades restritos, repetitivos e inflex\u00edveis que s\u00e3o claramente at\u00edpicos ou excessivos para o indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um transtorno com in\u00edcio no per\u00edodo do desenvolvimento que inclui d\u00e9ficits funcionais, tanto intelectuais quanto adaptativos, nos dom\u00ednios conceitual, social e pr\u00e1tico. Os tr\u00eas crit\u00e9rios a seguir devem ser preenchidos: A. d\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es intelectuais como racioc\u00ednio, solu\u00e7\u00e3o de problemas, planejamento, pensamento abstrato, ju\u00edzo, aprendizagem acad\u00eamica e aprendizagem pela experi\u00eancia confirmados tanto pela avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto por testes de intelig\u00eancia padronizados e individualizados; B. d\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es adaptativas que resultam em fracasso para atingir padr\u00f5es de desenvolvimento e socioculturais em rela\u00e7\u00e3o a independ\u00eancia pessoal e responsabilidade social. Sem apoio continuado, os d\u00e9ficits de adapta\u00e7\u00e3o limitam o funcionamento em uma ou mais atividades di\u00e1rias, como comunica\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e vida independente, e em m\u00faltiplos ambientes, como em casa, na escola, no local de trabalho e na comunidade; C. in\u00edcio dos d\u00e9ficits intelectuais e adaptativos durante o per\u00edodo do desenvolvimento. Considerando os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do transtorno, constante na informa\u00e7\u00e3o acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324934,"hashId":"80d9ce4a53549bb6f7a51872f09932b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um transtorno com in\u00edcio no per\u00edodo do desenvolvimento que inclui d\u00e9ficits funcionais, tanto intelectuais quanto adaptativos, nos dom\u00ednios conceitual, social e pr\u00e1tico. Os tr\u00eas crit\u00e9rios a seguir devem ser preenchidos: A. d\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es intelectuais como racioc\u00ednio, solu\u00e7\u00e3o de problemas, planejamento, pensamento abstrato, ju\u00edzo, aprendizagem acad\u00eamica e aprendizagem pela experi\u00eancia confirmados tanto pela avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica quanto por testes de intelig\u00eancia padronizados e individualizados; B. d\u00e9ficits em fun\u00e7\u00f5es adaptativas que resultam em fracasso para atingir padr\u00f5es de desenvolvimento e socioculturais em rela\u00e7\u00e3o a independ\u00eancia pessoal e responsabilidade social. Sem apoio continuado, os d\u00e9ficits de adapta\u00e7\u00e3o limitam o funcionamento em uma ou mais atividades di\u00e1rias, como comunica\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e vida independente, e em m\u00faltiplos ambientes, como em casa, na escola, no local de trabalho e na comunidade; C. in\u00edcio dos d\u00e9ficits intelectuais e adaptativos durante o per\u00edodo do desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do transtorno, constante na informa\u00e7\u00e3o acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9181325,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do espectro autista. ","id":9181324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do espectro autista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno do desenvolvimento intelectual.","id":9181325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do desenvolvimento intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade.","id":9181326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtornos da comunica\u00e7\u00e3o.","id":9181327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno espec\u00edfico da aprendizagem.","id":9181328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno espec\u00edfico da aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atributos inconfund\u00edveis do transtorno s\u00e3o suspeita e desconfian\u00e7a excessivas em rela\u00e7\u00e3o a outras pessoas expressas como uma tend\u00eancia global de interpretar os atos dos outros como deliberadamente aviltantes, mal\u00e9volos, amea\u00e7adores, exploradores ou enganadores. Essa tend\u00eancia come\u00e7a no in\u00edcio da vida adulta e surge em diversos contextos. Quase de modo invari\u00e1vel, indiv\u00edduos com o transtorno esperam ser explorados ou lesados pelos outros de alguma forma. Essas pessoas costumam ser patologicamente ciumentas e, sem algum motivo, questionam a fidelidade de seus c\u00f4njuges ou parceiros sexuais. Indiv\u00edduos com esse transtorno exteriorizam suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e usam o mecanismo de defesa de proje\u00e7\u00e3o, atribuindo a outros os impulsos e pensamentos que n\u00e3o podem aceitar em si mesmos. Ideias de refer\u00eancia e ilus\u00f5es defendidas com argumentos l\u00f3gicos s\u00e3o comuns. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324939,"hashId":"0600afe820a46e9eb7c08de2818efe96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atributos inconfund\u00edveis do transtorno s\u00e3o suspeita e desconfian\u00e7a excessivas em rela\u00e7\u00e3o a outras pessoas expressas como uma tend\u00eancia global de interpretar os atos dos outros como deliberadamente aviltantes, mal\u00e9volos, amea\u00e7adores, exploradores ou enganadores. Essa tend\u00eancia come\u00e7a no in\u00edcio da vida adulta e surge em diversos contextos. Quase de modo invari\u00e1vel, indiv\u00edduos com o transtorno esperam ser explorados ou lesados pelos outros de alguma forma. Essas pessoas costumam ser patologicamente ciumentas e, sem algum motivo, questionam a fidelidade de seus c\u00f4njuges ou parceiros sexuais. Indiv\u00edduos com esse transtorno exteriorizam suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e usam o mecanismo de defesa de proje\u00e7\u00e3o, atribuindo a outros os impulsos e pensamentos que n\u00e3o podem aceitar em si mesmos. Ideias de refer\u00eancia e ilus\u00f5es defendidas com argumentos l\u00f3gicos s\u00e3o comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9181350,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno da personalidade narcisista.","id":9181349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da personalidade narcisista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno da personalidade paranoide.","id":9181350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da personalidade paranoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno da personalidade evitativa.","id":9181351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da personalidade evitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno da personalidade dependente.","id":9181352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da personalidade dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno da personalidade histri\u00f4nica.","id":9181353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da personalidade histri\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u00e1lcool se refere a um grande grupo de mol\u00e9culas org\u00e2nicas que t\u00eam um grupo de hidroxila (\u2013OH) ligado a um \u00e1tomo saturado de carbono. \u00c1lcool et\u00edlico, tamb\u00e9m denominado etanol, \u00e9 a forma comum do \u00e1lcool; \u00c0s vezes referido como \u00e1lcool pot\u00e1vel, o \u00e1lcool et\u00edlico \u00e9 utilizado para ingest\u00e3o. Considerando os efeitos do \u00e1lcool, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324718,"hashId":"e4a91425859f604a6ae09be4373f741e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u00e1lcool se refere a um grande grupo de mol\u00e9culas org\u00e2nicas que t\u00eam um grupo de hidroxila (\u2013OH) ligado a um \u00e1tomo saturado de carbono. \u00c1lcool et\u00edlico, tamb\u00e9m denominado etanol, \u00e9 a forma comum do \u00e1lcool; \u00c0s vezes referido como \u00e1lcool pot\u00e1vel, o \u00e1lcool et\u00edlico \u00e9 utilizado para ingest\u00e3o. Considerando os efeitos do \u00e1lcool, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9180340,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1lcool funciona como depressor, assim como os barbit\u00faricos e benzodiazep\u00ednicos, com os quais o \u00e1lcool apresenta, parcialmente, toler\u00e2ncia cruzada e depend\u00eancia cruzada, como resultado final das atividades moleculares.","id":9180338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1lcool funciona como depressor, assim como os barbit\u00faricos e benzodiazep\u00ednicos, com os quais o \u00e1lcool apresenta, parcialmente, toler\u00e2ncia cruzada e depend\u00eancia cruzada, como resultado final das atividades moleculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pensamento, o discernimento e a inibi\u00e7\u00e3o s\u00e3o relaxados e \u00e0s vezes perturbados em um n\u00edvel de 0,05% de \u00e1lcool no sangue. Em uma concentra\u00e7\u00e3o de 0,1%, atos motores volunt\u00e1rios normalmente se tornam perceptivelmente desajeitados.","id":9180339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pensamento, o discernimento e a inibi\u00e7\u00e3o s\u00e3o relaxados e \u00e0s vezes perturbados em um n\u00edvel de 0,05% de \u00e1lcool no sangue. Em uma concentra\u00e7\u00e3o de 0,1%, atos motores volunt\u00e1rios normalmente se tornam perceptivelmente desajeitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de \u00e1lcool est\u00e1 associado ao aumento do sono do movimento r\u00e1pido dos olhos (sono REM ou sono com sonhos) e do sono profundo (est\u00e1gio 4) e de menor fragmenta\u00e7\u00e3o do sono, com epis\u00f3dios mais frequentes e mais longos de vig\u00edlia.","id":9180340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u00e1lcool est\u00e1 associado ao aumento do sono do movimento r\u00e1pido dos olhos (sono REM ou sono com sonhos) e do sono profundo (est\u00e1gio 4) e de menor fragmenta\u00e7\u00e3o do sono, com epis\u00f3dios mais frequentes e mais longos de vig\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais efeitos adversos do uso de \u00e1lcool est\u00e3o relacionados a les\u00f5es no f\u00edgado. O uso de \u00e1lcool, mesmo que em curta dura\u00e7\u00e3o, com epis\u00f3dios semanais de aumento de consumo, pode resultar em ac\u00famulo de gorduras e prote\u00ednas, as quais produzem a apar\u00eancia de um f\u00edgado gorduroso, \u00e0s vezes encontrado em exames f\u00edsicos como um f\u00edgado aumentado (hepatomegalia).","id":9180341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais efeitos adversos do uso de \u00e1lcool est\u00e3o relacionados a les\u00f5es no f\u00edgado. O uso de \u00e1lcool, mesmo que em curta dura\u00e7\u00e3o, com epis\u00f3dios semanais de aumento de consumo, pode resultar em ac\u00famulo de gorduras e prote\u00ednas, as quais produzem a apar\u00eancia de um f\u00edgado gorduroso, \u00e0s vezes encontrado em exames f\u00edsicos como um f\u00edgado aumentado (hepatomegalia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo intenso de \u00e1lcool em longo prazo est\u00e1 associado ao desenvolvimento de esofagite, gastrite, acloridria e \u00falceras g\u00e1stricas. O desenvolvimento de varizes esof\u00e1gicas pode acompanhar abuso de \u00e1lcool particularmente intenso; A ruptura dessas varizes \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica que costuma resultar em morte por hemorragia.","id":9180342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo intenso de \u00e1lcool em longo prazo est\u00e1 associado ao desenvolvimento de esofagite, gastrite, acloridria e \u00falceras g\u00e1stricas. O desenvolvimento de varizes esof\u00e1gicas pode acompanhar abuso de \u00e1lcool particularmente intenso; A ruptura dessas varizes \u00e9 uma emerg\u00eancia m\u00e9dica que costuma resultar em morte por hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para transtorno depressivo maior, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324807,"hashId":"ed8cf29369eaed335541e2da085447c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para transtorno depressivo maior, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9180751,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco (ou mais) sintomas estiveram presentes durante o mesmo per\u00edodo de duas semanas e representam uma mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento anterior.","id":9180748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco (ou mais) sintomas estiveram presentes durante o mesmo per\u00edodo de duas semanas e representam uma mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo menos um dos sintomas \u00e9 humor deprimido ou perda de interesse ou prazer.","id":9180749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos um dos sintomas \u00e9 humor deprimido ou perda de interesse ou prazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sintomas causam sofrimento clinicamente significativo ou preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas importantes da vida do indiv\u00edduo.","id":9180750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas causam sofrimento clinicamente significativo ou preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas importantes da vida do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O epis\u00f3dio \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos fisiol\u00f3gicos de uma subst\u00e2ncia ou a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":9180751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O epis\u00f3dio \u00e9 atribu\u00edvel aos efeitos fisiol\u00f3gicos de uma subst\u00e2ncia ou a outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pensamentos recorrentes de morte (n\u00e3o somente medo de morrer), idea\u00e7\u00e3o suicida recorrente sem um plano espec\u00edfico, uma tentativa de suic\u00eddio ou plano espec\u00edfico para cometer suic\u00eddio.","id":9180752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensamentos recorrentes de morte (n\u00e3o somente medo de morrer), idea\u00e7\u00e3o suicida recorrente sem um plano espec\u00edfico, uma tentativa de suic\u00eddio ou plano espec\u00edfico para cometer suic\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A narcolepsia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por sonol\u00eancia excessiva, assim como sintomas auxiliares que representam a intrus\u00e3o de aspectos do sono REM no estado de vig\u00edlia. Os ataques de sono da narcolepsia representam epis\u00f3dios de sonol\u00eancia irresist\u00edvel, podendo levar a 10 a 20 minutos de sono, ap\u00f3s os quais o paciente se sente revigorado, pelo menos brevemente. Considerando o tratamento da narcolepsia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: I. N\u00e3o existe cura para a narcolepsia, mas \u00e9 poss\u00edvel administrar os sintomas. Um regime de cochilos for\u00e7ados em um per\u00edodo espec\u00edfico do dia \u00e0s vezes ajuda os pacientes com essa condi\u00e7\u00e3o, e, em alguns casos, o regime sozinho, sem medica\u00e7\u00e3o, chega perto de cur\u00e1-la. Quando a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 requerida, os estimulantes s\u00e3o os mais usados; II. O modafinil, um receptor agonista \u03b11-adren\u00e9rgico, foi aprovado pela FDA para reduzir o n\u00famero de ataques de sono e para melhorar o desempenho psicomotor na narcolepsia. Essa observa\u00e7\u00e3o sugere o envolvimento de mecanismos noradren\u00e9rgicos no transtorno. O modafinil n\u00e3o tem alguns dos efeitos adversos dos psicoestimulantes tradicionais, mas, o cl\u00ednico deve monitorar seu uso e estar atento ao desenvolvimento de toler\u00e2ncia pelo paciente; III. A abordagem terap\u00eautica geral deve incluir sonecas programadas, ajuste do estilo de vida, aconselhamento psicol\u00f3gico, intervalos dos medicamentos para reduzir a toler\u00e2ncia e monitoramento cuidadoso do uso dos medicamentos al\u00e9m do prescrito, da sa\u00fade geral e do estado card\u00edaco, apesar de a farmacoterapia ser o tratamento de escolha.","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324742,"hashId":"49ab9176275a6f9b338fc35e51042091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A narcolepsia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o caracterizada por sonol\u00eancia excessiva, assim como sintomas auxiliares que representam a intrus\u00e3o de aspectos do sono REM no estado de vig\u00edlia. Os ataques de sono da narcolepsia representam epis\u00f3dios de sonol\u00eancia irresist\u00edvel, podendo levar a 10 a 20 minutos de sono, ap\u00f3s os quais o paciente se sente revigorado, pelo menos brevemente. Considerando o tratamento da narcolepsia, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o existe cura para a narcolepsia, mas \u00e9 poss\u00edvel administrar os sintomas. Um regime de cochilos for\u00e7ados em um per\u00edodo espec\u00edfico do dia \u00e0s vezes ajuda os pacientes com essa condi\u00e7\u00e3o, e, em alguns casos, o regime sozinho, sem medica\u00e7\u00e3o, chega perto de cur\u00e1-la. Quando a medica\u00e7\u00e3o \u00e9 requerida, os estimulantes s\u00e3o os mais usados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modafinil, um receptor agonista \u03b11-adren\u00e9rgico, foi aprovado pela FDA para reduzir o n\u00famero de ataques de sono e para melhorar o desempenho psicomotor na narcolepsia. Essa observa\u00e7\u00e3o sugere o envolvimento de mecanismos noradren\u00e9rgicos no transtorno. O modafinil n\u00e3o tem alguns dos efeitos adversos dos psicoestimulantes tradicionais, mas, o cl\u00ednico deve monitorar seu uso e estar atento ao desenvolvimento de toler\u00e2ncia pelo paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A abordagem terap\u00eautica geral deve incluir sonecas programadas, ajuste do estilo de vida, aconselhamento psicol\u00f3gico, intervalos dos medicamentos para reduzir a toler\u00e2ncia e monitoramento cuidadoso do uso dos medicamentos al\u00e9m do prescrito, da sa\u00fade geral e do estado card\u00edaco, apesar de a farmacoterapia ser o tratamento de escolha.<\/p>","resposta":9180448,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9180445,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas. ","id":9180446,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":9180447,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9180448,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9180449,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anorexia nervosa \u00e9 um transtorno caracterizado por perda de peso intencional, induzida e mantida pelo paciente. Considerando a anorexia nervosa, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324759,"hashId":"6ccb8013ca9a253a8712bd1384826238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia nervosa \u00e9 um transtorno caracterizado por perda de peso intencional, induzida e mantida pelo paciente. Considerando a anorexia nervosa, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9180522,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma s\u00edndrome caracterizada por tr\u00eas crit\u00e9rios essenciais. O primeiro \u00e9 uma inani\u00e7\u00e3o autoinduzida at\u00e9 um grau significativo \u2013 um comportamento. O segundo \u00e9 uma busca incessante por magreza ou um medo m\u00f3rbido de engordar\u2013 uma psicopatologia. O terceiro crit\u00e9rio \u00e9 a presen\u00e7a de sinais e sintomas resultantes da inani\u00e7\u00e3o \u2013 uma sintomatologia fisiol\u00f3gica.","id":9180522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00edndrome caracterizada por tr\u00eas crit\u00e9rios essenciais. O primeiro \u00e9 uma inani\u00e7\u00e3o autoinduzida at\u00e9 um grau significativo \u2013 <em>um comportamento<\/em>. O segundo \u00e9 uma busca incessante por magreza ou um medo m\u00f3rbido de engordar\u2013 <em>uma psicopatologia<\/em>. O terceiro crit\u00e9rio \u00e9 a presen\u00e7a de sinais e sintomas resultantes da inani\u00e7\u00e3o \u2013 <em>uma sintomatologia fisiol\u00f3gica<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma s\u00edndrome caracterizada por epis\u00f3dios de compuls\u00e3o alimentar combinados com formas inapropriadas de interromper o ganho de peso.","id":9180523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma s\u00edndrome caracterizada por epis\u00f3dios de compuls\u00e3o alimentar combinados com formas inapropriadas de interromper o ganho de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desconforto f\u00edsico \u2013 por exemplo, dor abdominal ou n\u00e1usea \u2013 interrompe a compuls\u00e3o alimentar, que \u00e9 frequentemente acompanhada de sentimentos de culpa, depress\u00e3o ou autoindigna\u00e7\u00e3o.","id":9180524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desconforto f\u00edsico \u2013 por exemplo, dor abdominal ou n\u00e1usea \u2013 interrompe a compuls\u00e3o alimentar, que \u00e9 frequentemente acompanhada de sentimentos de culpa, depress\u00e3o ou autoindigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os v\u00f4mitos repetidos podem provocar perturba\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas e complica\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas.","id":9180525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00f4mitos repetidos podem provocar perturba\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas e complica\u00e7\u00f5es som\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compuls\u00e3o alimentar indesejada leva a tentativas secund\u00e1rias de evitar o ganho de peso temido por meio de uma variedade de comportamentos compensat\u00f3rios, como purga\u00e7\u00e3o ou exerc\u00edcios em excesso.","id":9180526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compuls\u00e3o alimentar indesejada leva a tentativas secund\u00e1rias de evitar o ganho de peso temido por meio de uma variedade de comportamentos compensat\u00f3rios, como purga\u00e7\u00e3o ou exerc\u00edcios em excesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre Centros de Informa\u00e7\u00e3o sobre Medicamentos (CIMs): I \u2013 CIMs s\u00e3o unidades operacionais que fornecem informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica sobre medicamentos de forma objetiva e oportuna. II \u2013 Os CIMs constituem uma fonte de consulta de dados, ou um local em que s\u00e3o encontrados documentos ou refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, como uma biblioteca sobre medicamentos. III \u2013 Alguns dos objetivos dos CIMs, s\u00e3o: atender a consultas espec\u00edficas das diversas especialidades cl\u00ednicas do hospital; participar de forma efetiva no Comit\u00ea de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT), mediante apoio cient\u00edfico e t\u00e9cnico na elabora\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio terap\u00eautico; apoiar estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos (incluindo o monitoramento de farmacoterapia e rea\u00e7\u00f5es adversas). IV \u2013 Uma vantagem dos CIMs \u00e9 contribuir para a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de medicamentos em \u00e2mbito nacional, institucional ou local, principalmente na elabora\u00e7\u00e3o de listas b\u00e1sicas, formul\u00e1rios terap\u00eauticos e determina\u00e7\u00e3o de esquemas de tratamento. Sobre os itens acima, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":76165,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2302321,"hashId":"085c6fee57dd6491c59ef3a9670182d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre Centros de Informa\u00e7\u00e3o sobre Medicamentos (CIMs): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 CIMs s\u00e3o unidades operacionais que fornecem informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica sobre medicamentos de forma objetiva e oportuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os CIMs constituem uma fonte de consulta de dados, ou um local em que s\u00e3o encontrados documentos ou refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas, como uma biblioteca sobre medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Alguns dos objetivos dos CIMs, s\u00e3o: atender a consultas espec\u00edficas das diversas especialidades cl\u00ednicas do hospital; participar de forma efetiva no Comit\u00ea de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT), mediante apoio cient\u00edfico e t\u00e9cnico na elabora\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio terap\u00eautico; apoiar estudos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos (incluindo o monitoramento de farmacoterapia e rea\u00e7\u00f5es adversas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Uma vantagem dos CIMs \u00e9 contribuir para a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de medicamentos em \u00e2mbito nacional, institucional ou local, principalmente na elabora\u00e7\u00e3o de listas b\u00e1sicas, formul\u00e1rios terap\u00eauticos e determina\u00e7\u00e3o de esquemas de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9079417,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":9079414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente III e IV.","id":9079415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9079416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, e IV. ","id":9079417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9079418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um problema mencionado pelo texto para o qual a medita\u00e7\u00e3o pode ser uma alternativa de aux\u00edlio.","provas":[{"id":74425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2258920,"hashId":"84fabe7aa98edfed112eb8b0b78549c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um problema mencionado pelo texto para o qual a medita\u00e7\u00e3o pode ser uma alternativa de aux\u00edlio.<\/p>","resposta":8891048,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00edvio da ansiedade.","id":8891045,"corpo":"<p>Al\u00edvio da ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00edvio da sensa\u00e7\u00e3o de medo.","id":8891046,"corpo":"<p>Al\u00edvio da sensa\u00e7\u00e3o de medo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00edvio da raiva.","id":8891047,"corpo":"<p>Al\u00edvio da raiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle das emo\u00e7\u00f5es.","id":8891048,"corpo":"<p>Controle das emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Al\u00edvio dos inc\u00f4modos mentais.","id":8891049,"corpo":"<p>Al\u00edvio dos inc\u00f4modos mentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade\u201dUm programa de TV convidou a Monja Coen, fundadora da Comunidade Zen Budista ZendoBrasil, para falar sobre as afli\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos tempos de pandemia do coronav\u00edrus e apontarcaminhos para se buscar o equil\u00edbrio neste momento.Mestra dos ensinamentos de Buda e autora de diversos livros, ela recomenda a medita\u00e7\u00e3o,que come\u00e7a pela respira\u00e7\u00e3o consciente. Coen admite: \u201cQuando comecei a meditar era muitodif\u00edcil. Colocava um reloginho \u00e0 frente e cinco minutos pareciam uma eternidade. Era um horror\u201d.Durante a entrevista, a monja ensina algumas t\u00e9cnicas que podem ajudar os iniciantes na pr\u00e1tica,que garante trazer al\u00edvio para inc\u00f4modos emocionais comuns neste per\u00edodo, como ansiedade,medo e raiva.\u201cVoc\u00ea perceber o que est\u00e1 acontecendo com voc\u00ea \u00e9 a \u00fanica maneira de voc\u00ea ter algumcontrole. E n\u00e3o \u00e9 controlar as emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 perceb\u00ea-las e deixar que passem. Quando a gente falade budismo, a gente fala de autoconhecimento e autoconhecimento \u00e9 liberta\u00e7\u00e3o\u201d, afirma areligiosa.Este n\u00e3o \u00e9 um momento para acerto de contas emocionais, nem para remoer os rancores,segundo a monja, mas de considerar tudo o que foi vivido como uma bagagem extra para encararo presente com plenitude.\u201cO que passou serviu como uma experi\u00eancia para o que estamos passando agora, e o quevai chegar, ainda n\u00e3o chegou. Estar presente no momento e ver com plenitude o agora \u00e9 a \u00fanicamaneira de atravessarmos (esta fase). S\u00f3 tem uma maneira: atravessar com presen\u00e7a pura. N\u00f3sdizemos, no budismo, que presen\u00e7a pura \u00e9 sabedoria\u201d, ensina Coen.A mission\u00e1ria zen-budista declara respeito a outras religi\u00f5es e reconhece que, qualquerque seja o caminho escolhido, exige determina\u00e7\u00e3o.\u201cA mente \u00e9 incessante e luminosa. Ela n\u00e3o para. Tem in\u00fameros est\u00edmulos. Voc\u00ea podeperceber esses est\u00edmulos todos e escolher o que voc\u00ea quer estimular. Como voc\u00ea escolhe queprograma voc\u00ea assiste, que livro voc\u00ea l\u00ea, como voc\u00ea escolhe seus amigos e como voc\u00ea conversacom essas pessoas e quais s\u00e3o os assuntos. Atrav\u00e9s de nossas escolhas, n\u00f3s vamos encontrandoestados mentais. E podemos encontrar estados mentais de tranquilidade que a gente chama deestado Buda, de sabedoria e compaix\u00e3o, onde h\u00e1 tranquilidade, assertividade e ternura\u201d, afirma.A monja explica que o estado mental tem rela\u00e7\u00e3o com a imunidade. Manter aceso o olharcurioso da crian\u00e7a, de ver o mundo de uma forma in\u00e9dita e se apaixonar pelos pequenos detalhes,pode ser um h\u00e1bito poderoso. \u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade. N\u00e3o s\u00f3,mas muito. Quando o cora\u00e7\u00e3o fica quentinho, quando \u00e9 gostoso. A gente tem que encontraralguma coisa na vida que sinta prazer em ver\u201d, acrescenta.Quanto aos questionamentos com os quais muitas pessoas se deparam na atual situa\u00e7\u00e3o, amonja \u00e9 assertiva: \u201cPare de se lastimar e falar \u2018queria poder abra\u00e7ar\u2019. Tem que ser bom agora.Onde voc\u00ea est\u00e1 \u00e9 o melhor lugar do mundo, porque sua vida est\u00e1 aqui. Aprecie a sua vida.Aprecie as pessoas perto de voc\u00ea\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/estilo-de-vida\/ - texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um programa de TV convidou a Monja Coen, fundadora da Comunidade Zen Budista Zendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Brasil, para falar sobre as afli\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos tempos de pandemia do coronav\u00edrus e apontar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhos para se buscar o equil\u00edbrio neste momento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mestra dos ensinamentos de Buda e autora de diversos livros, ela recomenda a medita\u00e7\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que come\u00e7a pela respira\u00e7\u00e3o consciente. Coen admite: \u201cQuando comecei a meditar era muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dif\u00edcil. Colocava um reloginho \u00e0 frente e cinco minutos pareciam uma eternidade. Era um horror\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durante a entrevista, a monja ensina algumas t\u00e9cnicas que podem ajudar os iniciantes na pr\u00e1tica,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que garante trazer al\u00edvio para inc\u00f4modos emocionais comuns neste per\u00edodo, como ansiedade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medo e raiva.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cVoc\u00ea perceber o que est\u00e1 acontecendo com voc\u00ea \u00e9 a \u00fanica maneira de voc\u00ea ter algum<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controle. E n\u00e3o \u00e9 controlar as emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 perceb\u00ea-las e deixar que passem. Quando a gente fala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de budismo, a gente fala de autoconhecimento e autoconhecimento \u00e9 liberta\u00e7\u00e3o\u201d, afirma a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>religiosa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Este n\u00e3o \u00e9 um momento para acerto de contas emocionais, nem para remoer os rancores,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segundo a monja, mas de considerar tudo o que foi vivido como uma bagagem extra para encarar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o presente com plenitude.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cO que passou serviu como uma experi\u00eancia para o que estamos passando agora, e o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vai chegar, ainda n\u00e3o chegou. Estar presente no momento e ver com plenitude o agora \u00e9 a \u00fanica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maneira de atravessarmos (esta fase). S\u00f3 tem uma maneira: atravessar com presen\u00e7a pura. N\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizemos, no budismo, que presen\u00e7a pura \u00e9 sabedoria\u201d, ensina Coen.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A mission\u00e1ria zen-budista declara respeito a outras religi\u00f5es e reconhece que, qualquer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que seja o caminho escolhido, exige determina\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cA mente \u00e9 incessante e luminosa. Ela n\u00e3o para. Tem in\u00fameros est\u00edmulos. Voc\u00ea pode<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perceber esses est\u00edmulos todos e escolher o que voc\u00ea quer estimular. Como voc\u00ea escolhe que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>programa voc\u00ea assiste, que livro voc\u00ea l\u00ea, como voc\u00ea escolhe seus amigos e como voc\u00ea conversa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com essas pessoas e quais s\u00e3o os assuntos. Atrav\u00e9s de nossas escolhas, n\u00f3s vamos encontrando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estados mentais. E podemos encontrar estados mentais de tranquilidade que a gente chama de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estado Buda, de sabedoria e compaix\u00e3o, onde h\u00e1 tranquilidade, assertividade e ternura\u201d, afirma.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A monja explica que o estado mental tem rela\u00e7\u00e3o com a imunidade. Manter aceso o olhar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curioso da crian\u00e7a, de ver o mundo de uma forma in\u00e9dita e se apaixonar pelos pequenos detalhes,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser um h\u00e1bito poderoso. \u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade. N\u00e3o s\u00f3,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas muito. Quando o cora\u00e7\u00e3o fica quentinho, quando \u00e9 gostoso. A gente tem que encontrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguma coisa na vida que sinta prazer em ver\u201d, acrescenta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quanto aos questionamentos com os quais muitas pessoas se deparam na atual situa\u00e7\u00e3o, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>monja \u00e9 assertiva: \u201cPare de se lastimar e falar \u2018queria poder abra\u00e7ar\u2019. Tem que ser bom agora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Onde voc\u00ea est\u00e1 \u00e9 o melhor lugar do mundo, porque sua vida est\u00e1 aqui. Aprecie a sua vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aprecie as pessoas perto de voc\u00ea\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/estilo-de-vida\/ - texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o significado correto da palavra \u201cnem\u201d (l. 14).","provas":[{"id":74425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:50:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2258922,"hashId":"90969d4854ee03fb398704c7f3a0dce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o significado correto da palavra \u201cnem\u201d (l. 14).<\/p>","resposta":8891056,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8891055,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8891056,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8891057,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Causa.","id":8891058,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":8891059,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.\u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade\u201dUm programa de TV convidou a Monja Coen, fundadora da Comunidade Zen Budista ZendoBrasil, para falar sobre as afli\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos tempos de pandemia do coronav\u00edrus e apontarcaminhos para se buscar o equil\u00edbrio neste momento.Mestra dos ensinamentos de Buda e autora de diversos livros, ela recomenda a medita\u00e7\u00e3o,que come\u00e7a pela respira\u00e7\u00e3o consciente. Coen admite: \u201cQuando comecei a meditar era muitodif\u00edcil. Colocava um reloginho \u00e0 frente e cinco minutos pareciam uma eternidade. Era um horror\u201d.Durante a entrevista, a monja ensina algumas t\u00e9cnicas que podem ajudar os iniciantes na pr\u00e1tica,que garante trazer al\u00edvio para inc\u00f4modos emocionais comuns neste per\u00edodo, como ansiedade,medo e raiva.\u201cVoc\u00ea perceber o que est\u00e1 acontecendo com voc\u00ea \u00e9 a \u00fanica maneira de voc\u00ea ter algumcontrole. E n\u00e3o \u00e9 controlar as emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 perceb\u00ea-las e deixar que passem. Quando a gente falade budismo, a gente fala de autoconhecimento e autoconhecimento \u00e9 liberta\u00e7\u00e3o\u201d, afirma areligiosa.Este n\u00e3o \u00e9 um momento para acerto de contas emocionais, nem para remoer os rancores,segundo a monja, mas de considerar tudo o que foi vivido como uma bagagem extra para encararo presente com plenitude.\u201cO que passou serviu como uma experi\u00eancia para o que estamos passando agora, e o quevai chegar, ainda n\u00e3o chegou. Estar presente no momento e ver com plenitude o agora \u00e9 a \u00fanicamaneira de atravessarmos (esta fase). S\u00f3 tem uma maneira: atravessar com presen\u00e7a pura. N\u00f3sdizemos, no budismo, que presen\u00e7a pura \u00e9 sabedoria\u201d, ensina Coen.A mission\u00e1ria zen-budista declara respeito a outras religi\u00f5es e reconhece que, qualquerque seja o caminho escolhido, exige determina\u00e7\u00e3o.\u201cA mente \u00e9 incessante e luminosa. Ela n\u00e3o para. Tem in\u00fameros est\u00edmulos. Voc\u00ea podeperceber esses est\u00edmulos todos e escolher o que voc\u00ea quer estimular. Como voc\u00ea escolhe queprograma voc\u00ea assiste, que livro voc\u00ea l\u00ea, como voc\u00ea escolhe seus amigos e como voc\u00ea conversacom essas pessoas e quais s\u00e3o os assuntos. Atrav\u00e9s de nossas escolhas, n\u00f3s vamos encontrandoestados mentais. E podemos encontrar estados mentais de tranquilidade que a gente chama deestado Buda, de sabedoria e compaix\u00e3o, onde h\u00e1 tranquilidade, assertividade e ternura\u201d, afirma.A monja explica que o estado mental tem rela\u00e7\u00e3o com a imunidade. Manter aceso o olharcurioso da crian\u00e7a, de ver o mundo de uma forma in\u00e9dita e se apaixonar pelos pequenos detalhes,pode ser um h\u00e1bito poderoso. \u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade. N\u00e3o s\u00f3,mas muito. Quando o cora\u00e7\u00e3o fica quentinho, quando \u00e9 gostoso. A gente tem que encontraralguma coisa na vida que sinta prazer em ver\u201d, acrescenta.Quanto aos questionamentos com os quais muitas pessoas se deparam na atual situa\u00e7\u00e3o, amonja \u00e9 assertiva: \u201cPare de se lastimar e falar \u2018queria poder abra\u00e7ar\u2019. Tem que ser bom agora.Onde voc\u00ea est\u00e1 \u00e9 o melhor lugar do mundo, porque sua vida est\u00e1 aqui. Aprecie a sua vida.Aprecie as pessoas perto de voc\u00ea\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/estilo-de-vida\/ - texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um programa de TV convidou a Monja Coen, fundadora da Comunidade Zen Budista Zendo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Brasil, para falar sobre as afli\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos tempos de pandemia do coronav\u00edrus e apontar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhos para se buscar o equil\u00edbrio neste momento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mestra dos ensinamentos de Buda e autora de diversos livros, ela recomenda a medita\u00e7\u00e3o,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que come\u00e7a pela respira\u00e7\u00e3o consciente. Coen admite: \u201cQuando comecei a meditar era muito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dif\u00edcil. Colocava um reloginho \u00e0 frente e cinco minutos pareciam uma eternidade. Era um horror\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Durante a entrevista, a monja ensina algumas t\u00e9cnicas que podem ajudar os iniciantes na pr\u00e1tica,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que garante trazer al\u00edvio para inc\u00f4modos emocionais comuns neste per\u00edodo, como ansiedade,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>medo e raiva.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cVoc\u00ea perceber o que est\u00e1 acontecendo com voc\u00ea \u00e9 a \u00fanica maneira de voc\u00ea ter algum<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controle. E n\u00e3o \u00e9 controlar as emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 perceb\u00ea-las e deixar que passem. Quando a gente fala<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de budismo, a gente fala de autoconhecimento e autoconhecimento \u00e9 liberta\u00e7\u00e3o\u201d, afirma a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>religiosa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Este n\u00e3o \u00e9 um momento para acerto de contas emocionais, nem para remoer os rancores,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>segundo a monja, mas de considerar tudo o que foi vivido como uma bagagem extra para encarar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o presente com plenitude.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cO que passou serviu como uma experi\u00eancia para o que estamos passando agora, e o que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vai chegar, ainda n\u00e3o chegou. Estar presente no momento e ver com plenitude o agora \u00e9 a \u00fanica<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maneira de atravessarmos (esta fase). S\u00f3 tem uma maneira: atravessar com presen\u00e7a pura. N\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dizemos, no budismo, que presen\u00e7a pura \u00e9 sabedoria\u201d, ensina Coen.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A mission\u00e1ria zen-budista declara respeito a outras religi\u00f5es e reconhece que, qualquer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que seja o caminho escolhido, exige determina\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cA mente \u00e9 incessante e luminosa. Ela n\u00e3o para. Tem in\u00fameros est\u00edmulos. Voc\u00ea pode<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perceber esses est\u00edmulos todos e escolher o que voc\u00ea quer estimular. Como voc\u00ea escolhe que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>programa voc\u00ea assiste, que livro voc\u00ea l\u00ea, como voc\u00ea escolhe seus amigos e como voc\u00ea conversa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com essas pessoas e quais s\u00e3o os assuntos. Atrav\u00e9s de nossas escolhas, n\u00f3s vamos encontrando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estados mentais. E podemos encontrar estados mentais de tranquilidade que a gente chama de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estado Buda, de sabedoria e compaix\u00e3o, onde h\u00e1 tranquilidade, assertividade e ternura\u201d, afirma.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A monja explica que o estado mental tem rela\u00e7\u00e3o com a imunidade. Manter aceso o olhar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curioso da crian\u00e7a, de ver o mundo de uma forma in\u00e9dita e se apaixonar pelos pequenos detalhes,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode ser um h\u00e1bito poderoso. \u201cA imunidade depende do nosso estado de tranquilidade. N\u00e3o s\u00f3,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mas muito. Quando o cora\u00e7\u00e3o fica quentinho, quando \u00e9 gostoso. A gente tem que encontrar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alguma coisa na vida que sinta prazer em ver\u201d, acrescenta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quanto aos questionamentos com os quais muitas pessoas se deparam na atual situa\u00e7\u00e3o, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>monja \u00e9 assertiva: \u201cPare de se lastimar e falar \u2018queria poder abra\u00e7ar\u2019. Tem que ser bom agora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Onde voc\u00ea est\u00e1 \u00e9 o melhor lugar do mundo, porque sua vida est\u00e1 aqui. Aprecie a sua vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aprecie as pessoas perto de voc\u00ea\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/estilo-de-vida\/ - texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1 corresponde ao g\u00eanero textual charge. \u00c9 correto indicar que sua elabora\u00e7\u00e3o se apoia em qual tipo de linguagem figurada:","provas":[{"id":80137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc-2022-rhema-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHEMA - Prefeitura de Matos Costa - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2396654,"hashId":"dda50b7fc82b0c9beca5cea930de4bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Texto 1 corresponde ao g\u00eanero textual charge. \u00c9 correto indicar que sua elabora\u00e7\u00e3o se apoia em qual tipo de linguagem figurada:<\/p>","resposta":9490154,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o. ","id":9490151,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eufemismo. ","id":9490152,"corpo":"<p>Eufemismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analogia. ","id":9490153,"corpo":"<p>Analogia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ironia. ","id":9490154,"corpo":"<p>Ironia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia os textos reproduzidos a seguir e utilize-os na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa.TEXTO 1Dispon\u00edvel em http:\/\/www.ivancabral.comTEXTO 2Deveres X Direitos\tQuando eu estava no segundo ou terceiro ano do Grupo Escolar, l\u00e1 pelo fim dos anos 40, tinha que saber de cor Os Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o Brasileiro. Naquele tempo, a gente tinha no curso prim\u00e1rio o aprendizado de cidadania. E s\u00f3 anos depois percebi que talvez nosso problema nacional esteja numa ordem de fatores que altera o produto: acostumamo-nos com \u201cdireito\u201d em primeiro lugar - e s\u00f3 depois \u201cdever\u201d. Obviamente que direitos se conquistam com o cumprimento dos deveres. (Adaptado. De Alexandre Garcia, dispon\u00edvel em\thttp:\/\/www.sonoticias.com.br\/coluna\/deveres-e-direitos)","id":531811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>: Leia os textos reproduzidos a seguir e utilize-os na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80137\/grupo-questao\/531811-20220520151302000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.ivancabral.com<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Deveres X Direitos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando eu estava no segundo ou terceiro ano do Grupo Escolar, l\u00e1 pelo fim dos anos 40, tinha que saber de cor Os Direitos e Deveres do Cidad\u00e3o Brasileiro. Naquele tempo, a gente tinha no curso prim\u00e1rio o aprendizado de cidadania. E s\u00f3 anos depois percebi que talvez nosso problema nacional esteja numa ordem de fatores que altera o produto: acostumamo-nos com \u201cdireito\u201d em primeiro lugar - e s\u00f3 depois \u201cdever\u201d. Obviamente que direitos se conquistam com o cumprimento dos deveres.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Adaptado. De Alexandre Garcia, dispon\u00edvel em<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\thttp:\/\/www.sonoticias.com.br\/coluna\/deveres-e-direitos)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um pote existem quatorze bolas verdes e nove bolas rosas. De quantas maneiras distintas podemos agrupar cinco bolas verdes e tr\u00eas bolas rosas?","provas":[{"id":80137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matos Costa","sigla":"","id":5591,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc"},"banca":{"nome":"Rhema Concursos","descricao":"Rhema Concursos - RHEMA","sigla":"RHEMA","oab":false,"id":1331,"slug":"rhema"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matos-costa-sc-2022-rhema-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"RHEMA - Prefeitura de Matos Costa - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:51:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2396667,"hashId":"a97310cd7d4b551ea05a502c9cf3f9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um pote existem quatorze bolas verdes e nove bolas rosas. De quantas maneiras distintas podemos agrupar cinco bolas verdes e tr\u00eas bolas rosas?<\/p>","resposta":9490211,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120","id":9490208,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"465","id":9490209,"corpo":"<p>465<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240.240","id":9490210,"corpo":"<p>240.240<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"168.168 ","id":9490211,"corpo":"<p>168.168 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas ap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for necess\u00e1rio:","id":531812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para todas as quest\u00f5es de matem\u00e1tica considere 4 casas ap\u00f3s a v\u00edrgula para o respectivo c\u00e1lculo, quando este for necess\u00e1rio:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Estado brasileiro, o Poder Legislativo, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o normativa que lhe \u00e9 t\u00edpica, tem atribui\u00e7\u00e3o julgadora em situa\u00e7\u00f5es taxativamente expressas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:11:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444326,"hashId":"59eadc0bd31429c24623132fe941b19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado brasileiro, o Poder Legislativo, al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o normativa que lhe \u00e9 t\u00edpica, tem atribui\u00e7\u00e3o julgadora em situa\u00e7\u00f5es taxativamente expressas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","resposta":9693307,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a aspectos diversos pertinentes a no\u00e7\u00f5es de direito administrativo.","id":537396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, relativos a aspectos diversos pertinentes a no\u00e7\u00f5es de direito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Estado de Bem-Estar Social","oab":false,"nome":"O Estado de Bem-Estar Social","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426169,"slug":"administracao-publica-o-estado-de-bem-estar-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo deve ser expl\u00edcita, clara e congruente, vinculando o agir do administrador p\u00fablico e conferindo o atributo de validade ao ato. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:11:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444343,"hashId":"f9c517248c0f59fd08c6179716b50a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo deve ser expl\u00edcita, clara e congruente, vinculando o agir do administrador p\u00fablico e conferindo o atributo de validade ao ato. <\/p>","resposta":9693365,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. ","id":537398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/2444343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para elaborar e implementar indicadores de qualidade dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, a PGE\/RJ pode valer-se do processo de benchmarking. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:11:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444320,"hashId":"02bab968a120d5956851a24b8af38e06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborar e implementar indicadores de qualidade dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, a PGE\/RJ pode valer-se do processo de <em>benchmarking<\/em>. <\/p>","resposta":9693284,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes. ","id":537394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benchmarking","oab":false,"nome":"Benchmarking","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426265,"slug":"administracao-publica-benchmarking"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 PGE\/RJ responder consultas formuladas pelo Tribunal de Contas do estado. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:11:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444338,"hashId":"fd8e7d498f38cdebf8fd460ea5f3959d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 PGE\/RJ responder consultas formuladas pelo Tribunal de Contas do estado. <\/p>","resposta":9693348,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. ","id":537398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei Org\u00e2nica da Procuradoria-Geral do Estado do Rio de Janeiro, dos poderes administrativos, dos atos administrativos e do controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procuradorias Estaduais","oab":true,"nome":"Procuradorias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396619,"slug":"legislacao-dos-orgaos-procuradorias-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cCientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal\u201d, predomina o tipo textual:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71087,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"},{"id":71100,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Administrativo - 2022"},{"id":71091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71092,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Enfermeiro - 2022"},{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"},{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":71106,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71108,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-apoio-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Apoio Escolar - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164540,"hashId":"0f87a32b5ec191cf224ae70292de0c4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto \u201c<em>Cientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal<\/em>\u201d, predomina o tipo textual:<\/p>","resposta":8486083,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritivo","id":8486082,"corpo":"<p>descritivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" informativo","id":8486083,"corpo":"<p> informativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" instrucional ","id":8486084,"corpo":"<p> instrucional <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"narrativo","id":8486085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02. Cientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal As mudan\u00e7as naturais da tecnologia trazem mudan\u00e7as dr\u00e1sticas para a maneira com a qual nos comunicamos, especialmente por meio de conversas escritas, com os populares aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como WhatsApp, Messenger, Telegram e outros. Neles, \u00e9 muito comum usarmos sinais e s\u00edmbolos de diversos tipos para incrementar o papo, mas ser\u00e1 que essas figuras realmente podem ser compreendidas igualmente por falantes de quaisquer idiomas?Segundo um estudo publicado pelo Journal of CrossCultural Psychology, as emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis, emoticons ou aquelas carinhas que \u201cdesenhamos\u201d usando s\u00edmbolos como dois pontos, par\u00eanteses, hifens etc., n\u00e3o s\u00e3o entendidas da mesma maneira por pessoas de culturas diferentes, ao contr\u00e1rio do que se acreditava. Exatamente: aquela carinha feliz, triste, rindo ou brava pode ser interpretada de maneira diferente por habitantes de outros pa\u00edses.Culturas diferentesA equipe de pesquisa da Universidade de T\u00f3quio examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia.\u00c9 claro que existe uma certa semelhan\u00e7a entre pa\u00edses com culturas parecidas, como acontece no mundo ocidental euroc\u00eantrico, que inclui toda a Europa Ocidental e praticamente a Am\u00e9rica inteira. Mas quando comparamos culturas mais diversas e distantes, como a japonesa ou centro-africana, algumas confus\u00f5es podem ocorrer. Um bom exemplo \u00e9 notar que ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, enquanto japoneses usam os olhos para essa fun\u00e7\u00e3o.A equipe, formada pelos psic\u00f3logos japoneses Kohske Takahashi, Takanori Oishi e Masaki Shimada, da Universidade de T\u00f3quio, examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia, tr\u00eas na\u00e7\u00f5es com diferentes graus de conectividade e acesso \u00e0 internet.Apesar dos participantes analisados serem capazes de reconhecer igualmente emo\u00e7\u00f5es nos rostos de pessoas reais, independentemente de sua cultura, com apenas uma leve confus\u00e3o na hora de africanos identificarem express\u00f5es neutras e tristes entre asi\u00e1ticos, eles divergiram bastante na hora de interpretar os s\u00edmbolos.Essa confus\u00e3o pode ser refor\u00e7ada n\u00e3o apenas pelas diferen\u00e7as culturais, mas pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet que as pessoas desses diferentes pa\u00edses t\u00eam. Enquanto na Tanz\u00e2nia apenas 13% usa a rede e em Camar\u00f5es 25%, no Jap\u00e3o esse valor sobe para impressionantes 92% da popula\u00e7\u00e3o exposta \u00e0 internet.Os participantes foram expostos a emoticons no estilo japon\u00eas e no estilo ocidental, que apresentam express\u00f5es mostradas pelos olhos e pela boca, respectivamente, e a confus\u00e3o foi geral. Os japoneses entenderam fluentemente as emo\u00e7\u00f5es nos s\u00edmbolos, enquanto os participantes de Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia encontraram dificuldades para compreend\u00ea-los.Com a cabe\u00e7a na WebO estudo diz que os japoneses geralmente est\u00e3o t\u00e3o imersos na cultura da internet que antropomorfizam emoticons, transformando os s\u00edmbolos em sinais reais de sentimento, por isso essa flu\u00eancia t\u00e3o alta, seja a emo\u00e7\u00e3o expressada pelos olhos do emoticon, no estilo oriental, ou pela boca, no estilo ocidental.(Fonte: https:\/\/www.tecmundo.com.br\/ciencia\/123708-cientistas-comprovam-emojis-nao-linguagem-univhtmersal. Acesso em 20 dez. 2021. Texto adaptado)","id":506195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Cientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as naturais da tecnologia trazem mudan\u00e7as dr\u00e1sticas para a maneira com a qual nos comunicamos, especialmente por meio de conversas escritas, com os populares aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como WhatsApp, Messenger, Telegram e outros. Neles, \u00e9 muito comum usarmos sinais e s\u00edmbolos de diversos tipos para incrementar o papo, mas ser\u00e1 que essas figuras realmente podem ser compreendidas igualmente por falantes de quaisquer idiomas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo um estudo publicado pelo Journal of CrossCultural Psychology, as emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis, emoticons ou aquelas carinhas que \u201cdesenhamos\u201d usando s\u00edmbolos como dois pontos, par\u00eanteses, hifens etc., n\u00e3o s\u00e3o entendidas da mesma maneira por pessoas de culturas diferentes, ao contr\u00e1rio do que se acreditava. Exatamente: aquela carinha feliz, triste, rindo ou brava pode ser interpretada de maneira diferente por habitantes de outros pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Culturas diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe de pesquisa da Universidade de T\u00f3quio examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que existe uma certa semelhan\u00e7a entre pa\u00edses com culturas parecidas, como acontece no mundo ocidental euroc\u00eantrico, que inclui toda a Europa Ocidental e praticamente a Am\u00e9rica inteira. Mas quando comparamos culturas mais diversas e distantes, como a japonesa ou centro-africana, algumas confus\u00f5es podem ocorrer. Um bom exemplo \u00e9 notar que ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, enquanto japoneses usam os olhos para essa fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe, formada pelos psic\u00f3logos japoneses Kohske Takahashi, Takanori Oishi e Masaki Shimada, da Universidade de T\u00f3quio, examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia, tr\u00eas na\u00e7\u00f5es com diferentes graus de conectividade e acesso \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos participantes analisados serem capazes de reconhecer igualmente emo\u00e7\u00f5es nos rostos de pessoas reais, independentemente de sua cultura, com apenas uma leve confus\u00e3o na hora de africanos identificarem express\u00f5es neutras e tristes entre asi\u00e1ticos, eles divergiram bastante na hora de interpretar os s\u00edmbolos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa confus\u00e3o pode ser refor\u00e7ada n\u00e3o apenas pelas diferen\u00e7as culturais, mas pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet que as pessoas desses diferentes pa\u00edses t\u00eam. Enquanto na Tanz\u00e2nia apenas 13% usa a rede e em Camar\u00f5es 25%, no Jap\u00e3o esse valor sobe para impressionantes 92% da popula\u00e7\u00e3o exposta \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os participantes foram expostos a emoticons no estilo japon\u00eas e no estilo ocidental, que apresentam express\u00f5es mostradas pelos olhos e pela boca, respectivamente, e a confus\u00e3o foi geral. Os japoneses entenderam fluentemente as emo\u00e7\u00f5es nos s\u00edmbolos, enquanto os participantes de Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia encontraram dificuldades para compreend\u00ea-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a cabe\u00e7a na Web<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo diz que os japoneses geralmente est\u00e3o t\u00e3o imersos na cultura da internet que antropomorfizam emoticons, transformando os s\u00edmbolos em sinais reais de sentimento, por isso essa flu\u00eancia t\u00e3o alta, seja a emo\u00e7\u00e3o expressada pelos olhos do emoticon, no estilo oriental, ou pela boca, no estilo ocidental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.tecmundo.com.br\/ciencia\/123708-cientistas-comprovam-emojis-nao-linguagem-univhtmersal. Acesso em 20 dez. 2021. Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 concord\u00e2ncia verbal inadequada:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71087,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"},{"id":71100,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Administrativo - 2022"},{"id":71091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71092,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Enfermeiro - 2022"},{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"},{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":71106,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71108,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-apoio-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Apoio Escolar - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164587,"hashId":"7e2d19dc89a97d1f39bbf92e74f4041f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 <strong><em>concord\u00e2ncia verbal<\/em><\/strong> <u>inadequada<\/u>:<\/p>","resposta":8486247,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria dos estudiosos acha dif\u00edcil uma solu\u00e7\u00e3o para o problema.","id":8486244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos estudiosos acha dif\u00edcil uma solu\u00e7\u00e3o para o problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos conflitos foram resolvidos.","id":8486245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos conflitos foram resolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve haver bons motivos para a sua recusa.","id":8486246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver bons motivos para a sua recusa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De casa \u00e0 escola \u00e9 tr\u00eas quil\u00f4metros.","id":8486247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De casa \u00e0 escola \u00e9 tr\u00eas quil\u00f4metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. De acordo com o texto:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71087,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"},{"id":71100,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Administrativo - 2022"},{"id":71091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":71092,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Enfermeiro - 2022"},{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"},{"id":71103,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":71106,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71108,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-de-apoio-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente de Apoio Escolar - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164537,"hashId":"5340ed6dd390740558244715f3a1dbdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto:<\/p>","resposta":8486072,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis n\u00e3o s\u00e3o interpretadas da mesma forma por povos de culturas diferentes. ","id":8486071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis n\u00e3o s\u00e3o interpretadas da mesma forma por povos de culturas diferentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as trazidas pela tecnologia modificaram a nossa comunica\u00e7\u00e3o, especialmente as conversas orais e escritas.","id":8486072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as trazidas pela tecnologia modificaram a nossa comunica\u00e7\u00e3o, especialmente as conversas orais e escritas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os povos ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, e os japoneses usam os olhos.","id":8486073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os povos ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, e os japoneses usam os olhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os participantes foram expostos a emoticons nos estilos oriental e ocidental.","id":8486074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os participantes foram expostos a emoticons nos estilos oriental e ocidental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02. Cientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal As mudan\u00e7as naturais da tecnologia trazem mudan\u00e7as dr\u00e1sticas para a maneira com a qual nos comunicamos, especialmente por meio de conversas escritas, com os populares aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como WhatsApp, Messenger, Telegram e outros. Neles, \u00e9 muito comum usarmos sinais e s\u00edmbolos de diversos tipos para incrementar o papo, mas ser\u00e1 que essas figuras realmente podem ser compreendidas igualmente por falantes de quaisquer idiomas?Segundo um estudo publicado pelo Journal of CrossCultural Psychology, as emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis, emoticons ou aquelas carinhas que \u201cdesenhamos\u201d usando s\u00edmbolos como dois pontos, par\u00eanteses, hifens etc., n\u00e3o s\u00e3o entendidas da mesma maneira por pessoas de culturas diferentes, ao contr\u00e1rio do que se acreditava. Exatamente: aquela carinha feliz, triste, rindo ou brava pode ser interpretada de maneira diferente por habitantes de outros pa\u00edses.Culturas diferentesA equipe de pesquisa da Universidade de T\u00f3quio examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia.\u00c9 claro que existe uma certa semelhan\u00e7a entre pa\u00edses com culturas parecidas, como acontece no mundo ocidental euroc\u00eantrico, que inclui toda a Europa Ocidental e praticamente a Am\u00e9rica inteira. Mas quando comparamos culturas mais diversas e distantes, como a japonesa ou centro-africana, algumas confus\u00f5es podem ocorrer. Um bom exemplo \u00e9 notar que ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, enquanto japoneses usam os olhos para essa fun\u00e7\u00e3o.A equipe, formada pelos psic\u00f3logos japoneses Kohske Takahashi, Takanori Oishi e Masaki Shimada, da Universidade de T\u00f3quio, examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia, tr\u00eas na\u00e7\u00f5es com diferentes graus de conectividade e acesso \u00e0 internet.Apesar dos participantes analisados serem capazes de reconhecer igualmente emo\u00e7\u00f5es nos rostos de pessoas reais, independentemente de sua cultura, com apenas uma leve confus\u00e3o na hora de africanos identificarem express\u00f5es neutras e tristes entre asi\u00e1ticos, eles divergiram bastante na hora de interpretar os s\u00edmbolos.Essa confus\u00e3o pode ser refor\u00e7ada n\u00e3o apenas pelas diferen\u00e7as culturais, mas pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet que as pessoas desses diferentes pa\u00edses t\u00eam. Enquanto na Tanz\u00e2nia apenas 13% usa a rede e em Camar\u00f5es 25%, no Jap\u00e3o esse valor sobe para impressionantes 92% da popula\u00e7\u00e3o exposta \u00e0 internet.Os participantes foram expostos a emoticons no estilo japon\u00eas e no estilo ocidental, que apresentam express\u00f5es mostradas pelos olhos e pela boca, respectivamente, e a confus\u00e3o foi geral. Os japoneses entenderam fluentemente as emo\u00e7\u00f5es nos s\u00edmbolos, enquanto os participantes de Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia encontraram dificuldades para compreend\u00ea-los.Com a cabe\u00e7a na WebO estudo diz que os japoneses geralmente est\u00e3o t\u00e3o imersos na cultura da internet que antropomorfizam emoticons, transformando os s\u00edmbolos em sinais reais de sentimento, por isso essa flu\u00eancia t\u00e3o alta, seja a emo\u00e7\u00e3o expressada pelos olhos do emoticon, no estilo oriental, ou pela boca, no estilo ocidental.(Fonte: https:\/\/www.tecmundo.com.br\/ciencia\/123708-cientistas-comprovam-emojis-nao-linguagem-univhtmersal. Acesso em 20 dez. 2021. Texto adaptado)","id":506195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Cientistas comprovam que emojis n\u00e3o s\u00e3o uma linguagem universal <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as naturais da tecnologia trazem mudan\u00e7as dr\u00e1sticas para a maneira com a qual nos comunicamos, especialmente por meio de conversas escritas, com os populares aplicativos de comunica\u00e7\u00e3o como WhatsApp, Messenger, Telegram e outros. Neles, \u00e9 muito comum usarmos sinais e s\u00edmbolos de diversos tipos para incrementar o papo, mas ser\u00e1 que essas figuras realmente podem ser compreendidas igualmente por falantes de quaisquer idiomas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo um estudo publicado pelo Journal of CrossCultural Psychology, as emo\u00e7\u00f5es expressas pelos emojis, emoticons ou aquelas carinhas que \u201cdesenhamos\u201d usando s\u00edmbolos como dois pontos, par\u00eanteses, hifens etc., n\u00e3o s\u00e3o entendidas da mesma maneira por pessoas de culturas diferentes, ao contr\u00e1rio do que se acreditava. Exatamente: aquela carinha feliz, triste, rindo ou brava pode ser interpretada de maneira diferente por habitantes de outros pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Culturas diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe de pesquisa da Universidade de T\u00f3quio examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que existe uma certa semelhan\u00e7a entre pa\u00edses com culturas parecidas, como acontece no mundo ocidental euroc\u00eantrico, que inclui toda a Europa Ocidental e praticamente a Am\u00e9rica inteira. Mas quando comparamos culturas mais diversas e distantes, como a japonesa ou centro-africana, algumas confus\u00f5es podem ocorrer. Um bom exemplo \u00e9 notar que ocidentais tendem a demonstrar emo\u00e7\u00e3o nas figurinhas usando a boca, enquanto japoneses usam os olhos para essa fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe, formada pelos psic\u00f3logos japoneses Kohske Takahashi, Takanori Oishi e Masaki Shimada, da Universidade de T\u00f3quio, examinou como as emo\u00e7\u00f5es expressadas em s\u00edmbolos e imagens s\u00e3o compreendidas no Jap\u00e3o, Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia, tr\u00eas na\u00e7\u00f5es com diferentes graus de conectividade e acesso \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos participantes analisados serem capazes de reconhecer igualmente emo\u00e7\u00f5es nos rostos de pessoas reais, independentemente de sua cultura, com apenas uma leve confus\u00e3o na hora de africanos identificarem express\u00f5es neutras e tristes entre asi\u00e1ticos, eles divergiram bastante na hora de interpretar os s\u00edmbolos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa confus\u00e3o pode ser refor\u00e7ada n\u00e3o apenas pelas diferen\u00e7as culturais, mas pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet que as pessoas desses diferentes pa\u00edses t\u00eam. Enquanto na Tanz\u00e2nia apenas 13% usa a rede e em Camar\u00f5es 25%, no Jap\u00e3o esse valor sobe para impressionantes 92% da popula\u00e7\u00e3o exposta \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os participantes foram expostos a emoticons no estilo japon\u00eas e no estilo ocidental, que apresentam express\u00f5es mostradas pelos olhos e pela boca, respectivamente, e a confus\u00e3o foi geral. Os japoneses entenderam fluentemente as emo\u00e7\u00f5es nos s\u00edmbolos, enquanto os participantes de Camar\u00f5es e Tanz\u00e2nia encontraram dificuldades para compreend\u00ea-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a cabe\u00e7a na Web<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo diz que os japoneses geralmente est\u00e3o t\u00e3o imersos na cultura da internet que antropomorfizam emoticons, transformando os s\u00edmbolos em sinais reais de sentimento, por isso essa flu\u00eancia t\u00e3o alta, seja a emo\u00e7\u00e3o expressada pelos olhos do emoticon, no estilo oriental, ou pela boca, no estilo ocidental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.tecmundo.com.br\/ciencia\/123708-cientistas-comprovam-emojis-nao-linguagem-univhtmersal. Acesso em 20 dez. 2021. Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, podemos afirmar: I \u2013 Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade, inclusive as unidades neonatais, de terapia intensiva e de cuidados intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.II \u2013 Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais. III \u2013 \u00c9 dever de todos, velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.IV \u2013 \u00c9 dever da institui\u00e7\u00e3o de ensino, clubes e agremia\u00e7\u00f5es recreativas e de estabelecimentos cong\u00eaneres assegurar medidas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e enfrentamento ao uso ou depend\u00eancia de drogas il\u00edcitas. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164836,"hashId":"c147d83b37a2aa6b93413a875869182e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade, inclusive as unidades neonatais, de terapia intensiva e de cuidados intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 dever de todos, velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \u00c9 dever da institui\u00e7\u00e3o de ensino, clubes e agremia\u00e7\u00f5es recreativas e de estabelecimentos cong\u00eaneres assegurar medidas de conscientiza\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e enfrentamento ao uso ou depend\u00eancia de drogas il\u00edcitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8487250,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8487247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8487248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8487249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8487250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vit\u00f3ria quer enviar um e-mail utilizando sua conta no Gmail, para um grupo de dez pessoas, de modo que nenhum membro do grupo possa descobrir quem s\u00e3o os demais membros. Uma solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica para isso \u00e9:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71087,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"},{"id":71100,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Agente Administrativo - 2022"},{"id":71092,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Enfermeiro - 2022"},{"id":71101,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Dentista - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164733,"hashId":"cf23559de786c74d8e8802aef39f7830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vit\u00f3ria quer enviar um e-mail utilizando sua conta no Gmail, para um grupo de dez pessoas, de modo que nenhum membro do grupo possa descobrir quem s\u00e3o os demais membros. Uma solu\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica para isso \u00e9:<\/p>","resposta":8486775,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastrar contatos imagin\u00e1rios com os e-mails de todos os destinat\u00e1rios.","id":8486772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar contatos imagin\u00e1rios com os e-mails de todos os destinat\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar toda a lista de destinat\u00e1rios como Cc.","id":8486773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar toda a lista de destinat\u00e1rios como Cc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptografar a lista de destinat\u00e1rios do e-mail.","id":8486774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografar a lista de destinat\u00e1rios do e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar toda a lista de destinat\u00e1rios como Cco.","id":8486775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar toda a lista de destinat\u00e1rios como Cco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","oab":false,"nome":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420243,"slug":"informatica-campo-com-copia-oculta-cco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que existe uma expectativa intensiva pela melhoria direta e indireta do sistema educacional brasileiro, pois, existe uma conclama\u00e7\u00e3o por pol\u00edticas p\u00fablicas, que venham abrandar as problem\u00e1ticas de car\u00e1ter educacional no pa\u00eds. Desta forma entende-se que:","provas":[{"id":71067,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":71076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":71109,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":71085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":71081,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":71078,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"},{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":71071,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2164813,"hashId":"763a139ef01c5647c166df4dd5066037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que existe uma expectativa intensiva pela melhoria direta e indireta do sistema educacional brasileiro, pois, existe uma conclama\u00e7\u00e3o por pol\u00edticas p\u00fablicas, que venham abrandar as problem\u00e1ticas de car\u00e1ter educacional no pa\u00eds. Desta forma entende-se que:<\/p>","resposta":8487142,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do cumprimento das diretrizes estabelecidas no segmento educacional aponta diretamente para o enfraquecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8487142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia do cumprimento das diretrizes estabelecidas no segmento educacional aponta diretamente para o enfraquecimento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas educacionais devem estabelecer par\u00e2metros que qualifiquem o indiv\u00edduo para o exerc\u00edcio do trabalho.","id":8487143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas educacionais devem estabelecer par\u00e2metros que qualifiquem o indiv\u00edduo para o exerc\u00edcio do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas as pol\u00edticas de cunho educacional v\u00eam demonstrando alternativas de supera\u00e7\u00e3o dos desafios impostos pela sociedade.","id":8487144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas as pol\u00edticas de cunho educacional v\u00eam demonstrando alternativas de supera\u00e7\u00e3o dos desafios impostos pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e dever exclusivamente do Estado, sendo ela promovida e executada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade como um todo.","id":8487145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos e dever exclusivamente do Estado, sendo ela promovida e executada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade como um todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia","id":25441,"slug":"assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de pessoas, h\u00e1 somente amazonenses, paraenses e cariocas. Para cada paraense h\u00e1 dois amazonenses e para cada tr\u00eas amazonenses h\u00e1 dois cariocas. Em rela\u00e7\u00e3o ao total de pessoas no grupo, os amazonenses representam","provas":[{"id":79523,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia","id":25441,"slug":"assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-condutor-de-motolancia-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Manaus - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Condutor de Motol\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:23:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2375559,"hashId":"a64f77dcd021fd90c58ec665a116491d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de pessoas, h\u00e1 somente amazonenses, paraenses e cariocas. Para cada paraense h\u00e1 dois amazonenses e para cada tr\u00eas amazonenses h\u00e1 dois cariocas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao total de pessoas no grupo, os amazonenses representam<\/p>","resposta":9400225,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53\u200b. ","id":9400223,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74\u200b. ","id":9400224,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"136\u200b. ","id":9400225,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"154\u200b. ","id":9400226,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"127\u200b. ","id":9400227,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho: Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte INQUIRIU o que havia sucedido e ele EXPLICOU. O autor usou as formas verbais \"INQUIRIU\" e \"EXPLICOU\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos:","provas":[{"id":78042,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:52:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344009,"hashId":"1d1e8d039b09b1cb28951113a942371f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte <u>INQUIRIU<\/u> o que havia sucedido e ele <u>EXPLICOU<\/u>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor usou as formas verbais \"INQUIRIU\" e \"EXPLICOU\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos:<\/p>","resposta":9267414,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado. ","id":9267414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens.","id":9267415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens. ","id":9267416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos.","id":9267417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Medidas para sapatoUm fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?Cheng respondeu:- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php","id":525721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medidas para sapato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheng respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumento utilizado no atendimento direto aos usu\u00e1rios, na a\u00e7\u00e3o investigativa, inclusive na pesquisa acad\u00eamica, e operacionaliz\u00e1vel em conjunto com outros instrumentos t\u00e9cnico-operativos. Propicia a articula\u00e7\u00e3o entre o diz\u00edvel e o indiz\u00edvel, viabilizando um olhar atento, cuidadoso, \u00e9tico, comprometido e acolhedor do assistente social. Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324220,"hashId":"883fd48aae39bb36e12cf45811de0fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento utilizado no atendimento direto aos usu\u00e1rios, na a\u00e7\u00e3o investigativa, inclusive na pesquisa acad\u00eamica, e operacionaliz\u00e1vel em conjunto com outros instrumentos t\u00e9cnico-operativos. Propicia a articula\u00e7\u00e3o entre o diz\u00edvel e o indiz\u00edvel, viabilizando um olhar atento, cuidadoso, \u00e9tico, comprometido e acolhedor do assistente social. Com base no exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9178072,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevista.","id":9178068,"corpo":"<p>Entrevista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem.","id":9178069,"corpo":"<p>Abordagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relacionamento.","id":9178070,"corpo":"<p>Relacionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visita domiciliar.","id":9178071,"corpo":"<p>Visita domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":9178072,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique, dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a \u00fanica que \u00e9 condizente com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"},{"id":77167,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"},{"id":77163,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":77162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":77164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":77161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":77165,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":77160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2323672,"hashId":"60ecd5b30c40e9a56cba3a6744a7fc3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique, dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a \u00fanica que \u00e9 condizente com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto:<\/p>","resposta":9175536,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas que s\u00e3o gabaritadas em um tema s\u00e3o mais confiantes e menos propensas a admitir os pr\u00f3prios erros.","id":9175533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas que s\u00e3o gabaritadas em um tema s\u00e3o mais confiantes e menos propensas a admitir os pr\u00f3prios erros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o gravadas nos c\u00e9rebros das pessoas quando refutam o que essas pessoas acreditam.","id":9175534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o gravadas nos c\u00e9rebros das pessoas quando refutam o que essas pessoas acreditam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As emo\u00e7\u00f5es fortes, ao fazer com que as pessoas defendam um tema com afinco, facilitam o debate de ideias.","id":9175535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emo\u00e7\u00f5es fortes, ao fazer com que as pessoas defendam um tema com afinco, facilitam o debate de ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas tendem a buscar e aceitar mais facilmente informa\u00e7\u00f5es que reafirmem suas cren\u00e7as.","id":9175536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas tendem a buscar e aceitar mais facilmente informa\u00e7\u00f5es que reafirmem suas cren\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando mudam de ideia, as pessoas sentem necessidade de tornar p\u00fablico o seu arrependimento.","id":9175537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando mudam de ideia, as pessoas sentem necessidade de tornar p\u00fablico o seu arrependimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica _____Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. _____Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College London). O TAB conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. _____Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos? Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. _____S\u00f3 acredita quem quer. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do que conhecemos hoje como vieses cognitivos._____Vieses, sempre eles. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada \u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" _____S\u00f3 sei que nada sei. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. _____Isso \u00e9 desculpa para teimosia? N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e globalizante\", avalia ele. _____Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais? O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar vozes semelhantes \u00e0s suas. _____Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro? \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" (POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. TAB Uol, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)","id":523751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>London). O <strong>TAB<\/strong> conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos?<\/strong> Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 acredita quem quer<\/strong>. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que conhecemos hoje como vieses cognitivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Vieses, sempre eles<\/strong>. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 sei que nada sei<\/strong>. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Isso \u00e9 desculpa para teimosia?<\/strong> N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>globalizante\", avalia ele. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais?<\/strong> O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar <em>vozes<\/em> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes \u00e0s suas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro?<\/strong> \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">TAB Uol<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gestor do munic\u00edpio de Esperan\u00e7a est\u00e1 bastante atento com a sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Em 2019, intensificou a busca ativa por novos casos de hipertens\u00e3o e recrutou todas as equipes de sa\u00fade para o trabalho. Somente naquele ano, foram cadastrados 500 novos casos. O n\u00famero total de casos (novos e antigos) foi de 5.000 no \u00faltimo dia do ano. Sabendo que a popula\u00e7\u00e3o total era de 20.000 habitantes, a preval\u00eancia de hipertens\u00e3o em Esperan\u00e7a para o ano de 2019 foi de ","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323701,"hashId":"d0b3d122d70b4a68e680ff194b3e5572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor do munic\u00edpio de Esperan\u00e7a est\u00e1 bastante atento com a sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Em 2019, intensificou a busca ativa por novos casos de hipertens\u00e3o e recrutou todas as equipes de sa\u00fade para o trabalho. Somente naquele ano, foram cadastrados 500 novos casos. O n\u00famero total de casos (novos e antigos) foi de 5.000 no \u00faltimo dia do ano. Sabendo que a popula\u00e7\u00e3o total era de 20.000 habitantes, a preval\u00eancia de hipertens\u00e3o em Esperan\u00e7a para o ano de 2019 foi de <\/p>","resposta":9175667,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":9175664,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":9175665,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,5%","id":9175666,"corpo":"<p>22,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%","id":9175667,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27,5%","id":9175668,"corpo":"<p>27,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o per\u00edodo \"A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 principalmente quando s\u00e3o negativas\" (linhas 14 a 16). Julgue as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sua constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica:I. Uma das posi\u00e7\u00f5es que \"h\u00e1 quase 20 anos\" pode ocupar no per\u00edodo \u00e9 ap\u00f3s a conjun\u00e7\u00e3o \"e\".II. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es conectadas por \"e\" que compartilham o mesmo sujeito.III. As duas ocorr\u00eancias do pronome relativo \"que\" marcam a introdu\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o com valor adjetivo.IV. A ora\u00e7\u00e3o subordinada \"como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es\" exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto e possui, em sua composi\u00e7\u00e3o, um objeto indireto.","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"},{"id":77167,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"},{"id":77163,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":77162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":77164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":77161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":77165,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":77160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2323687,"hashId":"4da4173c7ae9b3e1a002e947c5bc660b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o per\u00edodo \"A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 principalmente quando s\u00e3o negativas\" (linhas 14 a 16). Julgue as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sua constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das posi\u00e7\u00f5es que \"h\u00e1 quase 20 anos\" pode ocupar no per\u00edodo \u00e9 ap\u00f3s a conjun\u00e7\u00e3o \"e\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es conectadas por  \"e\" que compartilham o mesmo sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As duas ocorr\u00eancias do pronome relativo \"que\" marcam a introdu\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o com valor adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ora\u00e7\u00e3o subordinada \"como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es\" exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto e possui, em sua composi\u00e7\u00e3o, um objeto indireto.<\/p>","resposta":9175604,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9175601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":9175602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9175603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9175604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":9175605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica _____Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. _____Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College London). O TAB conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. _____Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos? Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. _____S\u00f3 acredita quem quer. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do que conhecemos hoje como vieses cognitivos._____Vieses, sempre eles. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada \u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" _____S\u00f3 sei que nada sei. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. _____Isso \u00e9 desculpa para teimosia? N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e globalizante\", avalia ele. _____Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais? O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar vozes semelhantes \u00e0s suas. _____Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro? \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" (POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. TAB Uol, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)","id":523751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>London). O <strong>TAB<\/strong> conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos?<\/strong> Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 acredita quem quer<\/strong>. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que conhecemos hoje como vieses cognitivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Vieses, sempre eles<\/strong>. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 sei que nada sei<\/strong>. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Isso \u00e9 desculpa para teimosia?<\/strong> N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>globalizante\", avalia ele. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais?<\/strong> O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar <em>vozes<\/em> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes \u00e0s suas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro?<\/strong> \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">TAB Uol<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2323687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os repasses dos recursos do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social para o cofinanciamento dos servi\u00e7os de car\u00e1ter continuado e de programas e projetos de assist\u00eancia social, destinados ao custeio de a\u00e7\u00f5es e ao investimento em equipamentos p\u00fablicos da rede socioassistencial dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, conforme o Decreto n\u00ba 7.788, de 15 de agosto de 2012,","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324335,"hashId":"01aca29fbd6f9c344a4a4f23a24e075e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os repasses dos recursos do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social para o cofinanciamento dos servi\u00e7os de car\u00e1ter continuado e de programas e projetos de assist\u00eancia social, destinados ao custeio de a\u00e7\u00f5es e ao investimento em equipamentos p\u00fablicos da rede socioassistencial dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, conforme o Decreto n\u00ba 7.788, de 15 de agosto de 2012,<\/p>","resposta":9178607,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o transferidos do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios por meio de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, observados os crit\u00e9rios aprovados pelo CNAS.","id":9178603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o transferidos do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios por meio de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, observados os crit\u00e9rios aprovados pelo CNAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser transferidos, de forma autom\u00e1tica, diretamente do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, independente de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, conforme disciplinado em ato do Ministro de Estado.","id":9178604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser transferidos, de forma autom\u00e1tica, diretamente do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, independente de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, conforme disciplinado em ato do Ministro de Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o transferidos do FNAS para as Secretarias Estaduais e Municipais de Assist\u00eancia Social por meio de Termos de Refer\u00eancias e Planos de Trabalho.","id":9178605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o transferidos do FNAS para as Secretarias Estaduais e Municipais de Assist\u00eancia Social por meio de Termos de Refer\u00eancias e Planos de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser transferidos do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios por meio de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, conforme disciplinado em ato do Ministro de Estado.","id":9178606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser transferidos do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios por meio de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, conforme disciplinado em ato do Ministro de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o transferidos, de forma regular e autom\u00e1tica, diretamente do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, independente de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, observados os crit\u00e9rios aprovados pelo CNAS.","id":9178607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o transferidos, de forma regular e autom\u00e1tica, diretamente do FNAS para os fundos de assist\u00eancia social dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, independente de celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio, ajuste, acordo, contrato ou instrumento cong\u00eanere, observados os crit\u00e9rios aprovados pelo CNAS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 7.788\/2012 - Regulamenta o Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, institu\u00eddo pela Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto 7.788\/2012 - Regulamenta o Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social, institu\u00eddo pela Lei no 8.742, de 7 de dezembro de 1993, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418957,"slug":"legislacao-federal-decreto-7-788-2012-regulamenta-o-fundo-nacional-de-assistencia-social-instituido-pela-lei-no-8-742-de-7-de-dezembro-de-1993-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura e da interpreta\u00e7\u00e3o do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que seu objetivo \u00e9:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":77168,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-fiscal-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Fiscal do Meio Ambiente - 2022"},{"id":77167,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"},{"id":77163,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":77162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":77164,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":77161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":77165,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":77160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2323669,"hashId":"e77f3d566540c7b73f431fbf8cca21be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura e da interpreta\u00e7\u00e3o do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que seu objetivo \u00e9:<\/p>","resposta":9175521,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecer cr\u00edticas \u00e0s pessoas que s\u00e3o incapazes de mudar de ideia, mesmo quando percebem que est\u00e3o erradas.","id":9175519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecer cr\u00edticas \u00e0s pessoas que s\u00e3o incapazes de mudar de ideia, mesmo quando percebem que est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Noticiar descobertas cient\u00edficas relacionadas \u00e0 influ\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es na mudan\u00e7a de ideias.","id":9175520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noticiar descobertas cient\u00edficas relacionadas \u00e0 influ\u00eancia das emo\u00e7\u00f5es na mudan\u00e7a de ideias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evidenciar dados cient\u00edficos que buscam explicar por que as pessoas t\u00eam dificuldades em perceber e admitir quando est\u00e3o erradas.","id":9175521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidenciar dados cient\u00edficos que buscam explicar por que as pessoas t\u00eam dificuldades em perceber e admitir quando est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer propaganda do m\u00e9todo de debate propagado pelo laborat\u00f3rio brit\u00e2nico que desenvolveu estudos na \u00e1rea de psiquiatria.","id":9175522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer propaganda do m\u00e9todo de debate propagado pelo laborat\u00f3rio brit\u00e2nico que desenvolveu estudos na \u00e1rea de psiquiatria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alertar sobre as consequ\u00eancias sociais e emocionais de as pessoas n\u00e3o admitirem quando est\u00e3o erradas.","id":9175523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alertar sobre as consequ\u00eancias sociais e emocionais de as pessoas n\u00e3o admitirem quando est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica _____Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. _____Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College London). O TAB conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. _____Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos? Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. _____S\u00f3 acredita quem quer. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do que conhecemos hoje como vieses cognitivos._____Vieses, sempre eles. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada \u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" _____S\u00f3 sei que nada sei. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. _____Isso \u00e9 desculpa para teimosia? N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e globalizante\", avalia ele. _____Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais? O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar vozes semelhantes \u00e0s suas. _____Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro? \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" (POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. TAB Uol, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)","id":523751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Teimosia, falta de empatia, polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. N\u00f3s costumamos encontrar diversas justificativas para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando n\u00e3o conseguimos convencer outra pessoa de que ela est\u00e1 errada, mesmo quando todos os fatos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apontam que est\u00e1. E, quando algu\u00e9m finalmente muda de ideia \u2014 seja ao se convencer de que a Terra \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>redonda, de que o distanciamento social \u00e9 sim uma medida eficaz contra o novo coronav\u00edrus ou de que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>determinado post foi ofensivo nas redes sociais \u2014, \u00e9 dif\u00edcil v\u00ea-lo publicizando seu arrependimento. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Mudar de opini\u00e3o e falar sobre isso n\u00e3o \u00e9 simples, e h\u00e1 d\u00e9cadas a psicologia vem tentando entender <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por que costumamos ser t\u00e3o cabe\u00e7as-duras. Mais recentemente, a neuroci\u00eancia tamb\u00e9m entrou nessa \u00e1rea, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente com os estudos do laborat\u00f3rio brit\u00e2nico Affective Brain Lab, da UCL (University College <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>London). O <strong>TAB<\/strong> conversou com a diretora, Tali Sharot, e com o psiquiatra brasileiro Rodrigo Martins Leite, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretor de rela\u00e7\u00f5es institucionais do IPq USP (Instituto de Psiquiatria da Universidade de S\u00e3o Paulo) para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entender quais s\u00e3o as ra\u00edzes cient\u00edficas desse problema e como ele se manifesta socialmente. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Por que \u00e9 dif\u00edcil admitir que erramos?<\/strong> Para Sharot, a pergunta deve ser outra. \"O problema n\u00e3o \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessariamente que a gente saiba que est\u00e1 errado e n\u00e3o admita. Na verdade, n\u00e3o percebemos que estamos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>errados\", explica ela. A neurocientista pesquisa, h\u00e1 quase 20 anos, como o nosso c\u00e9rebro reage \u00e0 chegada de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>novas informa\u00e7\u00f5es e descobriu que ele n\u00e3o grava t\u00e3o bem aquelas que v\u00e3o contra o que acreditamos \u2014 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente quando s\u00e3o negativas. \"H\u00e1 maneiras de saber quais mudan\u00e7as de atividade cerebral <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dever\u00edamos observar quando voc\u00ea recebe uma informa\u00e7\u00e3o nova. Conseguimos ver que h\u00e1 menos 'grava\u00e7\u00e3o' <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acontecendo quando a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel ou \u00e9 contr\u00e1ria ao que voc\u00ea acredita\", explica a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista. \"Isso ocorre principalmente nas regi\u00f5es frontais, mas elas est\u00e3o conectadas a regi\u00f5es <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subcorticais que est\u00e3o envolvidas com emo\u00e7\u00e3o, motiva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria etc.\" E o problema n\u00e3o para por a\u00ed. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 acredita quem quer<\/strong>. Al\u00e9m de literalmente guardar menos os fatos que contrariam nossas cren\u00e7as, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s nem vamos atr\u00e1s deles, afirma a pesquisadora. \"Descobrimos que as pessoas s\u00e3o mais propensas a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>procurar informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis e mais propensas a acreditar e refor\u00e7ar suas cren\u00e7as quando recebem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis\", relata. Sharot e sua equipe conseguiram enxergar, no c\u00e9rebro, o funcionamento do <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que conhecemos hoje como vieses cognitivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Vieses, sempre eles<\/strong>. H\u00e1 registros de ao menos 120 vieses cognitivos, mas o mais famoso \u00e9, sem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>d\u00favida, o vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o, segundo o qual procuramos e aceitamos com mais facilidade informa\u00e7\u00f5es que <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>confirmam aquilo em que j\u00e1 acreditamos. \"Isso significa que voc\u00ea tem menos chances de encontrar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o contra o que voc\u00ea acredita\", refor\u00e7a Sharot. Um teste desenvolvido em 2015, pelo New <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>York Times, envergonha muita gente que acredita estar imune ao vi\u00e9s de confirma\u00e7\u00e3o. Quando confrontados <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com uma informa\u00e7\u00e3o que desbanca aquilo em que acreditamos \u2014 principalmente numa discuss\u00e3o acalorada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u2014, entram em jogo as emo\u00e7\u00f5es para \u2015proteger\u2016 nossas posi\u00e7\u00f5es. \"Quando estamos tomados por alguma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00e3o forte, fica mais dif\u00edcil ainda a dial\u00e9tica da conversa, porque as pessoas n\u00e3o est\u00e3o debatendo ideias, e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sim paix\u00f5es\", explica Leite, da USP. \"Isso fortalece a sua opini\u00e3o pr\u00e9via sobre o assunto.\" <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>S\u00f3 sei que nada sei<\/strong>. Outro vi\u00e9s bastante popular para explicar a nossa dificuldade em reconhecer <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma cren\u00e7a errada \u00e9 o efeito Dunning-Kruger, lembra Leite. Os dois pesquisadores que d\u00e3o nome ao efeito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realizaram, em 1999, um estudo demonstrando que as pessoas que possuem pouco conhecimento sobre um <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assunto costumam ser mais confiantes e acreditam saber mais que a m\u00e9dia. Isso se d\u00e1 porque elas n\u00e3o t\u00eam <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conhecimento suficiente para serem capazes de perceberem e admitirem seus pr\u00f3prios erros. Por outro lado, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aqueles que s\u00e3o gabaritados em determinado tema tamb\u00e9m t\u00eam uma vis\u00e3o distorcida sobre seu pr\u00f3prio n\u00edvel <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de conhecimento. Essas pessoas acham que os outros est\u00e3o t\u00e3o bem informados quanto elas, ent\u00e3o tendem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a subestimar suas habilidades. \"Quanto menos forma\u00e7\u00e3o voc\u00ea tem em um assunto, menos preparo cognitivo, <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais voc\u00ea acredita piamente na sua opini\u00e3o sobre ele\", resume Leite. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Isso \u00e9 desculpa para teimosia?<\/strong> N\u00e3o. A ideia \u00e9 ter consci\u00eancia dos vieses comportamentais para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentar evit\u00e1-los ou, pelo menos, lembrar que todos encaramos os fatos de um ponto de vista bastante pessoal. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Leite lembra que costumamos debater dentro de bolhas, vendo nossas opini\u00f5es amplificadas por discursos <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes, imaginando que estamos consumindo conte\u00fado \u2015novo\u2016. \"A sociedade vem dialogando cada vez <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menos, acho que \u00e9 uma tend\u00eancia geral. Cada vez menos pensando no bem comum. H\u00e1 sempre uma <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primazia da opini\u00e3o individual, de pequenos grupos, nunca pensando numa perspectiva mais sistem\u00e1tica e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>globalizante\", avalia ele. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Impress\u00e3o minha, ou estamos discutindo mais?<\/strong> O psiquiatra se lembra do soci\u00f3logo Zygmunt <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Bauman para defender que as redes sociais amplificam nossa necessidade de expor opini\u00f5es online. \"A gente <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>publiciza nossa vida privada de uma forma nunca antes vista. E essa avalanche de opini\u00f5es privadas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocadas em p\u00fablico acaba sofrendo manipula\u00e7\u00f5es \u2014 seja pelos algoritmos ou pela amplifica\u00e7\u00e3o dos rob\u00f4s\", <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observa Leite. \"Isso acaba contagiando muitas pessoas que eventualmente nem tinham uma opini\u00e3o formada <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobre o tema, mas \u00e9 tamanho o bombardeio de mensagens e not\u00edcias que muitas vezes supera a capacidade <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do indiv\u00edduo de ter um filtro cr\u00edtico sobre essas informa\u00e7\u00f5es.\" Em consequ\u00eancia, todo mundo sente a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necessidade de opinar \u2014 mesmo sem conhecer um assunto a fundo \u2014 e, como j\u00e1 vimos antes, ecoar <em>vozes<\/em> <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>semelhantes \u00e0s suas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>Alguma dica para fazer algu\u00e9m admitir um erro?<\/strong> \"Quando as opini\u00f5es s\u00e3o afetivas, refrat\u00e1rias a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dados, n\u00e3o adianta discutir. \u00c9 an\u00e1logo, na psiquiatria, a um paciente que tenha um del\u00edrio. Del\u00edrio \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>grosseiramente uma ideia irremov\u00edvel, \u00e9 uma convic\u00e7\u00e3o muito profunda\", explica. Tanto o psiquiatra quanto a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neurocientista afirmam que reabrir um di\u00e1logo e diminuir a polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 um trabalho social conjunto, pois n\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>h\u00e1 tipos de personalidades mais suscet\u00edveis \u00e0 teimosia e \u00e0 dificuldade em admitir erros. Estamos todos t\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>propensos a isso quanto os que criticamos. A dica, segundo eles, \u00e9 fazer a sua parte e, ativamente, procurar <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias \u00e0quilo que voc\u00ea acredita. E estar aberto ao di\u00e1logo \u2014 mesmo que os assuntos mais <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espinhosos precisem ficar de lado, opina Leite. \"Precisa ser um princ\u00edpio geral encontrar pautas que girem em <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>torno do interesse comum. Mas a politiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o grave que a gente fala em ecologia, por exemplo, que \u00e9 <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>algo do bem comum, e j\u00e1 se fala que \u00e9 uma pauta de esquerda. Precisamos voltar a procurar identidade entre <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pessoas. A politiza\u00e7\u00e3o enfraquece muito nosso senso de comunidade.\" <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(POLLO, Luiza. Por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil admitir que estamos errados? A psiquiatria explica. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">TAB Uol<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 13 jun. 2020. Com adapta\u00e7\u00f5es. Dispon\u00edvel em: &lt; <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/tab.uol.com.br\/noticias\/redacao\/2020\/06\/13\/como-neurociencia-e-psiquiatria-explicam-nossa-dificuldade-em-admitir-erros.htm&gt;)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2323669","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.069\/1990 (ECA), Art. 4\u00ba, o dever de assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9: I. Da fam\u00edlia. II. Da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico. III. Apenas da fam\u00edlia. IV. Exclusivamente do poder p\u00fablico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179831,"hashId":"f98c77d3a0b7bf8cfb7208b37483a54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.069\/1990 (ECA), Art. 4\u00ba, o dever de assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apenas da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Exclusivamente do poder p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552138,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8552137,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8552138,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8552139,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8552140,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8552141,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2179831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas da Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do Idoso):I. O idoso goza de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhe, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.II. \u00c9 apenas obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.III. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado e da fam\u00edlia garantir \u00e0 pessoa adulta e idosa a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam um envelhecimento saud\u00e1vel e em condi\u00e7\u00f5es de dignidade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179837,"hashId":"16fcdd966142853114e4b08fcd47f144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas da Lei n\u00ba 10.741\/2003 (Estatuto do Idoso):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O idoso goza de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhe, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 apenas obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado e da fam\u00edlia garantir \u00e0 pessoa adulta e idosa a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam um envelhecimento saud\u00e1vel e em condi\u00e7\u00f5es de dignidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552167,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8552167,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8552168,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8552169,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8552170,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8552171,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2179837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2212 CFESS intitulado \"Par\u00e2metros para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Sa\u00fade\", uma das a\u00e7\u00f5es do assistente social inserido na gest\u00e3o e no planejamento \u00e9 \"contribuir na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, procurando garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e demais trabalhadores da sa\u00fade inclusive no que se refere \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas\" (CFESS, 2010, p.61). A remiss\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico participativo justifica-se porque esse","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324306,"hashId":"f9b3ce8a6c84377ef9b2bb5cf7465d02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u2212 CFESS intitulado \"Par\u00e2metros para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Sa\u00fade\", uma das a\u00e7\u00f5es do assistente social inserido na gest\u00e3o e no planejamento \u00e9 \"contribuir na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, procurando garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e demais trabalhadores da sa\u00fade inclusive no que se refere \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas\" (CFESS, 2010, p.61). A remiss\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico participativo justifica-se porque esse<\/p>","resposta":9178476,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o mais comum, voltando-se para a obten\u00e7\u00e3o de vantagens competitivas por uma determinada organiza\u00e7\u00e3o em um setor espec\u00edfico.","id":9178472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o mais comum, voltando-se para a obten\u00e7\u00e3o de vantagens competitivas por uma determinada organiza\u00e7\u00e3o em um setor espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece o caminho que uma organiza\u00e7\u00e3o pretende percorrer para sair de uma situa\u00e7\u00e3o presente e chegar, em um per\u00edodo previamente determinado, a uma situa\u00e7\u00e3o futura que represente sua evolu\u00e7\u00e3o.","id":9178473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece o caminho que uma organiza\u00e7\u00e3o pretende percorrer para sair de uma situa\u00e7\u00e3o presente e chegar, em um per\u00edodo previamente determinado, a uma situa\u00e7\u00e3o futura que represente sua evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envolve o desenvolvimento dos programas e projetos.","id":9178474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolve o desenvolvimento dos programas e projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detalha as a\u00e7\u00f5es e atividades necess\u00e1rias para atingir os objetivos e as metas fixadas pelos n\u00edveis hierarquicamente superiores.","id":9178475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detalha as a\u00e7\u00f5es e atividades necess\u00e1rias para atingir os objetivos e as metas fixadas pelos n\u00edveis hierarquicamente superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilita tanto a articula\u00e7\u00e3o entre os atores sociais como o fortalecimento e a coes\u00e3o dos indiv\u00edduos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ensejar a coopera\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das atividades.","id":9178476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita tanto a articula\u00e7\u00e3o entre os atores sociais como o fortalecimento e a coes\u00e3o dos indiv\u00edduos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ensejar a coopera\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/2324306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 28 de janeiro de 2022, a Secretaria Municipal de Sa\u00fade e o Conselho Municipal de Sa\u00fade de Oeiras promoveram a Etapa Municipal da V Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Mental, contando com a participa\u00e7\u00e3o de representantes de usu\u00e1rios do servi\u00e7o de sa\u00fade e sociedade civil, de trabalhadores da sa\u00fade, de gestores e prestadores de servi\u00e7os da sa\u00fade. A participa\u00e7\u00e3o desses segmentos est\u00e1 prevista na","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324301,"hashId":"3544cd038dc6e0c0cb0c1fb627afdd55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 28 de janeiro de 2022, a Secretaria Municipal de Sa\u00fade e o Conselho Municipal de Sa\u00fade de Oeiras promoveram a Etapa Municipal da V Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Mental, contando com a participa\u00e7\u00e3o de representantes de usu\u00e1rios do servi\u00e7o de sa\u00fade e sociedade civil, de trabalhadores da sa\u00fade, de gestores e prestadores de servi\u00e7os da sa\u00fade. A participa\u00e7\u00e3o desses segmentos est\u00e1 prevista na<\/p>","resposta":9178451,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.","id":9178450,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00aa 8.142, de 28 de dezembro de 1990.","id":9178451,"corpo":"<p>Lei n\u00aa 8.142, de 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993. ","id":9178452,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.216, de 6 de abril de 2001.","id":9178453,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 10.216, de 6 de abril de 2001.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015.","id":9178454,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2324301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere corretamente a uma das garantias de prioridade estabelecidas pelo Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.069\/1990.","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179827,"hashId":"f821d558e30207be1fdb35cd9b56314e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere corretamente a uma das garantias de prioridade estabelecidas pelo Art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 8.069\/1990.<\/p>","resposta":8552120,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.","id":8552117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios.","id":8552118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.","id":8552119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhamento a cursos ou programas de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.","id":8552120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A busca \u00e0 fam\u00edlia extensa.","id":8552121,"corpo":"<p>A busca \u00e0 fam\u00edlia extensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2179827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da \u201cquest\u00e3o social\u201d e o Servi\u00e7o Social nos termos de Marilda Villela Iamamoto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179808,"hashId":"e9d0a0e35cf50fee986bc03913e80d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u201cquest\u00e3o social\u201d e o Servi\u00e7o Social nos termos de Marilda Villela Iamamoto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8552026,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde a d\u00e9cada de oitenta, afirma-se que o Servi\u00e7o Social \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho da sociedade, inscrita na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho social.","id":8552022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde a d\u00e9cada de oitenta, afirma-se que o Servi\u00e7o Social \u00e9 uma especializa\u00e7\u00e3o do trabalho da sociedade, inscrita na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A particularidade do Servi\u00e7o Social no \u00e2mbito da divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho coletivo \u00e9 organicamente vinculada \u00e0s configura\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais da \u201cquest\u00e3o social\u201d e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de seu enfrentamento, que s\u00e3o permeadas pela a\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, do capital e do Estado.","id":8552023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A particularidade do Servi\u00e7o Social no \u00e2mbito da divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho coletivo \u00e9 organicamente vinculada \u00e0s configura\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais da \u201cquest\u00e3o social\u201d e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de seu enfrentamento, que s\u00e3o permeadas pela a\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, do capital e do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u201cquest\u00e3o social\u201d \u00e9 indissoci\u00e1vel da sociabilidade capitalista fundada na explora\u00e7\u00e3o do trabalho, que a reproduz ampliadamente.","id":8552024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cquest\u00e3o social\u201d \u00e9 indissoci\u00e1vel da sociabilidade capitalista fundada na explora\u00e7\u00e3o do trabalho, que a reproduz ampliadamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foram as lutas sociais que, rompendo o dom\u00ednio privado nas rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho, extrapolaram a \u201cquest\u00e3o social\u201d para a esfera p\u00fablica.","id":8552025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram as lutas sociais que, rompendo o dom\u00ednio privado nas rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho, extrapolaram a \u201cquest\u00e3o social\u201d para a esfera p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pensar a \u201cquest\u00e3o social\u201d nas particularidades brasileiras sup\u00f5e reconhecer que a transi\u00e7\u00e3o do capitalismo financeiro ao monopolista no Brasil foi presidida por uma burguesia com forte orienta\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e nacionalista voltada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento capitalista interno aut\u00f4nomo.","id":8552026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar a \u201cquest\u00e3o social\u201d nas particularidades brasileiras sup\u00f5e reconhecer que a transi\u00e7\u00e3o do capitalismo financeiro ao monopolista no Brasil foi presidida por uma burguesia com forte orienta\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e nacionalista voltada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um desenvolvimento capitalista interno aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/2179808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas a seguir, assinale aquela cujos termos N\u00c3O poderiam completar as lacunas tracejadas das linhas 01 e 06, sob pena de se incorrer em erro gramatical.","provas":[{"id":81467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:33:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2412815,"hashId":"c4f24de7c53871471fe70cfe967af315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas a seguir, assinale aquela cujos termos N\u00c3O poderiam completar as lacunas tracejadas das linhas 01 e 06, sob pena de se incorrer em erro gramatical.<\/p>","resposta":9559129,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"daquele que \u2013 no \u00e2mbito da","id":9559127,"corpo":"<p>daquele que \u2013 no \u00e2mbito da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de quem \u2013 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0","id":9559128,"corpo":"<p>de quem \u2013 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos que \u2013 no que diz respeito a","id":9559129,"corpo":"<p>dos que \u2013 no que diz respeito a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de qualquer um que \u2013 quanto \u00e0","id":9559130,"corpo":"<p>de qualquer um que \u2013 quanto \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de algu\u00e9m que \u2013 acerca da","id":9559131,"corpo":"<p>de algu\u00e9m que \u2013 acerca da<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris Por Eduardo Escorel 01 Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam se (1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,02 quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta03 de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201cE se (2) o ano de 2022 vier para04 constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d05 Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,06 incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da07 confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De08 novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o09 \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d10 Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o11 ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns12 blockbusters, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando se (3) trata de filmes13 brasileiros. Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a14 maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser15 acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.16 Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo Marighella, celebrado como o sucesso comercial17 brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse18 que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.19 Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para20 tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para21 sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no22 mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas23 destinadas ao entretenimento de massa.24 E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu25 estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os26 par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e927 postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em28 dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 se (4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance29 para desviar o seu curso? (Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":533675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Escorel<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam <strong>se <\/strong>(1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201c<em>E <\/em><strong><em>se<\/em> <\/strong>(2) <em>o ano de 2022 vier para<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> blockbusters<\/em>, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando <strong>se <\/strong>(3) trata de filmes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiros. <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo <em>Marighella<\/em>, celebrado como o sucesso comercial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> destinadas ao entretenimento de massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 <strong>se <\/strong>(4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para desviar o seu curso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, foram destacadas quatro ocorr\u00eancias da palavra SE (linhas 01, 03, 12 e 29) e numeradas pela ordem em que aparecem. Assinale a alternativa em que as ocorr\u00eancias, representadas pelos n\u00fameros de 1 a 4, t\u00eam a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","provas":[{"id":81467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:33:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2412819,"hashId":"9b4b353cbf17dd922aff656b1c043aaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, foram destacadas quatro ocorr\u00eancias da palavra SE (linhas 01, 03, 12 e 29) e numeradas pela ordem em que aparecem. Assinale a alternativa em que as ocorr\u00eancias, representadas pelos n\u00fameros de <strong>1 <\/strong>a <strong>4<\/strong>, t\u00eam a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.<\/p>","resposta":9559150,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3.","id":9559147,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 12.","id":9559148,"corpo":"<p>3 e 12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 e 29.","id":9559149,"corpo":"<p>12 e 29.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 12 e 29.","id":9559150,"corpo":"<p>1, 12 e 29.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 12 e 29.","id":9559151,"corpo":"<p>1, 3, 12 e 29.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris Por Eduardo Escorel 01 Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam se (1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,02 quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta03 de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201cE se (2) o ano de 2022 vier para04 constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d05 Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,06 incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da07 confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De08 novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o09 \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d10 Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o11 ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns12 blockbusters, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando se (3) trata de filmes13 brasileiros. Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a14 maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser15 acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.16 Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo Marighella, celebrado como o sucesso comercial17 brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse18 que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.19 Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para20 tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para21 sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no22 mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas23 destinadas ao entretenimento de massa.24 E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu25 estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os26 par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e927 postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em28 dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 se (4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance29 para desviar o seu curso? (Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":533675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Escorel<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam <strong>se <\/strong>(1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201c<em>E <\/em><strong><em>se<\/em> <\/strong>(2) <em>o ano de 2022 vier para<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> blockbusters<\/em>, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando <strong>se <\/strong>(3) trata de filmes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiros. <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo <em>Marighella<\/em>, celebrado como o sucesso comercial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> destinadas ao entretenimento de massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 <strong>se <\/strong>(4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para desviar o seu curso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as tr\u00eas reescritas do per\u00edodo destacado no texto entre as linhas 13 e 15:I. A falta de sintonia habitual entre a maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, al\u00e9m do instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico (ainda receoso de frequentar as salas), s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que, se necess\u00e1rio, explicam o que vem ocorrendo. II. A fim de se explicar o que vem ocorrendo, junte-se o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico que ainda est\u00e1 receoso de frequentar as salas, a falta de sintonia habitual entre a maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais.III. J\u00e1 \u00e9 habitual que os t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados tenham pouca sintonia com a demanda de espectadores potenciais; ademais, deve-se considerar o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas. Esses s\u00e3o motivos que se prestam para explicar o que vem ocorrendo. Quais preservam a corre\u00e7\u00e3o da sintaxe e da pontua\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":81467,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:33:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2412817,"hashId":"95c1ec9a35d553cfe39ae3e92a7039e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as tr\u00eas reescritas do per\u00edodo destacado no texto entre as linhas 13 e 15:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A falta de sintonia habitual entre a maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, al\u00e9m do instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico (ainda receoso de frequentar as salas), s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que, se necess\u00e1rio, explicam o que vem ocorrendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fim de se explicar o que vem ocorrendo, junte-se o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico que ainda est\u00e1 receoso de frequentar as salas, a falta de sintonia habitual entre a maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. J\u00e1 \u00e9 habitual que os t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados tenham pouca sintonia com a demanda de espectadores potenciais; ademais, deve-se considerar o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas. Esses s\u00e3o motivos que se prestam para explicar o que vem ocorrendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais preservam a corre\u00e7\u00e3o da sintaxe e da pontua\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9559140,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9559137,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9559138,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9559139,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9559140,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9559141,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris Por Eduardo Escorel 01 Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam se (1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,02 quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta03 de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201cE se (2) o ano de 2022 vier para04 constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d05 Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,06 incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da07 confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De08 novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o09 \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d10 Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o11 ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns12 blockbusters, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando se (3) trata de filmes13 brasileiros. Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a14 maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser15 acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.16 Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo Marighella, celebrado como o sucesso comercial17 brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse18 que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.19 Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para20 tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para21 sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no22 mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas23 destinadas ao entretenimento de massa.24 E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu25 estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os26 par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e927 postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em28 dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 se (4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance29 para desviar o seu curso? (Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":533675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O cometa por tr\u00e1s do arco-\u00edris<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Eduardo Escorel<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os sonhos ______ faz cinema no Brasil n\u00e3o t\u00eam <strong>se <\/strong>(1) tornado realidade h\u00e1 um bom tempo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto mais os de brasileiras e brasileiros em geral, conforme sinaliza de modo preciso a pergunta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de Vera Magalh\u00e3es, feita em seu \u00faltimo artigo de 2021: \u201c<em>E <\/em><strong><em>se<\/em> <\/strong>(2) <em>o ano de 2022 vier para<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constituir uma trilogia macabra que conspurcar\u00e1 para sempre a terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI?\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para ela, \u201c2021 foi, no Brasil e no mundo, a parte 2 de 2020, repetindo confinamento, mortes,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> incerteza ______ recupera\u00e7\u00e3o da economia, al\u00e9m do agravamento das desigualdades e da<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> confirma\u00e7\u00e3o de que vivemos uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica cada vez mais presente no dia a dia. De<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> novo, vimos amea\u00e7ados consensos civilizat\u00f3rios, como direitos individuais e coletivos e a ades\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e0s leis, \u00e0 democracia e \u00e0 raz\u00e3o.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Estamos mal, portanto, tanto no \u00e2mbito geral, quanto no delimitado do cinema, no qual n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ser\u00e1 o poder de sedu\u00e7\u00e3o do Homem-Aranha que ir\u00e1 nos redimir. Salvo para assistir a alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> blockbusters<\/em>, a frequ\u00eancia aos cinemas continua baixa, em especial quando <strong>se <\/strong>(3) trata de filmes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiros. <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Se for preciso explicar o que vem ocorrendo, \u00e0 falta de sintonia habitual entre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">maioria dos t\u00edtulos nacionais lan\u00e7ados e a demanda de espectadores potenciais, talvez possa ser<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">acrescido o instinto de preserva\u00e7\u00e3o de parte do p\u00fablico, ainda receoso de frequentar as salas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ineg\u00e1vel, por\u00e9m, \u00e9 o fato de que nem mesmo <em>Marighella<\/em>, celebrado como o sucesso comercial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> brasileiro da temporada, rendeu o suficiente para fazer frente ao seu custo de produ\u00e7\u00e3o \u2013 impasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que ratifica, nos termos vigentes, a inviabilidade financeira da produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Trata-se, em \u00faltima an\u00e1lise, da necessidade imperiosa de tomar as medidas necess\u00e1rias para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> tornar o cinema uma atividade vi\u00e1vel neste pa\u00eds. Sem isso, continuaremos dependentes para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sempre do Estado, subordinados a uma ag\u00eancia sem autonomia, com participa\u00e7\u00e3o reduzida no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mercado interno, concorrendo em condi\u00e7\u00f5es desiguais com produ\u00e7\u00f5es milion\u00e1rias importadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> destinadas ao entretenimento de massa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E se par\u00e1ssemos de fingir? Que tal n\u00f3s, amantes do cinema brasileiro, reconhecermos o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> estado ag\u00f4nico? Encararmos sem subterf\u00fagios essa situa\u00e7\u00e3o e admitirmos que, respeitados os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> par\u00e2metros em vigor, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de restabelecimento \u00e0 vista? N\u00e3o olhar para cima \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> postura de avestruz. Supondo que ainda haja tempo, que tal olharmos al\u00e9m do arco-\u00edris, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dire\u00e7\u00e3o ao cometa que est\u00e1 <strong>se <\/strong>(4) aproximando da Terra, e fazer o que estiver ao nosso alcance<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para desviar o seu curso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/o-cometa-por-tras-do-arco-iris \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise a seguir \u00e9 do historiador Ygor Cavalcante sobre as fugas de escravos no Amazonas na segunda metade do s\u00e9culo XIX e permite abordar aspectos importantes sobre a presen\u00e7a negra na regi\u00e3o. \u201cUm pouco mais da metade das fugas se originam em Manaus (52%). Outras cidades do interior da prov\u00edncia tamb\u00e9m aparecem: lugares como Serpa, Silves, Tauapessass\u00fa, S\u00e3o Jos\u00e9 do Amatary e entre outras localidades do rio Madeira (especialmente ligadas \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da seringa), respondem por grande parte das origens das fugas (28%) (...). Escravos e escravas, individual ou coletivamente, seguiram diversas dire\u00e7\u00f5es pelo vale amaz\u00f4nico. Recuperando uma bela imagem proposta pelo historiador Fl\u00e1vio Gomes, a floresta tornou-se negra e as vilas e cidades da prov\u00edncia tamb\u00e9m\u201d. (CAVALCANTE, Ygor Olinto Rocha. \u201cFugido, ainda que sem motivo: escravid\u00e3o, liberdade e fugas escravas no Amazonas Imperial (c. 1850-c. 1888). In: MELO, Patr\u00edcia Alves (Org.). O fim do sil\u00eancio. Presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. Curitiba: Editora CRV, 2021. pp.46-47). Considerando-se a an\u00e1lise do autor \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 08:21:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2625079,"hashId":"e854dab55c6368284bb6b0355ccdaaae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise a seguir \u00e9 do historiador Ygor Cavalcante sobre as fugas de escravos no Amazonas na segunda metade do s\u00e9culo XIX e permite abordar aspectos importantes sobre a presen\u00e7a negra na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cUm pouco mais da metade das fugas se originam em Manaus (52%). Outras cidades do interior da prov\u00edncia tamb\u00e9m aparecem: lugares como Serpa, Silves, Tauapessass\u00fa, S\u00e3o Jos\u00e9 do Amatary e entre outras localidades do rio Madeira (especialmente ligadas \u00e0 extra\u00e7\u00e3o da seringa), respondem por grande parte das origens das fugas (28%) (...). Escravos e escravas, individual ou coletivamente, seguiram diversas dire\u00e7\u00f5es pelo vale amaz\u00f4nico. Recuperando uma bela imagem proposta pelo historiador Fl\u00e1vio Gomes, a floresta tornou-se negra e as vilas e cidades da prov\u00edncia tamb\u00e9m\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CAVALCANTE, Ygor Olinto Rocha. \u201cFugido, ainda que sem motivo: escravid\u00e3o, liberdade e fugas escravas no Amazonas Imperial (c. 1850-c. 1888). In: MELO, Patr\u00edcia Alves (Org.). <strong>O fim do sil\u00eancio<\/strong>. Presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. Curitiba: Editora CRV, 2021. pp.46-47). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a an\u00e1lise do autor \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10476097,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica da escravid\u00e3o na Prov\u00edncia durante o s\u00e9culo XIX esteve predominantemente vinculada \u00e0s atividades extrativistas, sobretudo da seringa.","id":10476095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica da escravid\u00e3o na Prov\u00edncia durante o s\u00e9culo XIX esteve predominantemente vinculada \u00e0s atividades extrativistas, sobretudo da seringa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o neste per\u00edodo na regi\u00e3o se deu mais por meio de a\u00e7\u00f5es individuais, como fugas, do que por via de rebeli\u00f5es organizadas. ","id":10476096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o neste per\u00edodo na regi\u00e3o se deu mais por meio de a\u00e7\u00f5es individuais, como fugas, do que por via de rebeli\u00f5es organizadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fugas constitu\u00edram uma das formas de ag\u00eancia desenvolvidas pelos escravizados, contribuindo para que a presen\u00e7a negra se espraiasse por diferentes regi\u00f5es da Prov\u00edncia do Amazonas. ","id":10476097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fugas constitu\u00edram uma das formas de ag\u00eancia desenvolvidas pelos escravizados, contribuindo para que a presen\u00e7a negra se espraiasse por diferentes regi\u00f5es da Prov\u00edncia do Amazonas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"havia um grande contingente de escravizados na cidade de Manaus, indicando uma preponder\u00e2ncia de africanos e afro-brasileiros atuando no contexto urbano em detrimento de atividades nas \u00e1reas rurais.","id":10476098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia um grande contingente de escravizados na cidade de Manaus, indicando uma preponder\u00e2ncia de africanos e afro-brasileiros atuando no contexto urbano em detrimento de atividades nas \u00e1reas rurais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o numeroso contingente de escravizados atuando na Prov\u00edncia do Amazonas no s\u00e9culo XIX contribui para refutar a tese de que a presen\u00e7a africana foi pouco relevante para as atividades econ\u00f4micas da regi\u00e3o.","id":10476099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o numeroso contingente de escravizados atuando na Prov\u00edncia do Amazonas no s\u00e9culo XIX contribui para refutar a tese de que a presen\u00e7a africana foi pouco relevante para as atividades econ\u00f4micas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, a historiografia vem promovendo uma s\u00e9rie de discuss\u00f5es sobre o que se convencionou chamar de campo da \u201chist\u00f3ria p\u00fablica\u201d. Leia o texto a seguir. \u201cLogo ap\u00f3s as primeiras manifesta\u00e7\u00f5es do ano de 2015 que pediam, de maneira mais ou menos expl\u00edcita, uma interven\u00e7\u00e3o militar no Brasil, varia\u00e7\u00f5es de um meme passaram a povoar as redes sociais brasileiras: de um lado, fotografias de manifestantes e de suas faixas (quase sempre as mais ins\u00f3litas, como aquela que, em um arremedo da l\u00edngua inglesa pedia: \u201cPeople Emanates... Help! Military Intervetion Already!\u201d); de outro, o contraponto a esses clamores, diagnosticados como falta de conhecimento ou desrespeito \u00e0 hist\u00f3rica pol\u00edtica recente, com o uso da frase \u2018Por mais livros de Hist\u00f3ria!\u2019\u201d. (MAUAD, Ana Maria; ALMEIDA, Juniele Rab\u00ealo de; SANTHIAGO, Ricardo. Introdu\u00e7\u00e3o. In: MAUAD, Ana Maria; ALMEIDA, Juniele Rab\u00ealo de; SANTHIAGO, Ricardo (Orgs.). Hist\u00f3ria P\u00fablica no Brasil: sentidos e itiner\u00e1rios. S\u00e3o Paulo: Letra e Voz, 2016. p.11). A discuss\u00e3o promovida ao longo da obra cujo trecho foi destacado, aponta, fundamentalmente, para uma reflex\u00e3o sobre a","provas":[{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2625083,"hashId":"7935846f07335861af5cc33daf8f001c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, a historiografia vem promovendo uma s\u00e9rie de discuss\u00f5es sobre o que se convencionou chamar de campo da \u201chist\u00f3ria p\u00fablica\u201d. Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLogo ap\u00f3s as primeiras manifesta\u00e7\u00f5es do ano de 2015 que pediam, de maneira mais ou menos expl\u00edcita, uma interven\u00e7\u00e3o militar no Brasil, varia\u00e7\u00f5es de um meme passaram a povoar as redes sociais brasileiras: de um lado, fotografias de manifestantes e de suas faixas (quase sempre as mais ins\u00f3litas, como aquela que, em um arremedo da l\u00edngua inglesa pedia: \u201c<em>People Emanates... Help! Military Intervetion Already<\/em>!\u201d); de outro, o contraponto a esses clamores, diagnosticados como falta de conhecimento ou desrespeito \u00e0 hist\u00f3rica pol\u00edtica recente, com o uso da frase \u2018Por mais livros de Hist\u00f3ria!\u2019\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MAUAD, Ana Maria; ALMEIDA, Juniele Rab\u00ealo de; SANTHIAGO, Ricardo. Introdu\u00e7\u00e3o. In: MAUAD, Ana Maria; ALMEIDA, Juniele Rab\u00ealo de; SANTHIAGO, Ricardo (Orgs.). <strong>Hist\u00f3ria P\u00fablica no Brasil<\/strong>: sentidos e itiner\u00e1rios. S\u00e3o Paulo: Letra e Voz, 2016. p.11). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o promovida ao longo da obra cujo trecho foi destacado, aponta, fundamentalmente, para uma reflex\u00e3o sobre a<\/p>","resposta":10476110,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de reafirma\u00e7\u00e3o do papel do historiador na produ\u00e7\u00e3o de saberes no campo da hist\u00f3ria.","id":10476109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de reafirma\u00e7\u00e3o do papel do historiador na produ\u00e7\u00e3o de saberes no campo da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" import\u00e2ncia da hist\u00f3ria como elemento de orienta\u00e7\u00e3o da vida pol\u00edtica, social e cultural e a necessidade de se refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre esse campo disciplinar e seus p\u00fablicos.","id":10476110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> import\u00e2ncia da hist\u00f3ria como elemento de orienta\u00e7\u00e3o da vida pol\u00edtica, social e cultural e a necessidade de se refletir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre esse campo disciplinar e seus p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" relev\u00e2ncia de pensar em estrat\u00e9gias de inser\u00e7\u00e3o dos historiadores nos debates da vida p\u00fablica, promovendo seu deslocamento da esfera exclusivamente acad\u00eamica.","id":10476111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> relev\u00e2ncia de pensar em estrat\u00e9gias de inser\u00e7\u00e3o dos historiadores nos debates da vida p\u00fablica, promovendo seu deslocamento da esfera exclusivamente acad\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria p\u00fablica como um campo voltado, sobretudo, \u00e0 reflex\u00e3o acerca dos trabalhos de \u201cdivulga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica\u201d. ","id":10476112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percep\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria p\u00fablica como um campo voltado, sobretudo, \u00e0 reflex\u00e3o acerca dos trabalhos de \u201cdivulga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" import\u00e2ncia de pensar em estrat\u00e9gias de amplia\u00e7\u00e3o do p\u00fablico leitor das obras historiogr\u00e1ficas.","id":10476113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> import\u00e2ncia de pensar em estrat\u00e9gias de amplia\u00e7\u00e3o do p\u00fablico leitor das obras historiogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir. \u201c(...) os povos origin\u00e1rios brasileiros vivenciam mais de quinhentos anos de imposi\u00e7\u00f5es, diferenciadas em seus formatos e contextos hist\u00f3ricos (...). Exemplar nesse sentido \u00e9 pensar que em 2014, quando completavam cinquenta anos do golpe militar-civil de 1964, pouco se escreveu a respeito de como os mais de vinte anos do chamado \u201cestado de exce\u00e7\u00e3o\u201d brasileiro afetaram os Povos Ind\u00edgenas\u201d. (ANGATU, Cas\u00e9; TUPINAMB\u00c1, Ayra. Protagonismos Ind\u00edgenas: (re)exist\u00eancias ind\u00edgenas e indianidades. In: CARNEIRO, Maria Luiza Tucci, ROSSI, Miriam Silva (Orgs.) \u00cdndios no Brasil: vida, cultura e morte. S\u00e3o Paulo: Intermeios, 2019. p.25).Considerando-se o texto anterior \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2625076,"hashId":"6cef5b66437f678a6ce4ab83e5420e73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) os povos origin\u00e1rios brasileiros vivenciam mais de quinhentos anos de imposi\u00e7\u00f5es, diferenciadas em seus formatos e contextos hist\u00f3ricos (...). Exemplar nesse sentido \u00e9 pensar que em 2014, quando completavam cinquenta anos do golpe militar-civil de 1964, pouco se escreveu a respeito de como os mais de vinte anos do chamado \u201cestado de exce\u00e7\u00e3o\u201d brasileiro afetaram os Povos Ind\u00edgenas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ANGATU, Cas\u00e9; TUPINAMB\u00c1, Ayra. Protagonismos Ind\u00edgenas: (re)exist\u00eancias ind\u00edgenas e indianidades. In: CARNEIRO, Maria Luiza Tucci, ROSSI, Miriam Silva (Orgs.) <strong>\u00cdndios no Brasil<\/strong>: vida, cultura e morte. S\u00e3o Paulo: Intermeios, 2019. p.25).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o texto anterior \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10476082,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante a ditadura militar brasileira a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o indigenista oficial, por meio de \u00f3rg\u00e3os como a FUNAI, representou, por vezes, uma amea\u00e7a contra os povos ind\u00edgenas.","id":10476080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante a ditadura militar brasileira a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o indigenista oficial, por meio de \u00f3rg\u00e3os como a FUNAI, representou, por vezes, uma amea\u00e7a contra os povos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a experi\u00eancia da ditadura militar acarretou uma s\u00e9rie de perdas para os povos ind\u00edgenas do Brasil, com graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos impetradas pelo Estado. ","id":10476081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a experi\u00eancia da ditadura militar acarretou uma s\u00e9rie de perdas para os povos ind\u00edgenas do Brasil, com graves viola\u00e7\u00f5es de direitos humanos impetradas pelo Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o apagamento das experi\u00eancias ind\u00edgenas de certos per\u00edodos da hist\u00f3ria brasileira constitui, ele mesmo, uma das formas de imposi\u00e7\u00e3o vivenciadas por esses povos.","id":10476082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o apagamento das experi\u00eancias ind\u00edgenas de certos per\u00edodos da hist\u00f3ria brasileira constitui, ele mesmo, uma das formas de imposi\u00e7\u00e3o vivenciadas por esses povos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tipos de viol\u00eancia praticadas contra os povos ind\u00edgenas foram particularmente mais graves durante os per\u00edodos de regimes autorit\u00e1rios.","id":10476083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tipos de viol\u00eancia praticadas contra os povos ind\u00edgenas foram particularmente mais graves durante os per\u00edodos de regimes autorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre regimes de exce\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de exterm\u00ednio dos povos ind\u00edgenas no Brasil.","id":10476084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre regimes de exce\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de exterm\u00ednio dos povos ind\u00edgenas no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422898,"slug":"historia-historia-e-cultura-indigena"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a ditadura militar brasileira uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es foram promovidas pelo Estado na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, muitas das quais atingiram diretamente os povos ind\u00edgenas ali residentes. Um exemplo emblem\u00e1tico deste processo foram as viola\u00e7\u00f5es de direitos dos ind\u00edgenas Waimiri-Atroari, analisado pela Comiss\u00e3o Estadual da Verdade do Amazonas. Acerca deste processo hist\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar que o relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o evidencia o (a) ","provas":[{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 08:20:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2625077,"hashId":"4b696a30d8f8d783abe81aa0fa37d946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a ditadura militar brasileira uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es foram promovidas pelo Estado na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, muitas das quais atingiram diretamente os povos ind\u00edgenas ali residentes. Um exemplo emblem\u00e1tico deste processo foram as viola\u00e7\u00f5es de direitos dos ind\u00edgenas Waimiri-Atroari, analisado pela Comiss\u00e3o Estadual da Verdade do Amazonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca deste processo hist\u00f3rico, \u00e9 correto afirmar que o relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o evidencia o (a) <\/p>","resposta":10476089,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"silenciamento da m\u00eddia local acerca das investidas de empresas privadas sobre a terra ind\u00edgena Waimiri-Atroari. ","id":10476085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">silenciamento da m\u00eddia local acerca das investidas de empresas privadas sobre a terra ind\u00edgena Waimiri-Atroari. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o entre o discurso desenvolvimentista e a ideia de valoriza\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas habitantes da Amaz\u00f4nia brasileira.","id":10476086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vincula\u00e7\u00e3o entre o discurso desenvolvimentista e a ideia de valoriza\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas habitantes da Amaz\u00f4nia brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o, por parte da FUNAI, da inexist\u00eancia de \u00edndios isolados na regi\u00e3o, facilitando a a\u00e7\u00e3o de mineradoras.","id":10476087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma\u00e7\u00e3o, por parte da FUNAI, da inexist\u00eancia de \u00edndios isolados na regi\u00e3o, facilitando a a\u00e7\u00e3o de mineradoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" supera\u00e7\u00e3o do modelo de indigenismo posto em pr\u00e1tica pela ditadura militar na regi\u00e3o a partir do final dos anos 1960. ","id":10476088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> supera\u00e7\u00e3o do modelo de indigenismo posto em pr\u00e1tica pela ditadura militar na regi\u00e3o a partir do final dos anos 1960. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre viol\u00eancia estatal e capital privado, por meio da subordina\u00e7\u00e3o do indigenismo oficial aos interesses empresariais.","id":10476089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o entre viol\u00eancia estatal e capital privado, por meio da subordina\u00e7\u00e3o do indigenismo oficial aos interesses empresariais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Ind\u00edgena","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":422898,"slug":"historia-historia-e-cultura-indigena"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the period \u201cToday, the Minister of Agriculture and Agri-Food, the Honourable Marie-Claude Bibeau, announced an investment of up to $113,575 for Be Seen Be Safe Ltd. to determine and promote an innovative technology system to help protect the livestock industry in the event of disease outbreak\u201d (lines from 4 to 9), the indefinite article \u201can\u201d can be correctly replaced by a.","provas":[{"id":80546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:28:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2626978,"hashId":"d2e466df522c47f38f399bd6116054a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the period \u201cToday, the Minister of Agriculture and Agri-Food, the Honourable Marie-Claude Bibeau, announced an investment of up to $113,575 for Be Seen Be Safe Ltd. to determine and promote an innovative technology system to help protect the livestock industry in the event of disease outbreak\u201d (lines from 4 to 9), the indefinite article \u201can\u201d can be correctly replaced by <strong>a<\/strong>.<\/p>","resposta":10483810,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10483809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10483810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 21 to 30.Government of Canada invests in the development ofbiosecurity technology to help farmers mitigate the risk ofdisease outbreaks1 _______ Disease outbreak threatens the ability for farmersto maintain their operations, however, innovation isrevolutionizing modern agriculture and is playing a key role4 in addressing agricultural challenges. Today, the Minister ofAgriculture and Agri-Food, the Honourable Marie-ClaudeBibeau, announced an investment of up to $113,575 for Be7 Seen Be Safe Ltd. to determine and promote an innovativetechnology system to help protect the livestock industry inthe event of disease outbreak.10 _______ Building on its existing farm health technologyplatform, Be Seen Be Safe Ltd. is using the funds to research,test and develop the best hardware solution that will allow13 real-time tracking and tracing of trailers. After the trials arecomplete, the company will publish and widely distributerecommendations on the best-fit technology along with16 information on deployment. By using data to monitor themovement of these vehicles, farmers can rapidly contain anoutbreak, limit losses and reduce the time it takes to return19 to normal business._______ Disease outbreak can have major impacts onanimal welfare, food supply, productivity and producer22 mental health, and can result in significant economic losses.That is why the Government of Canada is supporting thedevelopment of biosecurity technologies that can help25 farmers manage this risk._______ The Government of Canada is committed tosupporting the innovations of small businesses as they28 develop solutions to ensure Canada's agricultural sector canadapt and remain competitive. Be Seen Be Safe Ltd.'sinnovative product will help the livestock industry improve31 its resiliency and allow producers to react quickly and limitimpacts if disaster strikes.Internet: &lt;www.newswire.ca\/news-releases&gt;.Concerning the idea of the text and general grammar aspects, judge the items from 21 to 30.","id":558511,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 21 to 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Government of Canada invests in the development of<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>biosecurity technology to help farmers mitigate the risk of<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>disease outbreaks<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Disease outbreak threatens the ability for farmers<\/p><p style=\"text-align: justify;\">to maintain their operations, however, innovation is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">revolutionizing modern agriculture and is playing a key role<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>in addressing agricultural challenges. Today, the Minister of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agriculture and Agri-Food, the Honourable Marie-Claude<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bibeau, announced an investment of up to $113,575 for Be<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>Seen Be Safe Ltd. to determine and promote an innovative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">technology system to help protect the livestock industry in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the event of disease outbreak.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Building on its existing farm health technology<\/p><p style=\"text-align: justify;\">platform, Be Seen Be Safe Ltd. is using the funds to research,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">test and develop the best hardware solution that will allow<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>real-time tracking and tracing of trailers. After the trials are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complete, the company will publish and widely distribute<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recommendations on the best-fit technology along with<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> information on deployment. By using data to monitor the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">movement of these vehicles, farmers can rapidly contain an<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outbreak, limit losses and reduce the time it takes to return<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>to normal business.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Disease outbreak can have major impacts on<\/p><p style=\"text-align: justify;\">animal welfare, food supply, productivity and producer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>mental health, and can result in significant economic losses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">That is why the Government of Canada is supporting the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">development of biosecurity technologies that can help<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>farmers manage this risk.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>The Government of Canada is committed to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">supporting the innovations of small businesses as they<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>develop solutions to ensure Canada's agricultural sector can<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adapt and remain competitive. Be Seen Be Safe Ltd.'s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">innovative product will help the livestock industry improve<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> its resiliency and allow producers to react quickly and limit<\/p><p style=\"text-align: justify;\">impacts if disaster strikes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.newswire.ca\/news-releases&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concerning the idea of the text and general grammar aspects, judge the items from 21 to 30.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pautar o processo de trabalho em sa\u00fade praticando equidade \u00e9 fundamental e, para isso, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de informa\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. Esses dados devem servir de base para an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade doen\u00e7a de cada coletividade, como tamb\u00e9m para programar as a\u00e7\u00f5es visando a quem mais precisa. Para o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho da equipe, deve ser feito um monitoramento que contemple minimamente os seguintes aspectos listados, EXCETO:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179958,"hashId":"6050ec0c964a5f147a687519ef4b66f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pautar o processo de trabalho em sa\u00fade praticando equidade \u00e9 fundamental e, para isso, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de informa\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o. Esses dados devem servir de base para an\u00e1lise de situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade doen\u00e7a de cada coletividade, como tamb\u00e9m para programar as a\u00e7\u00f5es visando a quem mais precisa. Para o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho da equipe, deve ser feito um monitoramento que contemple minimamente os seguintes aspectos listados, EXCETO:<\/p>","resposta":8552775,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de incid\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es da mucosa oral.","id":8552772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de incid\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es da mucosa oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percentual de exodontia realizada em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cl\u00ednicos.","id":8552773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percentual de exodontia realizada em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobertura de primeira consulta de atendimento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante.","id":8552774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura de primeira consulta de atendimento odontol\u00f3gico \u00e0 gestante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o entre tratamentos conclu\u00eddos em primeiras consultas odontol\u00f3gicas program\u00e1ticas e tratamentos incompletos.","id":8552775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raz\u00e3o entre tratamentos conclu\u00eddos em primeiras consultas odontol\u00f3gicas program\u00e1ticas e tratamentos incompletos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Percentual de encaminhamentos para servi\u00e7o especializado.","id":8552776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percentual de encaminhamentos para servi\u00e7o especializado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/2179958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica do trauma severo requer algumas proje\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas essenciais, mesmo apesar de a TC com reformata\u00e7\u00e3o tridimensional ter se tornado a modalidade de imagem de escolha em traumas faciais complexos, pois radiografias-padr\u00e3o continuam sendo amplamente usadas na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente traumatizado. A s\u00e9rie para os ossos da face consiste em tr\u00eas a cinco proje\u00e7\u00f5es, incluindo cefalom\u00e9trica lateral, lateral obl\u00edqua de Caldwell e proje\u00e7\u00f5es de Walter. A proje\u00e7\u00e3o Submentov\u00e9rtice (SMV) e a proje\u00e7\u00e3o de Towne tamb\u00e9m podem ser obtidas para ajudar a delinear fraturas que n\u00e3o tenham sido vistas em outras proje\u00e7\u00f5es (FONSECA, 2015). Assinale a alternativa que representa a incid\u00eancia radiogr\u00e1fica mais \u00fatil para visualiza\u00e7\u00e3o de fraturas subcondilares, pois \u00e9 o \u00fanico estudo radiogr\u00e1fico simples que mostra angula\u00e7\u00e3o medial ou lateral e\/ou deslocamento nesse tipo de fratura, e tamb\u00e9m tem suas vantagens para a avalia\u00e7\u00e3o das \u00f3rbitas por fornecer uma excelente visualiza\u00e7\u00e3o da fissura orbit\u00e1ria inferior, proporcionando exposi\u00e7\u00e3o adicional do seio maxilar e do rebordo orbit\u00e1rio inferior, auxiliando na avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria em casos de reparo dessas fraturas.","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179966,"hashId":"b9f549483670d298dc2f3706fd4c6351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica do trauma severo requer algumas proje\u00e7\u00f5es radiogr\u00e1ficas essenciais, mesmo apesar de a TC com reformata\u00e7\u00e3o tridimensional ter se tornado a modalidade de imagem de escolha em traumas faciais complexos, pois radiografias-padr\u00e3o continuam sendo amplamente usadas na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente traumatizado. A s\u00e9rie para os ossos da face consiste em tr\u00eas a cinco proje\u00e7\u00f5es, incluindo cefalom\u00e9trica lateral, lateral obl\u00edqua de Caldwell e proje\u00e7\u00f5es de Walter. A proje\u00e7\u00e3o Submentov\u00e9rtice (SMV) e a proje\u00e7\u00e3o de Towne tamb\u00e9m podem ser obtidas para ajudar a delinear fraturas que n\u00e3o tenham sido vistas em outras proje\u00e7\u00f5es (FONSECA, 2015). Assinale a alternativa que representa a incid\u00eancia radiogr\u00e1fica mais \u00fatil para visualiza\u00e7\u00e3o de fraturas subcondilares, pois \u00e9 o \u00fanico estudo radiogr\u00e1fico simples que mostra angula\u00e7\u00e3o medial ou lateral e\/ou deslocamento nesse tipo de fratura, e tamb\u00e9m tem suas vantagens para a avalia\u00e7\u00e3o das \u00f3rbitas por fornecer uma excelente visualiza\u00e7\u00e3o da fissura orbit\u00e1ria inferior, proporcionando exposi\u00e7\u00e3o adicional do seio maxilar e do rebordo orbit\u00e1rio inferior, auxiliando na avalia\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria em casos de reparo dessas fraturas.<\/p>","resposta":8552816,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o cefalom\u00e9trica lateral.","id":8552812,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o cefalom\u00e9trica lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o de Walter.","id":8552813,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o de Walter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o lateral obl\u00edqua de Caldwell.","id":8552814,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o lateral obl\u00edqua de Caldwell.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o submento v\u00e9rtice (SMV).","id":8552815,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o submento v\u00e9rtice (SMV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o de Towne.","id":8552816,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o de Towne.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vestibuloplastia submucosa, como descrita por Obwegeser, pode ser o procedimento de escolha para corre\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00f5es de tecido mole sobre ou pr\u00f3ximo \u00e0:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179978,"hashId":"bbd5eb31590b19a4fe7da41eabf6488e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vestibuloplastia submucosa, como descrita por Obwegeser, pode ser o procedimento de escolha para corre\u00e7\u00e3o de inser\u00e7\u00f5es de tecido mole sobre ou pr\u00f3ximo \u00e0:<\/p>","resposta":8552873,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mucosa labiovestibular.","id":8552872,"corpo":"<p>Mucosa labiovestibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crista do rebordo alveolar da maxila.","id":8552873,"corpo":"<p>Crista do rebordo alveolar da maxila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos do l\u00e1bio.","id":8552874,"corpo":"<p>Inser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos do l\u00e1bio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por\u00e7\u00e3o interna do fundo do vest\u00edbulo.","id":8552875,"corpo":"<p>Por\u00e7\u00e3o interna do fundo do vest\u00edbulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de extens\u00e3o dos flanges.","id":8552876,"corpo":"<p>\u00c1rea de extens\u00e3o dos flanges.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/2179978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os sintomas que caracterizam o transtorno depressivo maior est\u00e3o: humor deprimido; perda de interesse ou prazer; mudan\u00e7as no apetite ou peso, no sono e na atividade psicomotora; diminui\u00e7\u00e3o de energia; sentimentos de desvalia ou culpa; dificuldade para pensar, concentrar-se ou tomar decis\u00f5es; ou pensamentos recorrentes de morte ou idea\u00e7\u00e3o suicida, planos ou tentativas de suic\u00eddio (DSM-5). Durante o mesmo per\u00edodo de duas semanas, quantos sintomas, no m\u00ednimo, devem estar presentes para que seja realizado o diagn\u00f3stico deste transtorno?","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179877,"hashId":"66fa48dfe5830ec674259f6568ce6156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os sintomas que caracterizam o transtorno depressivo maior est\u00e3o: humor deprimido; perda de interesse ou prazer; mudan\u00e7as no apetite ou peso, no sono e na atividade psicomotora; diminui\u00e7\u00e3o de energia; sentimentos de desvalia ou culpa; dificuldade para pensar, concentrar-se ou tomar decis\u00f5es; ou pensamentos recorrentes de morte ou idea\u00e7\u00e3o suicida, planos ou tentativas de suic\u00eddio (DSM-5). Durante o mesmo per\u00edodo de duas semanas, quantos sintomas, no m\u00ednimo, devem estar presentes para que seja realizado o diagn\u00f3stico deste transtorno?<\/p>","resposta":8552371,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um.","id":8552367,"corpo":"<p>Um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois.","id":8552368,"corpo":"<p>Dois.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":8552369,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":8552370,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":8552371,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":"psicologia\/2179877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre Psicopedagogia (FERREIRA, 2008, p. 141): I. Psicopedagogia \u00e9 a abordagem que investiga e compreende o processo de aprendizagem e a rela\u00e7\u00e3o que o sujeito aprendente estabelece com essa aprendizagem, considerando a intera\u00e7\u00e3o dos aspectos sociais, culturais e familiares. II. O psicopedagogo articula contribui\u00e7\u00f5es de \u00e1reas como a Psicologia, Pedagogia e Medicina, entre outras, com o objetivo de p\u00f4r \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento e a retomada do seu processo de aprendizagem. III. O psicopedagogo busca possibilitar o florescimento de novas necessidades, de modo a provocar o desejo de aprender e n\u00e3o somente uma melhora no rendimento escolar. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179876,"hashId":"2325fbe1d37362aa4798641108cf2fce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir sobre Psicopedagogia (FERREIRA, 2008, p. 141): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Psicopedagogia \u00e9 a abordagem que investiga e compreende o processo de aprendizagem e a rela\u00e7\u00e3o que o sujeito aprendente estabelece com essa aprendizagem, considerando a intera\u00e7\u00e3o dos aspectos sociais, culturais e familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O psicopedagogo articula contribui\u00e7\u00f5es de \u00e1reas como a Psicologia, Pedagogia e Medicina, entre outras, com o objetivo de p\u00f4r \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo a constru\u00e7\u00e3o do seu conhecimento e a retomada do seu processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O psicopedagogo busca possibilitar o florescimento de novas necessidades, de modo a provocar o desejo de aprender e n\u00e3o somente uma melhora no rendimento escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552366,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8552362,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8552363,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8552364,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8552365,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8552366,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando recente pesquisa acerca das implica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade mental e interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas diante da pandemia do Covid-19 (SCHMIDT et al., 2020), analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A pandemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19), declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) em mar\u00e7o de 2020, impactou, de maneira geral, na sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o e dos profissionais de sa\u00fade, manifestando-se atrav\u00e9s de quadros de depress\u00e3o, ansiedade, ins\u00f4nia e estresse. ( ) Para m\u00e3es, pais e demais cuidadores, o fato de estarem trabalhando remotamente ou mesmo impossibilitados de trabalhar, sem previs\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, tende a gerar estresse e medo, inclusive quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para a subsist\u00eancia da fam\u00edlia, reduzindo a capacidade de toler\u00e2ncia e aumentando o risco de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. ( ) Psic\u00f3logos tambe\u0301m podem contribuir em iniciativas para combate ao estigma relacionado a\u0300 Covid19, desmistificando a ideia de que a doen\u00e7a seria vinculada a uma nacionalidade espec\u00edfica, o que tem levado a\u0300 xenofobia. ( ) As interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas junto aos profissionais da sa\u00fade podem ocorrer em plataformas online, por liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, face a face, se necess\u00e1rio ou, ainda, com cartilhas e outros materiais informativos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179894,"hashId":"d30cea04e7aaebd9574724d244d382c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando recente pesquisa acerca das implica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade mental e interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas diante da pandemia do Covid-19 (SCHMIDT et al., 2020), analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pandemia do novo coronav\u00edrus (Covid-19), declarada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) em mar\u00e7o de 2020, impactou, de maneira geral, na sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o e dos profissionais de sa\u00fade, manifestando-se atrav\u00e9s de quadros de depress\u00e3o, ansiedade, ins\u00f4nia e estresse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para m\u00e3es, pais e demais cuidadores, o fato de estarem trabalhando remotamente ou mesmo impossibilitados de trabalhar, sem previs\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, tende a gerar estresse e medo, inclusive quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para a subsist\u00eancia da fam\u00edlia, reduzindo a capacidade de toler\u00e2ncia e aumentando o risco de viol\u00eancia contra crian\u00e7as e adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Psic\u00f3logos tambe\u0301m podem contribuir em iniciativas para combate ao estigma relacionado a\u0300 Covid19, desmistificando a ideia de que a doen\u00e7a seria vinculada a uma nacionalidade espec\u00edfica, o que tem levado a\u0300 xenofobia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas junto aos profissionais da sa\u00fade podem ocorrer em plataformas online, por liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, face a face, se necess\u00e1rio ou, ainda, com cartilhas e outros materiais informativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8552455,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8552452,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8552453,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8552454,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8552455,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8552456,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Cirurgi\u00e3o-Dentista, quando da realiza\u00e7\u00e3o de auditorias e per\u00edcias odontol\u00f3gicas, \u00e9 l\u00edcito e n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179922,"hashId":"8ebf169e25040c48b8a6fc3c70da745d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Cirurgi\u00e3o-Dentista, quando da realiza\u00e7\u00e3o de auditorias e per\u00edcias odontol\u00f3gicas, \u00e9 l\u00edcito e n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":8552593,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intervir nos atos de outro profissional, quando estiver em risco \u00e0 sa\u00fade do examinado.","id":8552592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir nos atos de outro profissional, quando estiver em risco \u00e0 sa\u00fade do examinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer a fun\u00e7\u00e3o de perito, quando n\u00e3o for c\u00f4njuge ou a parte n\u00e3o for parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral at\u00e9 o segundo grau.","id":8552593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a fun\u00e7\u00e3o de perito, quando n\u00e3o for c\u00f4njuge ou a parte n\u00e3o for parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral at\u00e9 o segundo grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.","id":8552594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acumular as fun\u00e7\u00f5es de perito\/auditor e procedimentos terap\u00eauticos odontol\u00f3gicos na mesma entidade prestadora de servi\u00e7os odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar servi\u00e7os de auditoria a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, independentemente da obriga\u00e7\u00e3o destas de inscri\u00e7\u00e3o e de estarem regularmente inscritas no Conselho de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, quando o Cirurgi\u00e3o-Dentista estiver devidamente regular junto ao Conselho.","id":8552595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar servi\u00e7os de auditoria a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, independentemente da obriga\u00e7\u00e3o destas de inscri\u00e7\u00e3o e de estarem regularmente inscritas no Conselho de sua jurisdi\u00e7\u00e3o, quando o Cirurgi\u00e3o-Dentista estiver devidamente regular junto ao Conselho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receber remunera\u00e7\u00e3o por valores vinculados \u00e0 glosa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou auditor.","id":8552596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber remunera\u00e7\u00e3o por valores vinculados \u00e0 glosa, quando na fun\u00e7\u00e3o de perito ou auditor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias de interesse em estomatologia odontol\u00f3gica encontramos uma doen\u00e7a dermatol\u00f3gica cr\u00f4nica relativamente comum, que afeta frequentemente a mucosa bucal, cujo nome peculiar foi dado pelo m\u00e9dico brit\u00e2nico Erasmus Wilson, que foi o primeiro a descrev\u00ea-la, em 1869. Provavelmente Wilson pensava que as les\u00f5es cut\u00e2neas se assemelhavam a plantas primitivas compostas por algas simbi\u00f3ticas e fungos que crescem sobre as rochas, para merecerem essa denomina\u00e7\u00e3o. Embora sua apar\u00eancia sugira uma condi\u00e7\u00e3o, evid\u00eancias atuais indicam que essa \u00e9 uma doen\u00e7a mucocut\u00e2nea imunomediada. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome correto da doen\u00e7a descrita.","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179935,"hashId":"91676a3100d5651f25b6980f65ddd0c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias de interesse em estomatologia odontol\u00f3gica encontramos uma doen\u00e7a dermatol\u00f3gica cr\u00f4nica relativamente comum, que afeta frequentemente a mucosa bucal, cujo nome peculiar foi dado pelo m\u00e9dico brit\u00e2nico Erasmus Wilson, que foi o primeiro a descrev\u00ea-la, em 1869. Provavelmente Wilson pensava que as les\u00f5es cut\u00e2neas se assemelhavam a plantas primitivas compostas por algas simbi\u00f3ticas e fungos que crescem sobre as rochas, para merecerem essa denomina\u00e7\u00e3o. Embora sua apar\u00eancia sugira uma condi\u00e7\u00e3o, evid\u00eancias atuais indicam que essa \u00e9 uma doen\u00e7a mucocut\u00e2nea imunomediada. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome correto da doen\u00e7a descrita.<\/p>","resposta":8552661,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite Reativa.","id":8552657,"corpo":"<p>Artrite Reativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritema Migrat\u00f3rio.","id":8552658,"corpo":"<p>Eritema Migrat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estomatite Areata.","id":8552659,"corpo":"<p>Estomatite Areata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase.","id":8552660,"corpo":"<p>Candid\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edquen Plano.","id":8552661,"corpo":"<p>L\u00edquen Plano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Las palabras tend\u00edan (l.10) y escueta (l.14) pueden traducirse al portugu\u00e9s respectivamente como","provas":[{"id":81456,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2404893,"hashId":"e4ab09f1fc7202812fb9d028dd58d1f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Las palabras <em>tend\u00edan <\/em>(l.10) y <em>escueta<\/em> (l.14) pueden traducirse al portugu\u00e9s respectivamente como<\/p>","resposta":9522142,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deitavam e vaga.","id":9522138,"corpo":"<p>Deitavam e vaga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espalhavam e r\u00edgida. ","id":9522139,"corpo":"<p>Espalhavam e r\u00edgida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximavam e desprendida.","id":9522140,"corpo":"<p>Aproximavam e desprendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclinavam e inocente.","id":9522141,"corpo":"<p>Inclinavam e inocente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estiravam e despojada.","id":9522142,"corpo":"<p>Estiravam e despojada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEl hombre que aprendi\u00f3 a ladrar Mario Benedetti 01 Lo cierto es que fueron a\u00f1os de arduo y pragm\u00e1tico aprendizaje, con lapsos de desalineamiento02 en los que estuvo a punto de desistir. Pero al fin triunf\u00f3 la perseverancia y Raimundo aprendi\u00f303 a ladrar. No a imitar ladridos, como suelen hacer algunos chistosos o que se creen tales, sino04 verdaderamente a ladrar. \u00bfQu\u00e9 lo hab\u00eda impulsado a ese adiestramiento? Ante sus amigos se05 autoflagelaba con humor: \u201cLa verdad es que ladro por no llorar\u201d. Sin embargo, la raz\u00f3n m\u00e1s06 valedera era su amor casi franciscano hacia sus hermanos perros. Amor es comunicaci\u00f3n.07 \u00bfC\u00f3mo amar entonces sin comunicarse?08 Para Raimundo represent\u00f3 un d\u00eda de gloria cuando su ladrido fue por fin comprendido por Leo,09 su hermano perro, y (algo m\u00e1s extraordinario a\u00fan) \u00e9l comprendi\u00f3 el ladrido de Leo. A partir10 de ese d\u00eda Raimundo y Leo se tend\u00edan, por lo general en los atardeceres, bajo la glorieta y11 dialogaban sobre temas generales. A pesar de su amor por los hermanos perros, Raimundo12 nunca hab\u00eda imaginado que Leo tuviera una tan sagaz visi\u00f3n del mundo.13 Por fin, una tarde se anim\u00f3 a preguntarle, en varios sobrios ladridos: \u201cDime, Leo, con toda14 franqueza: \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de mi forma de ladrar?\u201d. La respuesta de Leo fue bastante escueta y15 sincera: \u201cYo dir\u00eda que lo haces bastante bien, pero tendr\u00e1s que mejorar. Cuando ladras, todav\u00eda16 se te nota el acento humano.\u201d(Disponible en: https:\/\/laescuelaencasa.mx\/escuela-en-casa\/alumnos-secundaria\/lecturas\/archivos-secundaria\/Primero_Elhombrequeaprendioaladrar_Lectura.pdf \u2013 texto adaptado especialmente para estaprueba.)","id":532844,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 15em; text-align: center;\">\t<strong>El hombre que aprendi\u00f3 a ladrar <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<em>Mario Benedetti<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lo cierto es que fueron a\u00f1os de arduo y pragm\u00e1tico aprendizaje, con lapsos de desalineamiento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> en los que estuvo a punto de desistir. Pero al fin triunf\u00f3 la perseverancia y Raimundo aprendi\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a ladrar. No a imitar ladridos, como suelen hacer algunos chistosos o que se creen tales, sino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> verdaderamente a ladrar. \u00bfQu\u00e9 lo hab\u00eda impulsado a ese adiestramiento? Ante sus amigos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> autoflagelaba con humor: \u201cLa verdad es que ladro por no llorar\u201d. Sin embargo, la raz\u00f3n m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> valedera era su amor casi franciscano hacia sus hermanos perros. Amor es comunicaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00bfC\u00f3mo amar entonces sin comunicarse?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para Raimundo represent\u00f3 un d\u00eda de gloria cuando su ladrido fue por fin comprendido por Leo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> su hermano perro, y (algo m\u00e1s extraordinario a\u00fan) \u00e9l comprendi\u00f3 el ladrido de Leo. A partir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ese d\u00eda Raimundo y Leo se tend\u00edan, por lo general en los atardeceres, bajo la glorieta y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dialogaban sobre temas generales. A pesar de su amor por los hermanos perros, Raimundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nunca hab\u00eda imaginado que Leo tuviera una tan sagaz visi\u00f3n del mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por fin, una tarde se anim\u00f3 a preguntarle, en varios sobrios ladridos: \u201cDime, Leo, con toda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> franqueza: \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de mi forma de ladrar?\u201d. La respuesta de Leo fue bastante escueta y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sincera: \u201cYo dir\u00eda que lo haces bastante bien, pero tendr\u00e1s que mejorar. Cuando ladras, todav\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> se te nota el acento humano.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Disponible en: https:\/\/laescuelaencasa.mx\/escuela-en-casa\/alumnos-secundaria\/lecturas\/archivos-secundaria\/Primero_Elhombrequeaprendioaladrar_Lectura.pdf \u2013 texto adaptado especialmente para esta<\/p><p style=\"text-align: right;\">prueba.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere las siguientes afirmaciones relativas al texto: I. El tiempo dedicado al aprendizaje fue demasiado largo. II. Cuando, por fin, Raimundo ladr\u00f3, Leo no logr\u00f3 entenderlo. III. El perro le parec\u00eda astuto a Raimundo y a todos. \u00bfCu\u00e1les est\u00e1n correctas?","provas":[{"id":81456,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2404890,"hashId":"c326ea7998ae8af9f7ab5fc6bfba012b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere las siguientes afirmaciones relativas al texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. El tiempo dedicado al aprendizaje fue demasiado largo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cuando, por fin, Raimundo ladr\u00f3, Leo no logr\u00f3 entenderlo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. El perro le parec\u00eda astuto a Raimundo y a todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1les est\u00e1n correctas?<\/p>","resposta":9522126,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3lo I. ","id":9522126,"corpo":"<p>S\u00f3lo I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3lo III.","id":9522127,"corpo":"<p>S\u00f3lo III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3lo I y II.","id":9522128,"corpo":"<p>S\u00f3lo I y II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3lo II y III.","id":9522129,"corpo":"<p>S\u00f3lo II y III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II y III.","id":9522130,"corpo":"<p>I, II y III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEl hombre que aprendi\u00f3 a ladrar Mario Benedetti 01 Lo cierto es que fueron a\u00f1os de arduo y pragm\u00e1tico aprendizaje, con lapsos de desalineamiento02 en los que estuvo a punto de desistir. Pero al fin triunf\u00f3 la perseverancia y Raimundo aprendi\u00f303 a ladrar. No a imitar ladridos, como suelen hacer algunos chistosos o que se creen tales, sino04 verdaderamente a ladrar. \u00bfQu\u00e9 lo hab\u00eda impulsado a ese adiestramiento? Ante sus amigos se05 autoflagelaba con humor: \u201cLa verdad es que ladro por no llorar\u201d. Sin embargo, la raz\u00f3n m\u00e1s06 valedera era su amor casi franciscano hacia sus hermanos perros. Amor es comunicaci\u00f3n.07 \u00bfC\u00f3mo amar entonces sin comunicarse?08 Para Raimundo represent\u00f3 un d\u00eda de gloria cuando su ladrido fue por fin comprendido por Leo,09 su hermano perro, y (algo m\u00e1s extraordinario a\u00fan) \u00e9l comprendi\u00f3 el ladrido de Leo. A partir10 de ese d\u00eda Raimundo y Leo se tend\u00edan, por lo general en los atardeceres, bajo la glorieta y11 dialogaban sobre temas generales. A pesar de su amor por los hermanos perros, Raimundo12 nunca hab\u00eda imaginado que Leo tuviera una tan sagaz visi\u00f3n del mundo.13 Por fin, una tarde se anim\u00f3 a preguntarle, en varios sobrios ladridos: \u201cDime, Leo, con toda14 franqueza: \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de mi forma de ladrar?\u201d. La respuesta de Leo fue bastante escueta y15 sincera: \u201cYo dir\u00eda que lo haces bastante bien, pero tendr\u00e1s que mejorar. Cuando ladras, todav\u00eda16 se te nota el acento humano.\u201d(Disponible en: https:\/\/laescuelaencasa.mx\/escuela-en-casa\/alumnos-secundaria\/lecturas\/archivos-secundaria\/Primero_Elhombrequeaprendioaladrar_Lectura.pdf \u2013 texto adaptado especialmente para estaprueba.)","id":532844,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 15em; text-align: center;\">\t<strong>El hombre que aprendi\u00f3 a ladrar <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<em>Mario Benedetti<\/em><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lo cierto es que fueron a\u00f1os de arduo y pragm\u00e1tico aprendizaje, con lapsos de desalineamiento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> en los que estuvo a punto de desistir. Pero al fin triunf\u00f3 la perseverancia y Raimundo aprendi\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a ladrar. No a imitar ladridos, como suelen hacer algunos chistosos o que se creen tales, sino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> verdaderamente a ladrar. \u00bfQu\u00e9 lo hab\u00eda impulsado a ese adiestramiento? Ante sus amigos se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> autoflagelaba con humor: \u201cLa verdad es que ladro por no llorar\u201d. Sin embargo, la raz\u00f3n m\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> valedera era su amor casi franciscano hacia sus hermanos perros. Amor es comunicaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00bfC\u00f3mo amar entonces sin comunicarse?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Para Raimundo represent\u00f3 un d\u00eda de gloria cuando su ladrido fue por fin comprendido por Leo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> su hermano perro, y (algo m\u00e1s extraordinario a\u00fan) \u00e9l comprendi\u00f3 el ladrido de Leo. A partir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ese d\u00eda Raimundo y Leo se tend\u00edan, por lo general en los atardeceres, bajo la glorieta y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dialogaban sobre temas generales. A pesar de su amor por los hermanos perros, Raimundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> nunca hab\u00eda imaginado que Leo tuviera una tan sagaz visi\u00f3n del mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por fin, una tarde se anim\u00f3 a preguntarle, en varios sobrios ladridos: \u201cDime, Leo, con toda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> franqueza: \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1s de mi forma de ladrar?\u201d. La respuesta de Leo fue bastante escueta y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sincera: \u201cYo dir\u00eda que lo haces bastante bien, pero tendr\u00e1s que mejorar. Cuando ladras, todav\u00eda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> se te nota el acento humano.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Disponible en: https:\/\/laescuelaencasa.mx\/escuela-en-casa\/alumnos-secundaria\/lecturas\/archivos-secundaria\/Primero_Elhombrequeaprendioaladrar_Lectura.pdf \u2013 texto adaptado especialmente para esta<\/p><p style=\"text-align: right;\">prueba.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo hospitalar, e sua interven\u00e7\u00e3o na equipe multiprofissional, assinale a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2422036,"hashId":"37fc32b8a42c3e618aaff58e57491541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo hospitalar, e sua interven\u00e7\u00e3o na equipe multiprofissional, assinale a assertiva INCORRETA.<\/p>","resposta":9599610,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de solicita\u00e7\u00e3o de consulta ou busca ativa, de maneira que o(a) psic\u00f3logo(a) precisa se deslocar at\u00e9 o leito do paciente e, nesse, estabelecer o setting terap\u00eautico.","id":9599609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de solicita\u00e7\u00e3o de consulta ou busca ativa, de maneira que o(a) psic\u00f3logo(a) precisa se deslocar at\u00e9 o leito do paciente e, nesse, estabelecer o setting terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do(a) psic\u00f3logo(a) n\u00e3o deve estar submetida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, na medida em que esta est\u00e1 exposta a um conjunto de regras, valores, rotinas, din\u00e2mica acelerada e repleta de acontecimentos inesperados.","id":9599610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do(a) psic\u00f3logo(a) n\u00e3o deve estar submetida \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, na medida em que esta est\u00e1 exposta a um conjunto de regras, valores, rotinas, din\u00e2mica acelerada e repleta de acontecimentos inesperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando \u00e9 solicitada interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica a um paciente, h\u00e1 que se considerar que ela poder\u00e1 ser breve, por vezes \u00fanica, pois depender\u00e1 do tempo de internamento de cada paciente. ","id":9599611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 solicitada interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica a um paciente, h\u00e1 que se considerar que ela poder\u00e1 ser breve, por vezes \u00fanica, pois depender\u00e1 do tempo de internamento de cada paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1, tamb\u00e9m, condutas compartilhadas com um grupo de profissionais de diferentes \u00e1reas com a exig\u00eancia de se atuar e dialogar em equipe.","id":9599612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, tamb\u00e9m, condutas compartilhadas com um grupo de profissionais de diferentes \u00e1reas com a exig\u00eancia de se atuar e dialogar em equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O (a) profissional tamb\u00e9m deve estar advertida(o) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 multiplicidade de solicita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas pela rotatividade de pacientes que pode ser muito alta, mas, principalmente, por estar em jogo a ang\u00fastia de toda uma equipe.","id":9599613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O (a) profissional tamb\u00e9m deve estar advertida(o) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 multiplicidade de solicita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas pela rotatividade de pacientes que pode ser muito alta, mas, principalmente, por estar em jogo a ang\u00fastia de toda uma equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos no campo social e nas pol\u00edticas p\u00fablicas, analise as afirmativas a seguir. I. O psic\u00f3logo passou a atuar no NASF, que foi implementado em 2008, em trabalho multiprofissional, com profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, nutricionistas, assistentes sociais, psiquiatras, entre outros, para atuarem em conjunto com as equipes da ESF. II. O trabalho no NASF compartilha os princ\u00edpios do SUS, com pr\u00e1ticas em sa\u00fade, tendo como pressuposto a responsabilidade central de atuar e refor\u00e7ar as diretrizes do SUS, como a interdisciplinaridade, a intersetorialidade, a educa\u00e7\u00e3o popular, o territ\u00f3rio, a integralidade, o controle social, a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a humaniza\u00e7\u00e3o. III. Mesmo que pare\u00e7a pouco significativo, no per\u00edodo de 1991 a 1999, o n\u00famero de psic\u00f3logos atuando em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade mais que quintuplicou. IV. O campo jur\u00eddico registra forte presen\u00e7a de psic\u00f3logos nos diversos F\u00f3runs e Varas de Justi\u00e7a, na Defensoria P\u00fablica e nas Delegacias Especializadas (mulher, idoso, etc.) bem como no sistema carcer\u00e1rio e no de medidas socioeducativas. V. Para fazer pol\u00edtica p\u00fablica faz-se imperativo separar e fazer distin\u00e7\u00f5es da cl\u00ednica para a pol\u00edtica, do individual para o social, do singular para o coletivo; dos modos de cuidar dos modos de gerir; da macro para a micropol\u00edtica. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:44:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2422060,"hashId":"2cad5c88cfa92e62aea2a8fb4a58eee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos no campo social e nas pol\u00edticas p\u00fablicas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O psic\u00f3logo passou a atuar no NASF, que foi implementado em 2008, em trabalho multiprofissional, com profissionais de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, nutricionistas, assistentes sociais, psiquiatras, entre outros, para atuarem em conjunto com as equipes da ESF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho no NASF compartilha os princ\u00edpios do SUS, com pr\u00e1ticas em sa\u00fade, tendo como pressuposto a responsabilidade central de atuar e refor\u00e7ar as diretrizes do SUS, como a interdisciplinaridade, a intersetorialidade, a educa\u00e7\u00e3o popular, o territ\u00f3rio, a integralidade, o controle social, a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a humaniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mesmo que pare\u00e7a pouco significativo, no per\u00edodo de 1991 a 1999, o n\u00famero de psic\u00f3logos atuando em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade mais que quintuplicou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O campo jur\u00eddico registra forte presen\u00e7a de psic\u00f3logos nos diversos F\u00f3runs e Varas de Justi\u00e7a, na Defensoria P\u00fablica e nas Delegacias Especializadas (mulher, idoso, etc.) bem como no sistema carcer\u00e1rio e no de medidas socioeducativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Para fazer pol\u00edtica p\u00fablica faz-se imperativo separar e fazer distin\u00e7\u00f5es da cl\u00ednica para a pol\u00edtica, do individual para o social, do singular para o coletivo; dos modos de cuidar dos modos de gerir; da macro para a micropol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":9599728,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":9599728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":9599729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV.","id":9599730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V.","id":9599731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":9599732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. Tem por objetivo avaliar a demanda do sujeito e fazer um encaminhamento. \u00c9 um recurso bastante utilizado em servi\u00e7os de sa\u00fade, em que as demandas s\u00e3o frequentes e diversas, sendo necess\u00e1rio avaliar a adequa\u00e7\u00e3o das mesmas frente ao encaminhamento pretendido. Assinale a assertiva CORRETA a que a afirmativa se refere.","provas":[{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2422032,"hashId":"432a2f6bc0df38225b3357af6e5d4709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem por objetivo avaliar a demanda do sujeito e fazer um encaminhamento. \u00c9 um recurso bastante utilizado em servi\u00e7os de sa\u00fade, em que as demandas s\u00e3o frequentes e diversas, sendo necess\u00e1rio avaliar a adequa\u00e7\u00e3o das mesmas frente ao encaminhamento pretendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva CORRETA a que a afirmativa se refere.<\/p>","resposta":9599592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anamnese.","id":9599589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anamnese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicoterapia breve.","id":9599590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoterapia breve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise focal.","id":9599591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise focal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevistas de triagem.","id":9599592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrevistas de triagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o psicoprofil\u00e1tica.","id":9599593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o psicoprofil\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa.\u201d (3\u00ba\u00a7) O ant\u00f4nimo do termo evidenciado anteriormente \u00e9:","provas":[{"id":86122,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:51:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507190,"hashId":"750dea87521cdaaab669153f71b7418f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Os sentimentos s\u00e3o <u>sempre<\/u> uma surpresa<\/em>.\u201d (3\u00ba\u00a7) O ant\u00f4nimo do termo evidenciado anteriormente \u00e9:<\/p>","resposta":9970438,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pouco a pouco.","id":9970435,"corpo":"<p>Pouco a pouco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frequentemente.","id":9970436,"corpo":"<p>Frequentemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao mesmo tempo.","id":9970437,"corpo":"<p>Ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em nenhum momento.","id":9970438,"corpo":"<p>Em nenhum momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Isso \u00e9 muita sabedoria\tQuando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o.\t\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue; outras vezes, nada damos e o amor se rende aos nossos p\u00e9s.\tOs sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido.\tQuase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer.(Clarice Lispector. Viver em frases. 2012.)","id":544393,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Isso \u00e9 muita sabedoria<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando fazemos tudo para que nos amem e n\u00e3o conseguimos, resta-nos um \u00faltimo recurso: n\u00e3o fazer mais nada. Por isso, digo, quando n\u00e3o obtivermos o amor, o afeto ou a ternura que hav\u00edamos solicitado, melhor ser\u00e1 desistirmos e procurar mais adiante os sentimentos que nos negaram. N\u00e3o fazer esfor\u00e7os in\u00fateis, pois o amor nasce, ou n\u00e3o, espontaneamente, mas nunca por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c0s vezes, \u00e9 in\u00fatil esfor\u00e7ar-se demais, nada se consegue; outras vezes, nada damos e o amor se rende aos nossos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs sentimentos s\u00e3o sempre uma surpresa. Nunca foram uma caridade mendigada, uma compaix\u00e3o ou um favor concedido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuase sempre amamos a quem nos ama mal, e desprezamos quem melhor nos quer. Assim, repito, quando tivermos feito tudo para conseguir um amor, e falhado, resta-nos um s\u00f3 caminho... o de mais nada fazer.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Clarice Lispector. Viver em frases. 2012.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de tit\u00e2nio, a quantidade mensal produzida desse material \u00e9 de 120 toneladas. Quanto \u00e9 a quantidade em um ano de produ\u00e7\u00e3o, em gramas?","provas":[{"id":80977,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80984,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Social - 2022"},{"id":80989,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2022"},{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80990,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Enfermeiro - 2022"},{"id":80991,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":80992,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":80994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"},{"id":80995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":80996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"},{"id":80997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"},{"id":81000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Mastologista - 2022"},{"id":81001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Oftalmologista - 2022"},{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81008,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Nutricionista - 2022"},{"id":80998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":81002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"},{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":81003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Radiologista - 2022"},{"id":81004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Angiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 08:12:01","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2419990,"hashId":"53fc41dde68b40b08c41f4ad1eb96ec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma f\u00e1brica de tit\u00e2nio, a quantidade mensal produzida desse material \u00e9 de 120 toneladas. Quanto \u00e9 a quantidade em um ano de produ\u00e7\u00e3o, em gramas?<\/p>","resposta":9590588,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,44 \u00d7 109.","id":9590588,"corpo":"<p>1,44 \u00d7 10<sup>9<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,44 \u00d7 108.","id":9590589,"corpo":"<p>1,44 \u00d7 10<sup>8<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,44 \u00d7 107. ","id":9590590,"corpo":"<p>1,44 \u00d7 10<sup>7<\/sup>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,44 \u00d7 106.","id":9590591,"corpo":"<p>1,44 \u00d7 10<sup>6<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,44 \u00d7 1010.","id":9590592,"corpo":"<p>1,44 \u00d7 10<sup>10<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 31","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2419990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela estrutura e pelo assunto, o poema classifica-se como ","provas":[{"id":80977,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80984,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Social - 2022"},{"id":80989,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2022"},{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80990,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Enfermeiro - 2022"},{"id":80991,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":80992,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":80994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"},{"id":80995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":80996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"},{"id":80997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"},{"id":81000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Mastologista - 2022"},{"id":81001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Oftalmologista - 2022"},{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81008,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Nutricionista - 2022"},{"id":80998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":81002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"},{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":81003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Radiologista - 2022"},{"id":81004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Angiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 08:12:02","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2419895,"hashId":"da681a6e6562c2539e9d976da67e3052","enunciado":"<p>Pela estrutura e pelo assunto, o poema classifica-se como <\/p>","resposta":9590278,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realista.","id":9590277,"corpo":"<p>realista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modernista.","id":9590278,"corpo":"<p>modernista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barroco.","id":9590279,"corpo":"<p>barroco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1rcade.","id":9590280,"corpo":"<p>\u00e1rcade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simbolista.","id":9590281,"corpo":"<p>simbolista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 12.Retrol\u00e2mpagoA Manh\u00e3 ainda nuasaiu da montanhacom a coroa de plumasvermelhas \u00e0 cabe\u00e7a.Depois, por sua vez,\u00e9 o Dia portugu\u00easque salta das ondasqual p\u00e1ssaro brancoruflando a asa enormedas velas redondas...Por \u00faltimo \u00e9 a Noiteafricana que chegano por\u00e3o do navio,tremendo de frio,com os seus orix\u00e1s,com os seus amuletose \u00e9 trazida pra terranos ombros dos pretos.E os her\u00f3is ainda obscuros,nascidos na Terra:o gigante tostadopelo sol da manh\u00e3;o gigante marcadocom o fogo do Dia;e o gigante criadocom o leite da Noite,todos tr\u00eascal\u00e7am as botas sete \u2013 l\u00e9guase era uma vez...E o paroara, o caucheiro,o matuto cearense;valent\u00f5es, pala ao ombro,chilenas de prataarrastadas ao ch\u00e3ocom o barulho das botas;topetudos de todos os naipestabar\u00e9us, canhamboras,capangas, jagun\u00e7os,cabor\u00e9s, curimbabas;piraquaras, cai\u00e7aras,boiadeiros, laranjos,canoeiros agrestes,caboclos, cafuzosvararam a terra pra Oeste, pro Sule pro NorteCrian\u00e7as do matobrincando com a morte!E o Brasil ficou sendoo que \u00e9, liricamente.E o Brasil ficou tendoa forma de uma harpa,geograficamente.E o Brasil \u00e9 este poemamenino que acontece na vida da gente...Cassiano Ricardo","id":534522,"enunciado":"<p><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 12.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Retrol\u00e2mpago<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>A Manh\u00e3 ainda nua<\/p><p>saiu da montanha<\/p><p>com a coroa de plumas<\/p><p>vermelhas \u00e0 cabe\u00e7a.<\/p><p><br><\/p><p>Depois, por sua vez,<\/p><p>\u00e9 o Dia portugu\u00eas<\/p><p>que salta das ondas<\/p><p>qual p\u00e1ssaro branco<\/p><p>ruflando a asa enorme<\/p><p>das velas redondas...<\/p><p><br><\/p><p>Por \u00faltimo \u00e9 a Noite<\/p><p>africana que chega<\/p><p>no por\u00e3o do navio,<\/p><p>tremendo de frio,<\/p><p>com os seus orix\u00e1s,<\/p><p>com os seus amuletos<\/p><p>e \u00e9 trazida pra terra<\/p><p>nos ombros dos pretos.<\/p><p><br><\/p><p>E os her\u00f3is ainda obscuros,<\/p><p>nascidos na Terra:<\/p><p>o gigante tostado<\/p><p>pelo sol da manh\u00e3;<\/p><p>o gigante marcado<\/p><p>com o fogo do Dia;<\/p><p>e o gigante criado<\/p><p>com o leite da Noite,<\/p><p>todos tr\u00eas<\/p><p>cal\u00e7am as botas sete \u2013 l\u00e9guas<\/p><p>e era uma vez...<\/p><p><br><\/p><p>E o paroara, o caucheiro,<\/p><p>o matuto cearense;<\/p><p>valent\u00f5es, pala ao ombro,<\/p><p>chilenas de prata<\/p><p>arrastadas ao ch\u00e3o<\/p><p>com o barulho das botas;<\/p><p>topetudos de todos os naipes<\/p><p>tabar\u00e9us, canhamboras,<\/p><p>capangas, jagun\u00e7os,<\/p><p>cabor\u00e9s, curimbabas;<\/p><p>piraquaras, cai\u00e7aras,<\/p><p>boiadeiros, laranjos,<\/p><p>canoeiros agrestes,<\/p><p>caboclos, cafuzos<\/p><p>vararam a terra pra Oeste, pro Sul<\/p><p>e pro Norte<\/p><p>Crian\u00e7as do mato<\/p><p>brincando com a morte!<\/p><p>E o Brasil ficou sendo<\/p><p>o que \u00e9, liricamente.<\/p><p><br><\/p><p>E o Brasil ficou tendo<\/p><p>a forma de uma harpa,<\/p><p>geograficamente.<\/p><p>E o Brasil \u00e9 este poema<\/p><p>menino que acontece na vida da gente...<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cassiano Ricardo<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403601,"slug":"lingua-portuguesa-modernismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2419895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com erro de concord\u00e2ncia nominal.","provas":[{"id":80977,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":80984,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Assistente Social - 2022"},{"id":80989,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial","id":10134,"slug":"odontologo-area-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-odontologo-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Buco Maxilo Facial - 2022"},{"id":80993,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80990,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Enfermeiro - 2022"},{"id":80991,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":80992,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":80994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"},{"id":80995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":80996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"},{"id":80997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"},{"id":81000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Mastologista - 2022"},{"id":81001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Oftalmologista - 2022"},{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81008,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Nutricionista - 2022"},{"id":80998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2022"},{"id":81002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"},{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":81003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Radiologista - 2022"},{"id":81004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - M\u00e9dico Angiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 08:12:13","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2419972,"hashId":"05734d6423cd7eedca37ca0eb9235a30","enunciado":"<p>Assinale a alternativa com erro de concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","resposta":9590499,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os filhos s\u00e3o tais qual o pai.","id":9590498,"corpo":"<p>Os filhos s\u00e3o tais qual o pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bandidos foram tidos como espi\u00f5es e como tal condenados \u00e0 cadeia.","id":9590499,"corpo":"<p>Os bandidos foram tidos como espi\u00f5es e como tal condenados \u00e0 cadeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As portas do sal\u00e3o abriram-se por si mesmas.","id":9590500,"corpo":"<p>As portas do sal\u00e3o abriram-se por si mesmas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tais eram as s\u00f3s verdades em que ele cria.","id":9590501,"corpo":"<p>Tais eram as s\u00f3s verdades em que ele cria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os soldados estavam junto ao pavilh\u00e3o nacional.","id":9590502,"corpo":"<p>Os soldados estavam junto ao pavilh\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2419972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, da historiadora Patr\u00edcia Alves Melo, que tra\u00e7a uma s\u00e9rie de fatores que ajudam a explicar os silenciamentos existentes sobre a presen\u00e7a negra no Amazonas. \u201cEsta poderia se chamar a hist\u00f3ria da constru\u00e7\u00e3o de um sil\u00eancio porque, se h\u00e1 uma aus\u00eancia inquestion\u00e1vel e longeva na historiografia produzida no (e sobre o) Amazonas, sem d\u00favida, \u00e9 aquela que tematiza a presen\u00e7a negra. Para come\u00e7ar essa discuss\u00e3o, \u00e9 preciso assumir a exist\u00eancia de tal sil\u00eancio e tentar delinear, na medida das possibilidades, suas motiva\u00e7\u00f5es, alcances e limites na historiografia amazonense\u201d. (MELO, Patr\u00edcia Alves. Por uma hist\u00f3ria da escravid\u00e3o africana e da presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. In: MELO, Patr\u00edcia Alves (Org.). O fim do sil\u00eancio. Presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. Curitiba: Editora CRV, 2021. p.13). Sobre esses fatores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93229,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 08:17:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2625069,"hashId":"f3c90c7dfd4a848567238f77ff0c93a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, da historiadora Patr\u00edcia Alves Melo, que tra\u00e7a uma s\u00e9rie de fatores que ajudam a explicar os silenciamentos existentes sobre a presen\u00e7a negra no Amazonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsta poderia se chamar a hist\u00f3ria da constru\u00e7\u00e3o de um sil\u00eancio porque, se h\u00e1 uma aus\u00eancia inquestion\u00e1vel e longeva na historiografia produzida no (e sobre o) Amazonas, sem d\u00favida, \u00e9 aquela que tematiza a presen\u00e7a negra. Para come\u00e7ar essa discuss\u00e3o, \u00e9 preciso assumir a exist\u00eancia de tal sil\u00eancio e tentar delinear, na medida das possibilidades, suas motiva\u00e7\u00f5es, alcances e limites na historiografia amazonense\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MELO, Patr\u00edcia Alves. Por uma hist\u00f3ria da escravid\u00e3o africana e da presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. In: MELO, Patr\u00edcia Alves (Org.). <strong>O fim do sil\u00eancio<\/strong>. Presen\u00e7a negra na Amaz\u00f4nia. Curitiba: Editora CRV, 2021. p.13). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses fatores, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10476048,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressalta-se a exist\u00eancia de uma historiografia ind\u00edgena que, na busca pela valoriza\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria dos povos nativos da regi\u00e3o, reduziu a import\u00e2ncia da presen\u00e7a negra.","id":10476045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalta-se a exist\u00eancia de uma historiografia ind\u00edgena que, na busca pela valoriza\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria dos povos nativos da regi\u00e3o, reduziu a import\u00e2ncia da presen\u00e7a negra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aponta-se a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o institucional para profissionais de Hist\u00f3ria no Amazonas muito influenciado pela historiografia do eixo Sul-Sudeste.","id":10476046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta-se a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o de forma\u00e7\u00e3o institucional para profissionais de Hist\u00f3ria no Amazonas muito influenciado pela historiografia do eixo Sul-Sudeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destaca-se a proemin\u00eancia de uma abordagem sobre a Hist\u00f3ria do Brasil que gerou apagamentos significativos sobre o contexto regional amaz\u00f4nico.","id":10476047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destaca-se a proemin\u00eancia de uma abordagem sobre a Hist\u00f3ria do Brasil que gerou apagamentos significativos sobre o contexto regional amaz\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontra-se a preponder\u00e2ncia de uma historiografia que tipificou como diminuta a presen\u00e7a africana na vida econ\u00f4mica da regi\u00e3o.","id":10476048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontra-se a preponder\u00e2ncia de uma historiografia que tipificou como diminuta a presen\u00e7a africana na vida econ\u00f4mica da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"situa-se a parca documenta\u00e7\u00e3o sobre a vinda de contingentes negros para a regi\u00e3o amaz\u00f4nica. ","id":10476049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situa-se a parca documenta\u00e7\u00e3o sobre a vinda de contingentes negros para a regi\u00e3o amaz\u00f4nica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lara quer comprar um novo smartphone que custa R$ 1420,00 \u00e0 vista. Ao realizar a compra, ela opta por pagar uma entrada de R$ 780,00, mais uma parcela do mesmo valor com 30 dias de prazo. Nesse sentido, a taxa de juros simples mensal aplicada foi de: ","provas":[{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"},{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:43:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349699,"hashId":"fe3c21229c1183015f1f995e44bbe209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lara quer comprar um novo smartphone que custa R$ 1420,00 \u00e0 vista. Ao realizar a compra, ela opta por pagar uma entrada de R$ 780,00, mais uma parcela do mesmo valor com 30 dias de prazo. Nesse sentido, a taxa de juros simples mensal aplicada foi de: <\/p>","resposta":9291551,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":9291551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18%","id":9291552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21%","id":9291553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%","id":9291554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32%","id":9291555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Paula comprou uma d\u00fazia de garrafinhas como a representada na figura abaixo. Quantos litros de \u00e1gua ser\u00e3o poss\u00edveis transportar em todas as garrafas juntas? Considere \u03c0 = 3","provas":[{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"},{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:43:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349701,"hashId":"d080b06bdff169e6af90b5df7153a9b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Paula comprou uma d\u00fazia de garrafinhas como a representada na figura abaixo. Quantos litros de \u00e1gua ser\u00e3o poss\u00edveis transportar em todas as garrafas juntas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Considere \u03c0 = 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76158\/questao\/2349701-20220416124523000000-0.png\" style=\"\" width=\"119\"><\/p>","resposta":9291563,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2 L","id":9291561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2 L<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 L","id":9291562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,4 L","id":9291563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14,4 L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"144 L","id":9291564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">144 L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1200 L","id":9291565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1200 L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regarding the Luhansk People's Republic (LNR), choose the CORRECT alternative.","provas":[{"id":81715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:52:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2406920,"hashId":"77fc14bee2d946b0b3a8c748992f7f51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regarding the Luhansk People's Republic (LNR), choose the CORRECT alternative.<\/p>","resposta":9530779,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"It is already a well-structured country. ","id":9530777,"corpo":"<p>It is already a well-structured country. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It hasn't received any resident yet. ","id":9530778,"corpo":"<p>It hasn't received any resident yet. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It is not yet recognized politically.","id":9530779,"corpo":"<p>It is not yet recognized politically.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It is part of the territory of the United States.","id":9530780,"corpo":"<p>It is part of the territory of the United States.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. (1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003","id":533119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade profissional privativa do economista exercita-se, liberalmente ou n\u00e3o por quantos dos seguintes itens, compreendidos no seu campo profissional? I. Estudos; II. Per\u00edcias; III. Pareceres; IV. Arbitragens; V. Laudos.","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399765,"hashId":"219059bb889a3070b379ba70e8d30d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade profissional privativa do economista exercita-se, liberalmente ou n\u00e3o por quantos dos seguintes itens, compreendidos no seu campo profissional? <strong>I<\/strong>. Estudos; <strong>II<\/strong>. Per\u00edcias; <strong>III<\/strong>. Pareceres; <strong>IV<\/strong>. Arbitragens; <strong>V<\/strong>. Laudos.<\/p>","resposta":9499955,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9499951,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9499952,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9499953,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9499954,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9499955,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 35 se referem ao Decreto n \u00ba 31.794\/1952, que regulamenta a profiss\u00e3o de economista.","id":532233,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 35 se referem ao Decreto n \u00ba 31.794\/1952, que regulamenta a profiss\u00e3o de economista.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 31.794\/1952 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Economista, regida pela Lei n\u00ba 1.411 de 13 de agosto de 1951, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 31.794\/1952 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Economista, regida pela Lei n\u00ba 1.411 de 13 de agosto de 1951, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419060,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-31-794-1952-dispoe-sobre-a-regulamentacao-do-exercicio-da-profissao-de-economista-regida-pela-lei-no-1-411-de-13-de-agosto-de-1951-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os tipos de auditoria no setor p\u00fablico, \u201cA Auditoria _____________ \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem a entidade auditada. Essas normas podem incluir regras, leis, regulamentos, resolu\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, pol\u00edticas, c\u00f3digos estabelecidos, acordos ou os princ\u00edpios gerais que regem a gest\u00e3o financeira respons\u00e1vel do setor p\u00fablico e a conduta dos agentes p\u00fablicos\u201d. (ISSAI 100). Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178167,"hashId":"36ee869327d8b88e1d76674414977cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os tipos de auditoria no setor p\u00fablico, \u201cA Auditoria _____________ \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem a entidade auditada. Essas normas podem incluir regras, leis, regulamentos, resolu\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, pol\u00edticas, c\u00f3digos estabelecidos, acordos ou os princ\u00edpios gerais que regem a gest\u00e3o financeira respons\u00e1vel do setor p\u00fablico e a conduta dos agentes p\u00fablicos\u201d. (ISSAI 100). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8544542,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Conformidade","id":8544542,"corpo":"<p>de Conformidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeira ","id":8544543,"corpo":"<p>Financeira <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial","id":8544544,"corpo":"<p>Patrimonial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional","id":8544545,"corpo":"<p>Operacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Econ\u00f4mica","id":8544546,"corpo":"<p>Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Auditoria","oab":false,"nome":"Tipos de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4649,"slug":"auditoria-tipos-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria de Conformidade","oab":false,"nome":"Auditoria de Conformidade","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417011,"slug":"auditoria-auditoria-de-conformidade"}],"slug":"auditoria\/2178167","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Controle interno sob o enfoque cont\u00e1bil compreende o conjunto de recursos, m\u00e9todos, procedimentos e processos adotados pela entidade do setor p\u00fablico. Considerando o exposto, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. Dentre os objetivos dos controles internos podem ser citados os seguintes: salvaguardar os ativos e assegurar a veracidade dos componentes patrimoniais; e, dar conformidade ao registro cont\u00e1bil em rela\u00e7\u00e3o ao ato correspondente.II. Os controles internos auxiliam na administra\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico, na medida em que regulam o or\u00e7amento para o ano seguinte e a sua aplicabilidade com base nas informa\u00e7\u00f5es oportunizadas.III. S\u00e3o objetivos dos controles internos, dentre outros: propiciar a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o oportuna e adequada; e, auxiliar na preven\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas eficientes, econ\u00f4micas e outras adequa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178211,"hashId":"5bd1e570ad399adeca68f288a598d436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle interno sob o enfoque cont\u00e1bil compreende o conjunto de recursos, m\u00e9todos, procedimentos e processos adotados pela entidade do setor p\u00fablico. Considerando o exposto, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dentre os objetivos dos controles internos podem ser citados os seguintes: salvaguardar os ativos e assegurar a veracidade dos componentes patrimoniais; e, dar conformidade ao registro cont\u00e1bil em rela\u00e7\u00e3o ao ato correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os controles internos auxiliam na administra\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico, na medida em que regulam o or\u00e7amento para o ano seguinte e a sua aplicabilidade com base nas informa\u00e7\u00f5es oportunizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o objetivos dos controles internos, dentre outros: propiciar a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o oportuna e adequada; e, auxiliar na preven\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas eficientes, econ\u00f4micas e outras adequa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8544763,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8544760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8544761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8544762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8544763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8544764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de controle","oab":false,"nome":"Sistemas de controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427881,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/2178211","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita or\u00e7ament\u00e1ria e sua execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178285,"hashId":"b04a5bf5971eaf84bbffd476c524fc12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita or\u00e7ament\u00e1ria e sua execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8545128,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o objeto de lan\u00e7amento os impostos diretos nem mesmo quaisquer outras rendas com vencimento determinado em lei, regulamento ou contrato.","id":8545128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o objeto de lan\u00e7amento os impostos diretos nem mesmo quaisquer outras rendas com vencimento determinado em lei, regulamento ou contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento da receita \u00e9 ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.","id":8545129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento da receita \u00e9 ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitida a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica.","id":8545130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 admitida a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes da arrecada\u00e7\u00e3o devem fornecer recibos das import\u00e2ncias que arrecadarem.","id":8545131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes da arrecada\u00e7\u00e3o devem fornecer recibos das import\u00e2ncias que arrecadarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio de unidade de tesouraria, vedada qualquer fragmenta\u00e7\u00e3o para cria\u00e7\u00e3o de caixas especiais.","id":8545132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio de unidade de tesouraria, vedada qualquer fragmenta\u00e7\u00e3o para cria\u00e7\u00e3o de caixas especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Receita P\u00fablica","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411679,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-receita-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":411679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411681,"slug":"direito-financeiro-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411863,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lancamento"}],"slug":"direito-financeiro\/2178285","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversas as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias para o setor p\u00fablico, e se diferem, em parte, da obrigatoriedade para o setor privado. Integrando essas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, est\u00e3o as Notas Explicativas que complementam os demonstrativos. Nesse sentido, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. As notas explicativas s\u00e3o utilizadas para informar o que n\u00e3o \u00e9 permitido, legalmente, nas informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. II. As informa\u00e7\u00f5es contidas nas notas explicativas devem ser relevantes, complementares ou suplementares \u00e0quelas n\u00e3o suficientemente evidenciadas ou n\u00e3o constantes nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. III. As notas explicativas incluem os crit\u00e9rios utilizados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, as informa\u00e7\u00f5es de naturezas patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira, legal, f\u00edsica, social e de desempenho e outros eventos n\u00e3o suficientemente evidenciados ou n\u00e3o constantes nas referidas demonstra\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178215,"hashId":"d4f7666170f11f541398e4202d44af05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversas as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias para o setor p\u00fablico, e se diferem, em parte, da obrigatoriedade para o setor privado. Integrando essas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, est\u00e3o as Notas Explicativas que complementam os demonstrativos. Nesse sentido, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As notas explicativas s\u00e3o utilizadas para informar o que n\u00e3o \u00e9 permitido, legalmente, nas informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es contidas nas notas explicativas devem ser relevantes, complementares ou suplementares \u00e0quelas n\u00e3o suficientemente evidenciadas ou n\u00e3o constantes nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As notas explicativas incluem os crit\u00e9rios utilizados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, as informa\u00e7\u00f5es de naturezas patrimonial, or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira, legal, f\u00edsica, social e de desempenho e outros eventos n\u00e3o suficientemente evidenciados ou n\u00e3o constantes nas referidas demonstra\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":8544784,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8544780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8544781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8544782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8544783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8544784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405743,"slug":"contabilidade-publica-notas-explicativas-as-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a NBC TSP 12, a DFC \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa \u00e9 composta por tr\u00eas fluxos distintos de atividades. ____________________ s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no endividamento da entidade. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178172,"hashId":"1466c04f3c2a55473a5ff78cb11fa4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a NBC TSP 12, a DFC \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa \u00e9 composta por tr\u00eas fluxos distintos de atividades. ____________________ s\u00e3o aquelas que resultam em mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no endividamento da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8544568,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividades Operacionais","id":8544567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades Operacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividades de Financiamentos","id":8544568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de Financiamentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades de Seguran\u00e7a","id":8544569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades Modificativas","id":8544570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades Modificativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividades de Investimentos","id":8544571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de Investimentos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-publica\/2178172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o s\u00e3o variadas, ficando a cargo do dentista eleger qual a mais adequada para seu paciente. A t\u00e9cnica a preconizar que as cerdas da escova devem apontar para regi\u00e3o apical, formando um \u00e2ngulo de 45\u00b0 com o longo eixo do dente realizando um pequeno movimento vibrat\u00f3rio, com repeti\u00e7\u00e3o para a face palatina e lingual \u00e9 conhecida como t\u00e9cnica de:","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324473,"hashId":"54142ff8a2e1b3c6101f60cab7ee745b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o s\u00e3o variadas, ficando a cargo do dentista eleger qual a mais adequada para seu paciente. A t\u00e9cnica a preconizar que as cerdas da escova devem apontar para regi\u00e3o apical, formando um \u00e2ngulo de 45\u00b0 com o longo eixo do dente realizando um pequeno movimento vibrat\u00f3rio, com repeti\u00e7\u00e3o para a face palatina e lingual \u00e9 conhecida como t\u00e9cnica de:<\/p>","resposta":9179223,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stillman. ","id":9179219,"corpo":"<p>Stillman. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Charter\u2019s.","id":9179220,"corpo":"<p>Charter\u2019s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bell ou fisiol\u00f3gica.","id":9179221,"corpo":"<p>Bell ou fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roll.","id":9179222,"corpo":"<p>Roll.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bass.","id":9179223,"corpo":"<p>Bass.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um segurado de 45 anos compra um seguro de vida imediato e vital\u00edcio que paga 1 unidade monet\u00e1ria ao final do ano de morte do segurado. Para isso, esse segurado ir\u00e1 pagar, come\u00e7ando no ato da contrata\u00e7\u00e3o do seguro, um pr\u00eamio puro nivelado enquanto viver. Qual, dentre as alternativas a seguir, representa o c\u00e1lculo da reserva 15\ud835\udc4945 pelo m\u00e9todo prospectivo considerando que o segurado j\u00e1 chegou vivo \u00e0 idade de 60 anos? ","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197592,"hashId":"fc10e8fb0beceabca367868ad7297d7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um segurado de 45 anos compra um seguro de vida imediato e vital\u00edcio que paga 1 unidade monet\u00e1ria ao final do ano de morte do segurado. Para isso, esse segurado ir\u00e1 pagar, come\u00e7ando no ato da contrata\u00e7\u00e3o do seguro, um pr\u00eamio puro nivelado enquanto viver. Qual, dentre as alternativas a seguir, representa o c\u00e1lculo da reserva <sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> pelo m\u00e9todo prospectivo considerando que o segurado j\u00e1 chegou vivo \u00e0 idade de 60 anos? <\/p>","resposta":8628277,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15\ud835\udc4945 = \ud835\udc3445 \u2212 \u00e460\ud835\udc4345","id":8628273,"corpo":"<p><sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> = \ud835\udc34<sub>45<\/sub> \u2212 \u00e4<sub>60<\/sub>\ud835\udc43<sub>45<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15\ud835\udc4945 = \ud835\udc3445 \u2212 \u00e445\ud835\udc4360","id":8628274,"corpo":"<p><sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> = \ud835\udc34<sub>45<\/sub> \u2212 \u00e4<sub>45<\/sub>\ud835\udc43<sub>60<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15\ud835\udc4945 = \ud835\udc3460 \u2212 \u00e445\ud835\udc4360","id":8628275,"corpo":"<p><sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> = \ud835\udc34<sub>60<\/sub> \u2212 \u00e4<sub>45<\/sub>\ud835\udc43<sub>60<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\ud835\udc4945 = \ud835\udc3460 \u2212 \u00e445\ud835\udc4345","id":8628276,"corpo":"<p><sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> = \ud835\udc34<sub>60<\/sub> \u2212 \u00e4<sub>45<\/sub>\ud835\udc43<sub>45<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15\ud835\udc4945 = \ud835\udc3460 \u2212 \u00e460\ud835\udc4345","id":8628277,"corpo":"<p><sub>15<\/sub>\ud835\udc49<sub>45<\/sub> = \ud835\udc34<sub>60<\/sub> \u2212 \u00e4<sub>60<\/sub>\ud835\udc43<sub>45<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do texto jornal\u00edstico apresenta uma forma de narra\u00e7\u00e3o que visa facilitar a compreens\u00e3o dos fatos pelo leitor. O texto \u00e9 escrito como se fosse uma pir\u00e2mide, que pode apresentar diferentes formatos. Assinale a alternativa INCORRETA sobre os formatos de pir\u00e2mides no jornalismo.","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180190,"hashId":"a6b1948442c7791595fed2e89b5b0b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do texto jornal\u00edstico apresenta uma forma de narra\u00e7\u00e3o que visa facilitar a compreens\u00e3o dos fatos pelo leitor. O texto \u00e9 escrito como se fosse uma pir\u00e2mide, que pode apresentar diferentes formatos. Assinale a alternativa INCORRETA sobre os formatos de pir\u00e2mides no jornalismo.<\/p>","resposta":8553933,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide invertida \u00e9 o formato mais comum de narra\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, na qual os fatos s\u00e3o expostos em ordem decrescente de import\u00e2ncia.","id":8553932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide invertida \u00e9 o formato mais comum de narra\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica, na qual os fatos s\u00e3o expostos em ordem decrescente de import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide p\u00f3s-moderna \u00e9 espec\u00edfica para as not\u00edcias publicadas nas redes sociais, em que o t\u00edtulo chama a aten\u00e7\u00e3o e o link para a mat\u00e9ria consta no final do lead.","id":8553933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide p\u00f3s-moderna \u00e9 espec\u00edfica para as not\u00edcias publicadas nas redes sociais, em que o t\u00edtulo chama a aten\u00e7\u00e3o e o link para a mat\u00e9ria consta no final do lead.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide normal faz o relato dos acontecimentos de acordo com a ordem cronol\u00f3gica crescente.","id":8553934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide normal faz o relato dos acontecimentos de acordo com a ordem cronol\u00f3gica crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide mista tem uma abertura com o lead e, logo depois, a entrada da mat\u00e9ria em ordem cronol\u00f3gica crescente.","id":8553935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide mista tem uma abertura com o lead e, logo depois, a entrada da mat\u00e9ria em ordem cronol\u00f3gica crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pir\u00e2mide deitada surgiu no meio online como adapta\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de pir\u00e2mide invertida, para a leitura em blocos de informa\u00e7\u00e3o ligados por hiperlinks.","id":8553936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide deitada surgiu no meio online como adapta\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de pir\u00e2mide invertida, para a leitura em blocos de informa\u00e7\u00e3o ligados por hiperlinks.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contrato de plano de sa\u00fade coletivo empresarial apresentou, em 12 meses, um \u00edndice de sinistralidade de 89,57%. Qual seria o reajuste indicado para que este contrato obtenha 70% de sinistralidade nos pr\u00f3ximos 12 meses, caso o custo anual e os benefici\u00e1rios permane\u00e7am constantes no pr\u00f3ximo ano?","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197555,"hashId":"a9ff82236d24d9b45b6041addb8740cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um contrato de plano de sa\u00fade coletivo empresarial apresentou, em 12 meses, um \u00edndice de sinistralidade de 89,57%. Qual seria o reajuste indicado para que este contrato obtenha 70% de sinistralidade nos pr\u00f3ximos 12 meses, caso o custo anual e os benefici\u00e1rios permane\u00e7am constantes no pr\u00f3ximo ano?<\/p>","resposta":8628095,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"128%.","id":8628093,"corpo":"<p>128%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"78,15%.","id":8628094,"corpo":"<p>78,15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27,96%. ","id":8628095,"corpo":"<p>27,96%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,57%.","id":8628096,"corpo":"<p>19,57%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,57%.","id":8628097,"corpo":"<p>14,57%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ANS","oab":false,"nome":"ANS","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402497,"slug":"atuaria-ans"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria cultural, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180146,"hashId":"ccc8523087a70f8461ea963d6f162274","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria cultural, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8553716,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termo proveniente dos pensadores da Escola de Frankfurt, a ind\u00fastria cultural abrange a mercantiliza\u00e7\u00e3o da cultura, atrav\u00e9s das pr\u00e1ticas socialistas de mercado.","id":8553712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termo proveniente dos pensadores da Escola de Frankfurt, a ind\u00fastria cultural abrange a mercantiliza\u00e7\u00e3o da cultura, atrav\u00e9s das pr\u00e1ticas socialistas de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na l\u00f3gica da ind\u00fastria cultural, as produ\u00e7\u00f5es intelectuais e culturais favorecem os pequenos artistas, que passam a vender em larga escala.","id":8553713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00f3gica da ind\u00fastria cultural, as produ\u00e7\u00f5es intelectuais e culturais favorecem os pequenos artistas, que passam a vender em larga escala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo massificado dos bens culturais, bem como sua reprodu\u00e7\u00e3o na m\u00eddia, n\u00e3o integraram o surgimento da ind\u00fastria cultural.","id":8553714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo massificado dos bens culturais, bem como sua reprodu\u00e7\u00e3o na m\u00eddia, n\u00e3o integraram o surgimento da ind\u00fastria cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os criadores do conceito, Theodor Adorno e Max Horkheimer, criticam a ind\u00fastria cultural, porque ela \u00e9 popular e n\u00e3o abrange a arte s\u00e9ria.","id":8553715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os criadores do conceito, Theodor Adorno e Max Horkheimer, criticam a ind\u00fastria cultural, porque ela \u00e9 popular e n\u00e3o abrange a arte s\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Criado por Theodor Adorno e Max Horkheimer, integrantes da Escola de Frankfurt, o conceito de ind\u00fastria cultural refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da cultura em mercadoria, fen\u00f4meno oriundo do capitalismo do in\u00edcio do s\u00e9culo XX.","id":8553716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criado por Theodor Adorno e Max Horkheimer, integrantes da Escola de Frankfurt, o conceito de ind\u00fastria cultural refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da cultura em mercadoria, fen\u00f4meno oriundo do capitalismo do in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418185,"slug":"comunicacao-social-industria-cultural-critica-e-opiniao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o trabalho de assessoria de imprensa vem se aperfei\u00e7oando, de modo que o simples envio indiscriminado de releases n\u00e3o \u00e9 suficiente para as organiza\u00e7\u00f5es que de fato desejam visibilidade na m\u00eddia. Nesse contexto, o planejamento em comunica\u00e7\u00e3o deve ser usado como instrumento da assessoria de imprensa de qualquer organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada. Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento em comunica\u00e7\u00e3o, analise as assertivas que seguem e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O papel do assessor de imprensa \u00e9 gerir o relacionamento entre as fontes e seus p\u00fablicos de interesse. ( ) A gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o deve estar conectada \u00e0 cultura organizacional, pois \u00e9 uma \u00e1rea estrat\u00e9gica. ( ) Os gestores de outras \u00e1reas costumam valorizar a comunica\u00e7\u00e3o, dando espa\u00e7o para a tomada de decis\u00e3o e garantindo investimento financeiro. ( ) A pesquisa de comunica\u00e7\u00e3o junto aos p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia para conhecer e melhorar os processos de gest\u00e3o, mas geralmente fica mais restrita ao meio acad\u00eamico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180174,"hashId":"c514996763a4dd3d1a9c7fb801763660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, o trabalho de assessoria de imprensa vem se aperfei\u00e7oando, de modo que o simples envio indiscriminado de releases n\u00e3o \u00e9 suficiente para as organiza\u00e7\u00f5es que de fato desejam visibilidade na m\u00eddia. Nesse contexto, o planejamento em comunica\u00e7\u00e3o deve ser usado como instrumento da assessoria de imprensa de qualquer organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada. Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento em comunica\u00e7\u00e3o, analise as assertivas que seguem e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O papel do assessor de imprensa \u00e9 gerir o relacionamento entre as fontes e seus p\u00fablicos de interesse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o deve estar conectada \u00e0 cultura organizacional, pois \u00e9 uma \u00e1rea estrat\u00e9gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os gestores de outras \u00e1reas costumam valorizar a comunica\u00e7\u00e3o, dando espa\u00e7o para a tomada de decis\u00e3o e garantindo investimento financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pesquisa de comunica\u00e7\u00e3o junto aos p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia para conhecer e melhorar os processos de gest\u00e3o, mas geralmente fica mais restrita ao meio acad\u00eamico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8553853,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":8553852,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8553853,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":8553854,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":8553855,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":8553856,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2180174","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do grupo de estudo dos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o, uma corrente, de natureza sociol\u00f3gica, desenvolvida por Paul Lazarsfeld, teve consider\u00e1vel influ\u00eancia na pesquisa norteamericana. Seus estudos trataram sobre o consumo de conte\u00fados dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa pelo indiv\u00edduo, al\u00e9m do processo de media\u00e7\u00e3o. Um de seus apontamentos foi que:","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180149,"hashId":"3bcc35ef177bc310ac88d784b71f9010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do grupo de estudo dos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o, uma corrente, de natureza sociol\u00f3gica, desenvolvida por Paul Lazarsfeld, teve consider\u00e1vel influ\u00eancia na pesquisa norteamericana. Seus estudos trataram sobre o consumo de conte\u00fados dos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa pelo indiv\u00edduo, al\u00e9m do processo de media\u00e7\u00e3o. Um de seus apontamentos foi que:<\/p>","resposta":8553729,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 instant\u00e2nea, por isto, seus estudos ficaram conhecidos como Efeitos Diretos e Imediatos.","id":8553727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na sociedade \u00e9 instant\u00e2nea, por isto, seus estudos ficaram conhecidos como Efeitos Diretos e Imediatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o nos indiv\u00edduos \u00e9 mec\u00e2nica, como se uma seringa com o conte\u00fado midi\u00e1tico fosse \u201cinjetada\u201d nas pessoas, gerando o t\u00edtulo de Teoria da Agulha Hipod\u00e9rmica.","id":8553728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o nos indiv\u00edduos \u00e9 mec\u00e2nica, como se uma seringa com o conte\u00fado midi\u00e1tico fosse \u201cinjetada\u201d nas pessoas, gerando o t\u00edtulo de Teoria da Agulha Hipod\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como um processo indireto de influ\u00eancia, que se d\u00e1 em duas etapas, dos meios para os l\u00edderes de opini\u00e3o e destes aos outros indiv\u00edduos, o que denomina essa corrente de estudos como Teoria dos Efeitos Limitados.","id":8553729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 entendida como um processo indireto de influ\u00eancia, que se d\u00e1 em duas etapas, dos meios para os l\u00edderes de opini\u00e3o e destes aos outros indiv\u00edduos, o que denomina essa corrente de estudos como Teoria dos Efeitos Limitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa t\u00eam sua influ\u00eancia modulada pela qualidade t\u00e9cnica do sinal emitido, portanto, quando n\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddo no canal, a mensagem do emissor chegar\u00e1 sem qualquer preju\u00edzo ao destinat\u00e1rio (receptor); s\u00e3o as premissas da Teoria Matem\u00e1tica de Lazarsfeld.","id":8553730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa t\u00eam sua influ\u00eancia modulada pela qualidade t\u00e9cnica do sinal emitido, portanto, quando n\u00e3o h\u00e1 ru\u00eddo no canal, a mensagem do emissor chegar\u00e1 sem qualquer preju\u00edzo ao destinat\u00e1rio (receptor); s\u00e3o as premissas da Teoria Matem\u00e1tica de Lazarsfeld.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente nocivos para as crian\u00e7as, desencadeando uma rea\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo-resposta de viol\u00eancia ap\u00f3s assistir programas com mensagens violentas na televis\u00e3o; \u00e9 o que diz a Teoria da Bala M\u00e1gica.","id":8553731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente nocivos para as crian\u00e7as, desencadeando uma rea\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo-resposta de viol\u00eancia ap\u00f3s assistir programas com mensagens violentas na televis\u00e3o; \u00e9 o que diz a Teoria da Bala M\u00e1gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados para web, o jornalista deve ficar atento a alguns pontos. Sobre esses t\u00f3picos, analise as assertivas a seguir: I. A leitura em telas torna-se mais cansativa visualmente, ent\u00e3o, a p\u00e1gina deve ter um design atrativo e o conte\u00fado despertar a curiosidade do leitor. II. As mat\u00e9rias podem ser mais sucintas, pois o uso de hiperlinks ao longo do texto permite ao leitor aprofundar os conte\u00fados de seu interesse. III. Surgiu na internet o fen\u00f4meno chamado de \u201ccauda longa\u201d, em que se atinge um p\u00fablico enorme e diversificado, que \u00e9 foco dos sites jornal\u00edsticos. IV. Na internet, o jornalista consegue perceber a repercuss\u00e3o de seu trabalho de forma muito mais instant\u00e2nea, pelo \u00edndice de leitura das mat\u00e9rias e, principalmente, a partir das rea\u00e7\u00f5es do p\u00fablico, atrav\u00e9s de coment\u00e1rios e compartilhamentos. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180209,"hashId":"27aed1ee65e278d02a10f980ea1730a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados para web, o jornalista deve ficar atento a alguns pontos. Sobre esses t\u00f3picos, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura em telas torna-se mais cansativa visualmente, ent\u00e3o, a p\u00e1gina deve ter um design atrativo e o conte\u00fado despertar a curiosidade do leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As mat\u00e9rias podem ser mais sucintas, pois o uso de hiperlinks ao longo do texto permite ao leitor aprofundar os conte\u00fados de seu interesse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Surgiu na internet o fen\u00f4meno chamado de \u201ccauda longa\u201d, em que se atinge um p\u00fablico enorme e diversificado, que \u00e9 foco dos sites jornal\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na internet, o jornalista consegue perceber a repercuss\u00e3o de seu trabalho de forma muito mais instant\u00e2nea, pelo \u00edndice de leitura das mat\u00e9rias e, principalmente, a partir das rea\u00e7\u00f5es do p\u00fablico, atrav\u00e9s de coment\u00e1rios e compartilhamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":8554029,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8554027,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":8554028,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8554029,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":8554030,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8554031,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webjornalismo","oab":false,"nome":"Webjornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418272,"slug":"comunicacao-social-webjornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo: I. O pr\u00eamio puro contempla somente o risco m\u00e9dio. II. O pr\u00eamio de risco \u00e9 igual ao pr\u00eamio puro mais um carregamento de seguran\u00e7a. III. O pr\u00eamio comercial contempla o carregamento para as despesas comerciais, administrativa e margem de lucro. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197531,"hashId":"458f68a43dd1b86f105019f1e8499231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pr\u00eamio puro contempla somente o risco m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pr\u00eamio de risco \u00e9 igual ao pr\u00eamio puro mais um carregamento de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pr\u00eamio comercial contempla o carregamento para as despesas comerciais, administrativa e margem de lucro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8627974,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8627973,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8627974,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8627975,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8627976,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8627977,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho o que voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve (l.21-22), o termo sublinhado expressa ideia de: ","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:57:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2397151,"hashId":"78241041fc982043fb6dd93e2ef184fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <strong>o que voc\u00ea pode <u>e<\/u> o que voc\u00ea deve<\/strong> (<em>l<\/em>.21-22), o termo sublinhado expressa ideia de: <\/p>","resposta":9492112,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o. ","id":9492112,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adversidade.","id":9492113,"corpo":"<p>Adversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":9492114,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o.","id":9492115,"corpo":"<p>Restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9492116,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. O que \u00e9 \u00c9tica? _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece ocelular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. Ofil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu usopara a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1ticadesses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto devalores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partidada forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade demostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhormodo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovementendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 oconjunto de valores e princ\u00edpios que usamos pararesponder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1) quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu queroeu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nemtudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edritoquando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo oque voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\" [ ... ] Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lisedo atual momento da sociedade. \"Eu nunca imagineique pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o mealegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia daden\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo. Autor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),","id":531876,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 \u00c9tica? <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>celular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu uso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>modo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conjunto de valores e princ\u00edpios que usamos para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1)<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu quero<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edrito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 10em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t [ ... ]<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lise<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do atual momento da sociedade. \"Eu nunca imaginei<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>den\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\tAutor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 4000,00 foi investido a juros compostos durante 48 meses, com a taxa de juros de 10% a.a. Os juros gerados por esse capital foram de:","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:57:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2397161,"hashId":"f1bdce728e4b684a98b0a78d16e31448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 4000,00 foi investido a juros compostos durante 48 meses, com a taxa de juros de 10% a.a. Os juros gerados por esse capital foram de:<\/p>","resposta":9492162,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1624,40.","id":9492160,"corpo":"<p>R$ 1624,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1732,60.","id":9492161,"corpo":"<p>R$ 1732,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1856,40.","id":9492162,"corpo":"<p>R$ 1856,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1944,20.","id":9492163,"corpo":"<p>R$ 1944,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2042,80.","id":9492164,"corpo":"<p>R$ 2042,80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo representa a previs\u00e3o do tempo para determinada cidade.Dessa forma, realizando as m\u00e9dias das temperaturas m\u00ednima e m\u00e1xima para cada dia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349746,"hashId":"df74090c83a0e081c8e1b99aea780e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo representa a previs\u00e3o do tempo para determinada cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76233\/questao\/2349746-20220416141845000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"289\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, realizando as m\u00e9dias das temperaturas m\u00ednima e m\u00e1xima para cada dia, \u00e9 correto afirmar que:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":9291781,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a menor temperatura ocorreu na segunda.","id":9291777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a menor temperatura ocorreu na segunda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maior temperatura registrada foi de 29\u00ba C.","id":9291778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior temperatura registrada foi de 29\u00ba C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a e quarta apresentaram a mesma temperatura.","id":9291779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e7a e quarta apresentaram a mesma temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a temperatura que mais se repetiu foi 24\u00ba C. ","id":9291780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a temperatura que mais se repetiu foi 24\u00ba C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dia mais quente foi quarta.","id":9291781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dia mais quente foi quarta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os tr\u00eas tri\u00e2ngulos e as medidas representadas na figura abaixo. Apenas os tri\u00e2ngulos ADC e BEC s\u00e3o tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos. Dessa forma, determine a medida do segmento AE.","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349745,"hashId":"eef4db78bd895e793a9d5f67580d24a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os tr\u00eas tri\u00e2ngulos e as medidas representadas na figura abaixo. Apenas os tri\u00e2ngulos ADC e BEC s\u00e3o tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos. Dessa forma, determine a medida do segmento AE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76224\/questao\/2300714-20220322124236000000-0.png\" style=\"\" width=\"186\"><\/p>","resposta":9291773,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":9291772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":9291773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":9291774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15","id":9291775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18","id":9291776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduarda deseja fazer 200 brigadeiros para sua festa de anivers\u00e1rio, e, para isso, segue a seguinte receita:Quantas latas de leite condensado Eduarda precisa comprar para conseguir fazer todos os brigadeiros?","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349750,"hashId":"b923152f8a45a0fe266863a6040faf24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduarda deseja fazer 200 brigadeiros para sua festa de anivers\u00e1rio, e, para isso, segue a seguinte receita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76233\/questao\/2349750-20220416142605000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"295\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas latas de leite condensado Eduarda precisa comprar para conseguir fazer todos os brigadeiros?<\/p>","resposta":9291799,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 latas","id":9291797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 latas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 latas","id":9291798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 latas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 latas","id":9291799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 latas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 latas","id":9291800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 latas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 latas","id":9291801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 latas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa a planta de uma casa.Qual \u00e9 a \u00e1rea e o per\u00edmetro total dessa casa, respectivamente?","provas":[{"id":76233,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349748,"hashId":"4f5c49b121fa9bc8b22f886541e69561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa a planta de uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76224\/questao\/2300709-20220322124109000000-0.png\" width=\"261\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a \u00e1rea e o per\u00edmetro total dessa casa, respectivamente?<\/p>","resposta":9291789,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 m\u00b2 e 52 m","id":9291787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 m\u00b2 e 52 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"640 m\u00b2 e 24 m","id":9291788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">640 m\u00b2 e 24 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52 m\u00b2 e 30 m","id":9291789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">52 m\u00b2 e 30 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"640 m\u00b2 e 26 m","id":9291790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">640 m\u00b2 e 26 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48 m\u00b2 e 30 m","id":9291791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 m\u00b2 e 30 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo extra\u00edda do documento \u201cPar\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Assist\u00eancia Social\u201d (CFESS, 2011): \u201c ____________, portanto, n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o deve ser confundido com Assist\u00eancia Social, embora desde a origem da profiss\u00e3o, os\/as assistentes sociais atuem no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, assim como atuem nas pol\u00edticas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, trabalho, entre outras. A identidade da profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 est\u00e1tica e sua constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica envolve a resist\u00eancia frente \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es sociais que configuram uma situa\u00e7\u00e3o de barb\u00e1rie, decorrentes do atual est\u00e1gio da sociabilidade do capital em sua fase de produ\u00e7\u00e3o destrutiva, com graves consequ\u00eancias na _______________. A pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, por sua vez, comporta equipes de trabalho ______________, sendo que a forma\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia e interven\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos\/as assistentes sociais nessa pol\u00edtica social n\u00e3o s\u00f3 os habilitam a compor as equipes de trabalhadores\/as, como atribuem a esses\/as profissionais um papel fundamental na consolida\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social como direito de cidadania\u201d. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179805,"hashId":"1d3081249a7d20af0d2376b7cc39e742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo extra\u00edda do documento \u201cPar\u00e2metros para Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Assist\u00eancia Social\u201d (CFESS, 2011): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c ____________, portanto, n\u00e3o \u00e9 e n\u00e3o deve ser confundido com Assist\u00eancia Social, embora desde a origem da profiss\u00e3o, os\/as assistentes sociais atuem no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, assim como atuem nas pol\u00edticas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, trabalho, entre outras. A identidade da profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 est\u00e1tica e sua constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica envolve a resist\u00eancia frente \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es sociais que configuram uma situa\u00e7\u00e3o de barb\u00e1rie, decorrentes do atual est\u00e1gio da sociabilidade do capital em sua fase de produ\u00e7\u00e3o destrutiva, com graves consequ\u00eancias na _______________. A pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, por sua vez, comporta equipes de trabalho ______________, sendo que a forma\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia e interven\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos\/as assistentes sociais nessa pol\u00edtica social n\u00e3o s\u00f3 os habilitam a compor as equipes de trabalhadores\/as, como atribuem a esses\/as profissionais um papel fundamental na consolida\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social como direito de cidadania\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8552009,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social \u2013 reprodu\u00e7\u00e3o do capital \u2013 multidisciplinares","id":8552007,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Social \u2013 reprodu\u00e7\u00e3o do capital \u2013 multidisciplinares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social \u2013 linha de produ\u00e7\u00e3o \u2013 multidisciplinares","id":8552008,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Social \u2013 linha de produ\u00e7\u00e3o \u2013 multidisciplinares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 interprofissionais","id":8552009,"corpo":"<p>Servi\u00e7o Social \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 interprofissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 interprofissionais","id":8552010,"corpo":"<p>Sa\u00fade \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 interprofissionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 transdisciplinares","id":8552011,"corpo":"<p>Sa\u00fade \u2013 for\u00e7a de trabalho \u2013 transdisciplinares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/2179805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca das reflex\u00f5es abaixo, no que se refere ao tema do Capitalismo nos termos de Jos\u00e9 Paulo Netto.","provas":[{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2179814,"hashId":"bab5dfc876e75ef9908b0c6de41fe546","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca das reflex\u00f5es abaixo, no que se refere ao tema do Capitalismo nos termos de Jos\u00e9 Paulo Netto.<\/p>","resposta":8552056,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As vanguardas oper\u00e1rias acederam, no seu processo de luta, \u00e0 consci\u00eancia pol\u00edtica de que as quest\u00f5es sociais est\u00e3o necessariamente descoladas da sociedade burguesa.","id":8552052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vanguardas oper\u00e1rias acederam, no seu processo de luta, \u00e0 consci\u00eancia pol\u00edtica de que as quest\u00f5es sociais est\u00e3o necessariamente descoladas da sociedade burguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nova quest\u00e3o social \u00e9 constitutiva do capitalismo: n\u00e3o se suprime aquela se este se conservar.","id":8552053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova quest\u00e3o social \u00e9 constitutiva do capitalismo: n\u00e3o se suprime aquela se este se conservar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise foucaultiana fundada no car\u00e1ter explorador do regime do capital permite, muito especialmente, situar com radicalidade hist\u00f3rica a \u201cquest\u00e3o social\u201d, isto \u00e9, distingui-la das express\u00f5es sociais derivadas da escassez nas sociedades que precederam a ordem burguesa.","id":8552054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise foucaultiana fundada no car\u00e1ter explorador do regime do capital permite, muito especialmente, situar com radicalidade hist\u00f3rica a \u201cquest\u00e3o social\u201d, isto \u00e9, distingui-la das express\u00f5es sociais derivadas da escassez nas sociedades que precederam a ordem burguesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de conjunto que Marx oferece na Obra Rela\u00e7\u00f5es Sociais e Servi\u00e7o Social, revela, luminosamente, que a \u201cquest\u00e3o social\u201d est\u00e1 elementarmente determinada pelo tra\u00e7o pr\u00f3prio e peculiar da rela\u00e7\u00e3o capital\/trabalho \u2013 a explora\u00e7\u00e3o.","id":8552055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de conjunto que Marx oferece na Obra Rela\u00e7\u00f5es Sociais e Servi\u00e7o Social, revela, luminosamente, que a \u201cquest\u00e3o social\u201d est\u00e1 elementarmente determinada pelo tra\u00e7o pr\u00f3prio e peculiar da rela\u00e7\u00e3o capital\/trabalho \u2013 a explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inexiste qualquer nova \u201cquest\u00e3o social\u201d. O que se deve investigar, para al\u00e9m da perman\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d da \u201cquest\u00e3o social\u201d, \u00e9 a emerg\u00eancia de novas express\u00f5es da \u201cquest\u00e3o social\u201d que \u00e9 insuprim\u00edvel sem a supress\u00e3o da ordem do capital.","id":8552056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste qualquer nova \u201cquest\u00e3o social\u201d. O que se deve investigar, para al\u00e9m da perman\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es \u201ctradicionais\u201d da \u201cquest\u00e3o social\u201d, \u00e9 a emerg\u00eancia de novas express\u00f5es da \u201cquest\u00e3o social\u201d que \u00e9 insuprim\u00edvel sem a supress\u00e3o da ordem do capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/2179814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exame do estado mental do paciente, de acordo com Cunha et al. (2007), h\u00e1 um consenso de que as principais altera\u00e7\u00f5es envolvem sinais e\/ou sintomas nas seguintes \u00e1reas da conduta humana, EXCETO:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179882,"hashId":"7543827c0264619f9ed70da831e2bfb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exame do estado mental do paciente, de acordo com Cunha et al. (2007), h\u00e1 um consenso de que as principais altera\u00e7\u00f5es envolvem sinais e\/ou sintomas nas seguintes \u00e1reas da conduta humana, EXCETO:<\/p>","resposta":8552392,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vig\u00edlia.","id":8552392,"corpo":"<p>Vig\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o.","id":8552393,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o.","id":8552394,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consci\u00eancia.","id":8552395,"corpo":"<p>Consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linguagem.","id":8552396,"corpo":"<p>Linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/2179882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma recente revis\u00e3o sistem\u00e1tica integrativa acerca da atua\u00e7\u00e3o do psicopedagogo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inova\u00e7\u00e3o no ambiente escolar aponta a necessidade de que se amplie no contexto escolar um novo olhar para o papel do psicopedagogo em rela\u00e7\u00e3o a sua contribui\u00e7\u00e3o para a aprendizagem (BITTENCOURT et al., 2019). Al\u00e9m das pr\u00e1ticas j\u00e1 consolidadas por psicopedagogos no ambiente escolar, assinale a alternativa INCORRETA acerca das \u00e1reas que poderiam ser mais exploradas por esse profissional de acordo com as autoras.","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179871,"hashId":"908c698a429cdbdd919454036265e718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma recente revis\u00e3o sistem\u00e1tica integrativa acerca da atua\u00e7\u00e3o do psicopedagogo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inova\u00e7\u00e3o no ambiente escolar aponta a necessidade de que se amplie no contexto escolar um novo olhar para o papel do psicopedagogo em rela\u00e7\u00e3o a sua contribui\u00e7\u00e3o para a aprendizagem (BITTENCOURT et al., 2019). Al\u00e9m das pr\u00e1ticas j\u00e1 consolidadas por psicopedagogos no ambiente escolar, assinale a alternativa INCORRETA acerca das \u00e1reas que poderiam ser mais exploradas por esse profissional de acordo com as autoras.<\/p>","resposta":8552340,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de professores.","id":8552337,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o de professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suporte a\u0300 qualidade do clima escolar.","id":8552338,"corpo":"<p>Suporte a\u0300 qualidade do clima escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":8552339,"corpo":"<p>Atualiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento relacionado \u00e0s dificuldades e transtornos de aprendizagem.","id":8552340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento relacionado \u00e0s dificuldades e transtornos de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aproxima\u00e7\u00e3o com a comunidade.","id":8552341,"corpo":"<p>Aproxima\u00e7\u00e3o com a comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto sobre traumatismo ps\u00edquico a seguir. \u201cUm traumatismo ps\u00edquico (...) corresponde a um acontecimento suscet\u00edvel de levar \u00e0 morte, causando ferimentos e les\u00f5es corporais importantes no sujeito ou em seus pr\u00f3ximos. (...) Em face desses acontecimentos, pode ocorrer uma rea\u00e7\u00e3o imediata, o estado de estresse agudo.\u201d (Marcelli &amp; Cohen, 2010, p. 397). Sobre o transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico na crian\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":81009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-psicologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 07:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2422099,"hashId":"84f0def0feec4a8ad235a093e7a69857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto sobre traumatismo ps\u00edquico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm traumatismo ps\u00edquico (...) corresponde a um acontecimento suscet\u00edvel de levar \u00e0 morte, causando ferimentos e les\u00f5es corporais importantes no sujeito ou em seus pr\u00f3ximos. (...) Em face desses acontecimentos, pode ocorrer uma rea\u00e7\u00e3o imediata, o estado de estresse agudo.\u201d (Marcelli &amp; Cohen, 2010, p. 397). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico na crian\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9599908,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno que acontece durante o acontecimento estressor e depende do n\u00edvel de maturidade psicol\u00f3gica da crian\u00e7a.","id":9599907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um transtorno que acontece durante o acontecimento estressor e depende do n\u00edvel de maturidade psicol\u00f3gica da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno que associa tr\u00eas tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: s\u00edndrome de repeti\u00e7\u00e3o, manifesta\u00e7\u00f5es de evita\u00e7\u00e3o, e sintomas de hiperatividade neurovegetativa, podendo, na crian\u00e7a, ter especificidades semiol\u00f3gicas.","id":9599908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um transtorno que associa tr\u00eas tipos de manifesta\u00e7\u00f5es: s\u00edndrome de repeti\u00e7\u00e3o, manifesta\u00e7\u00f5es de evita\u00e7\u00e3o, e sintomas de hiperatividade neurovegetativa, podendo, na crian\u00e7a, ter especificidades semiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno que provoca dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o, mas que nunca chega a ser incapacitante.","id":9599909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um transtorno que provoca dificuldades de adapta\u00e7\u00e3o, mas que nunca chega a ser incapacitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer uma correla\u00e7\u00e3o entre o acontecimento e os sintomas para um diagn\u00f3stico na abordagem psicopatol\u00f3gica.","id":9599910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer uma correla\u00e7\u00e3o entre o acontecimento e os sintomas para um diagn\u00f3stico na abordagem psicopatol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, dificilmente se verifica a revivesc\u00eancia-reminisc\u00eancia do traumatismo ou a repeti\u00e7\u00e3o de brincadeiras.","id":9599911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, dificilmente se verifica a revivesc\u00eancia-reminisc\u00eancia do traumatismo ou a repeti\u00e7\u00e3o de brincadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es das pessoas \u00e9 alcan\u00e7ar o bem-estar f\u00edsico e mental; para tal, tendem a buscar em atividades como esporte, trabalho, religi\u00e3o, lazer, rela\u00e7\u00e3o familiar e social, a possibilidade de se sentirem melhores, caso contr\u00e1rio, existe um processo de adoecimento f\u00edsico e psicol\u00f3gico, acarretando a busca por tratamentos diversos. De uma maneira ampla, essas atividades se aproximam a formas de psicoterapia, pois importam v\u00e1rios elementos que, em conjunto, podem resultar efeitos desejados. \u201cQuando se torna imposs\u00edvel expressar a raiva, a dor, o sentimento de desesperan\u00e7a e de ang\u00fastia para o mundo, o indiv\u00edduo usa o corpo para dizer aos outros aquilo que a boca n\u00e3o consegue. Essas rela\u00e7\u00f5es complementares estabelecidas entre as pessoas e o mundo ao seu redor s\u00e3o descritas como ____________________. S\u00e3o como respostas reprimidas, retidas no mais fundo ser daqueles que s\u00e3o incapazes de encontrar ____________ em si mesmos para se confrontarem com o mundo ao seu redor.\u201d Sobre teorias e t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":80123,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2385956,"hashId":"33c4d65936d4594553928362cc4316fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es das pessoas \u00e9 alcan\u00e7ar o bem-estar f\u00edsico e mental; para tal, tendem a buscar em atividades como esporte, trabalho, religi\u00e3o, lazer, rela\u00e7\u00e3o familiar e social, a possibilidade de se sentirem melhores, caso contr\u00e1rio, existe um processo de adoecimento f\u00edsico e psicol\u00f3gico, acarretando a busca por tratamentos diversos. De uma maneira ampla, essas atividades se aproximam a formas de psicoterapia, pois importam v\u00e1rios elementos que, em conjunto, podem resultar efeitos desejados. \u201cQuando se torna imposs\u00edvel expressar a raiva, a dor, o sentimento de desesperan\u00e7a e de ang\u00fastia para o mundo, o indiv\u00edduo usa o corpo para dizer aos outros aquilo que a boca n\u00e3o consegue. Essas rela\u00e7\u00f5es complementares estabelecidas entre as pessoas e o mundo ao seu redor s\u00e3o descritas como ____________________. S\u00e3o como respostas reprimidas, retidas no mais fundo ser daqueles que s\u00e3o incapazes de encontrar ____________ em si mesmos para se confrontarem com o mundo ao seu redor.\u201d Sobre teorias e t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9443608,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desejos \/ for\u00e7a ","id":9443607,"corpo":"<p>desejos \/ for\u00e7a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" sintomas \/ suporte","id":9443608,"corpo":"<p> sintomas \/ suporte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" elabora\u00e7\u00f5es \/ resposta","id":9443609,"corpo":"<p> elabora\u00e7\u00f5es \/ resposta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" ressignifica\u00e7\u00f5es \/ ajuda","id":9443610,"corpo":"<p> ressignifica\u00e7\u00f5es \/ ajuda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"internaliza\u00e7\u00f5es \/ solu\u00e7\u00e3o ","id":9443611,"corpo":"<p>internaliza\u00e7\u00f5es \/ solu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais fatores relacionados aos processos de mudan\u00e7a na psicoterapia \u00e9 o sofrimento ps\u00edquico. As pessoas que apresentam o sofrimento tendem a ser motivadas ao tratamento. Cria-se, ent\u00e3o, o estabelecimento de um v\u00ednculo e uma alian\u00e7a de trabalho entre o profissional e seu cliente. Mas, para que essas mudan\u00e7as aconte\u00e7am de forma positiva e consider\u00e1vel, a intensidade da psicopatologia pode comprometer esse processo. Nem todas as t\u00e9cnicas s\u00e3o condizentes com todas as pessoas e nem todos os transtornos comportam determinadas t\u00e9cnicas ou interven\u00e7\u00f5es. Considerando os fatores do pr\u00f3prio indiv\u00edduo no processo de mudan\u00e7a, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80123,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 07:54:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2385966,"hashId":"8ea073dd97d402f8552db52838ec972f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais fatores relacionados aos processos de mudan\u00e7a na psicoterapia \u00e9 o sofrimento ps\u00edquico. As pessoas que apresentam o sofrimento tendem a ser motivadas ao tratamento. Cria-se, ent\u00e3o, o estabelecimento de um v\u00ednculo e uma alian\u00e7a de trabalho entre o profissional e seu cliente. Mas, para que essas mudan\u00e7as aconte\u00e7am de forma positiva e consider\u00e1vel, a intensidade da psicopatologia pode comprometer esse processo. Nem todas as t\u00e9cnicas s\u00e3o condizentes com todas as pessoas e nem todos os transtornos comportam determinadas t\u00e9cnicas ou interven\u00e7\u00f5es. Considerando os fatores do pr\u00f3prio indiv\u00edduo no processo de mudan\u00e7a, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9443656,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas que possuem algumas caracter\u00edsticas como alto n\u00edvel de ansiedade, baixa toler\u00e2ncia, hist\u00f3ria de trauma na inf\u00e2ncia e dificuldade nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais apresentam bons progn\u00f3sticos na psicoterapia. Essas caracter\u00edsticas da personalidade impulsionam as mudan\u00e7as mais significativas do processo.","id":9443654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que possuem algumas caracter\u00edsticas como alto n\u00edvel de ansiedade, baixa toler\u00e2ncia, hist\u00f3ria de trauma na inf\u00e2ncia e dificuldade nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais apresentam bons progn\u00f3sticos na psicoterapia. Essas caracter\u00edsticas da personalidade impulsionam as mudan\u00e7as mais significativas do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas motivadas para o processo de mudan\u00e7a apresentam um comportamento decidido e claro, embora, antes, a fam\u00edlia ou os amigos precisem recomendar ou impor algum tipo de tratamento em virtude da dificuldade em reconhecer a necessidade; elas acabam se responsabilizando pelo desfecho do tratamento. ","id":9443655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas motivadas para o processo de mudan\u00e7a apresentam um comportamento decidido e claro, embora, antes, a fam\u00edlia ou os amigos precisem recomendar ou impor algum tipo de tratamento em virtude da dificuldade em reconhecer a necessidade; elas acabam se responsabilizando pelo desfecho do tratamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As pessoas que possuem um diagn\u00f3stico de transtorno de personalidade borderline, por exemplo, tendem a apresentar determinada limita\u00e7\u00e3o ao lidar com estresse agudo, podem ter pouca toler\u00e2ncia a confrontos, al\u00e9m de um risco suicida em virtude de situa\u00e7\u00f5es estressantes, o que n\u00e3o condiz com t\u00e9cnicas de mudan\u00e7as muito objetivas ou diretivas.","id":9443656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas que possuem um diagn\u00f3stico de transtorno de personalidade <em>borderline, <\/em>por exemplo, tendem a apresentar determinada limita\u00e7\u00e3o ao lidar com estresse agudo, podem ter pouca toler\u00e2ncia a confrontos, al\u00e9m de um risco suicida em virtude de situa\u00e7\u00f5es estressantes, o que n\u00e3o condiz com t\u00e9cnicas de mudan\u00e7as muito objetivas ou diretivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o estabelecida no processo terap\u00eautico \u00e9 determinada pelas caracter\u00edsticas pessoais do terapeuta e cliente. Para que o processo de mudan\u00e7a ocorra de maneira favor\u00e1vel \u00e9 esperado do terapeuta um posicionamento enquanto respons\u00e1vel pelo desenlace da terapia; e do cliente \u00e9 esperado o interesse em falar, em ser ouvido, abertura para mudan\u00e7a, valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento do trabalho. ","id":9443657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o estabelecida no processo terap\u00eautico \u00e9 determinada pelas caracter\u00edsticas pessoais do terapeuta e cliente. Para que o processo de mudan\u00e7a ocorra de maneira favor\u00e1vel \u00e9 esperado do terapeuta um posicionamento enquanto respons\u00e1vel pelo desenlace da terapia; e do cliente \u00e9 esperado o interesse em falar, em ser ouvido, abertura para mudan\u00e7a, valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento do trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es baseadas na psicoterapia psicanal\u00edtica apresentam respostas mais favor\u00e1veis em pessoas mais impulsivas ou agressivas, isso porque conseguem atingir as camadas mais profundas, promovendo as mudan\u00e7as necess\u00e1rias de forma gradativa e recorrente; atrav\u00e9s das t\u00e9cnicas apropriadas os pacientes conseguem identificar o que causa essas rea\u00e7\u00f5es e passam a elaborar a mudan\u00e7a de forma mais consciente. ","id":9443658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es baseadas na psicoterapia psicanal\u00edtica apresentam respostas mais favor\u00e1veis em pessoas mais impulsivas ou agressivas, isso porque conseguem atingir as camadas mais profundas, promovendo as mudan\u00e7as necess\u00e1rias de forma gradativa e recorrente; atrav\u00e9s das t\u00e9cnicas apropriadas os pacientes conseguem identificar o que causa essas rea\u00e7\u00f5es e passam a elaborar a mudan\u00e7a de forma mais consciente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um forte epis\u00f3dio depressivo, a paciente Y decide findar com a pr\u00f3pria vida fazendo uso de medicamentos. Quando seu marido chega em casa e se depara com ela desacordada e caixas de rem\u00e9dios vazias, imediatamente a leva para o hospital. Ela ficou internada alguns dias em recupera\u00e7\u00e3o e foi encaminhada, al\u00e9m de um tratamento psiqui\u00e1trico, para um tratamento psicol\u00f3gico com o profissional especializado em psicoterapia de apoio. Ap\u00f3s realizar toda a an\u00e1lise necess\u00e1ria para identificar se a paciente \u00e9 indicada para esse tipo de interven\u00e7\u00e3o, o profissional iniciou o processo psicoter\u00e1pico. Considerando as interven\u00e7\u00f5es realizadas pelo psic\u00f3logo, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80123,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 08:03:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2385981,"hashId":"341b4507e1e6e3fbd928f07665004cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um forte epis\u00f3dio depressivo, a paciente Y decide findar com a pr\u00f3pria vida fazendo uso de medicamentos. Quando seu marido chega em casa e se depara com ela desacordada e caixas de rem\u00e9dios vazias, imediatamente a leva para o hospital. Ela ficou internada alguns dias em recupera\u00e7\u00e3o e foi encaminhada, al\u00e9m de um tratamento psiqui\u00e1trico, para um tratamento psicol\u00f3gico com o profissional especializado em psicoterapia de apoio. Ap\u00f3s realizar toda a an\u00e1lise necess\u00e1ria para identificar se a paciente \u00e9 indicada para esse tipo de interven\u00e7\u00e3o, o profissional iniciou o processo psicoter\u00e1pico. Considerando as interven\u00e7\u00f5es realizadas pelo psic\u00f3logo, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9443731,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao assumir a fun\u00e7\u00e3o de ego auxiliar do paciente, o terapeuta adquire o controle ativo das fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o incapazes de ser desempenhadas durante o tratamento. Ele ter\u00e1 que decidir e executar, valendo-se de sua pr\u00f3pria autoridade sobre a vida pessoal do paciente.","id":9443727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao assumir a fun\u00e7\u00e3o de ego auxiliar do paciente, o terapeuta adquire o controle ativo das fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o incapazes de ser desempenhadas durante o tratamento. Ele ter\u00e1 que decidir e executar, valendo-se de sua pr\u00f3pria autoridade sobre a vida pessoal do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o terapeuta apresenta um recurso diferente do que o paciente j\u00e1 viu, ele est\u00e1 clarificando uma explica\u00e7\u00e3o, revelando de forma clara e verdadeira conceitos que eram mantidos aprofundados como medo, desejos ou fantasias que eram considerados incompreens\u00edveis pelo paciente.","id":9443728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o terapeuta apresenta um recurso diferente do que o paciente j\u00e1 viu, ele est\u00e1 clarificando uma explica\u00e7\u00e3o, revelando de forma clara e verdadeira conceitos que eram mantidos aprofundados como medo, desejos ou fantasias que eram considerados incompreens\u00edveis pelo paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao realizar uma interven\u00e7\u00e3o ativa, o terapeuta est\u00e1 confrontando com o paciente aquilo que de mais temido existe em seus aspectos conscientes; destina-se a aumentar a compreens\u00e3o sobre os processos mentais que mais causam sofrimento e traz\u00ea-los \u00e0 tona atrav\u00e9s de conte\u00fados manifestos.","id":9443729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma interven\u00e7\u00e3o ativa, o terapeuta est\u00e1 confrontando com o paciente aquilo que de mais temido existe em seus aspectos conscientes; destina-se a aumentar a compreens\u00e3o sobre os processos mentais que mais causam sofrimento e traz\u00ea-los \u00e0 tona atrav\u00e9s de conte\u00fados manifestos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do processo de psicoeduca\u00e7\u00e3o, o terapeuta ir\u00e1 descrever o que o paciente deve ou n\u00e3o fazer com rela\u00e7\u00e3o aos seus sintomas, descrever sucintamente seu quadro cl\u00ednico, real\u00e7ar as condi\u00e7\u00f5es e as dificuldades existentes no processo, para que ele tenha total conhecimento e discernimento do que est\u00e1 sendo feito.","id":9443730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do processo de psicoeduca\u00e7\u00e3o, o terapeuta ir\u00e1 descrever o que o paciente deve ou n\u00e3o fazer com rela\u00e7\u00e3o aos seus sintomas, descrever sucintamente seu quadro cl\u00ednico, real\u00e7ar as condi\u00e7\u00f5es e as dificuldades existentes no processo, para que ele tenha total conhecimento e discernimento do que est\u00e1 sendo feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao sugerir a paciente novas estrat\u00e9gias, o terapeuta utiliza sua pr\u00f3pria capacidade de analisar a realidade, uma vez que ainda \u00e9 um recurso limitado no paciente onde a capacidade de examinar criticamente e identificar sa\u00eddas est\u00e1 temporariamente restrita. A finalidade \u00e9 induzir novas ideias, convic\u00e7\u00f5es, sentimentos ou influenciar nas vontades e decis\u00f5es do paciente.","id":9443731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao sugerir a paciente novas estrat\u00e9gias, o terapeuta utiliza sua pr\u00f3pria capacidade de analisar a realidade, uma vez que ainda \u00e9 um recurso limitado no paciente onde a capacidade de examinar criticamente e identificar sa\u00eddas est\u00e1 temporariamente restrita. A finalidade \u00e9 induzir novas ideias, convic\u00e7\u00f5es, sentimentos ou influenciar nas vontades e decis\u00f5es do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cajamar","sigla":"","id":6167,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cajamar-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do sistema operacional Windows h\u00e1 diversas teclas de atalhos. Geralmente, na parte superior de cada teclado pode-se visualizar as teclas de comando F. Assinale a alternativa que apresenta a a\u00e7\u00e3o correspondente ao pressionar a tecla F5 dentro da \u00e1rea de trabalho.","provas":[{"id":93153,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Administrativos","id":24908,"slug":"agente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cajamar","sigla":"","id":6167,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-cajamar-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cajamar-sp-2022-imais-agente-de-servicos-administrativos-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Cajamar - Agente de Servi\u00e7os Administrativos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 08:06:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2624489,"hashId":"c83ff1107884d27c503ea464b972b483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do sistema operacional Windows h\u00e1 diversas teclas de atalhos. Geralmente, na parte superior de cada teclado pode-se visualizar as teclas de comando F. Assinale a alternativa que apresenta a a\u00e7\u00e3o correspondente ao pressionar a tecla F5 dentro da \u00e1rea de trabalho.<\/p>","resposta":10473263,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abre a op\u00e7\u00e3o de pesquisa.","id":10473261,"corpo":"<p>Abre a op\u00e7\u00e3o de pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deleta a \u00faltima pasta criada.","id":10473262,"corpo":"<p>Deleta a \u00faltima pasta criada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atualiza a janela.","id":10473263,"corpo":"<p>Atualiza a janela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abre o menu de ajuda.","id":10473264,"corpo":"<p>Abre o menu de ajuda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F5","oab":false,"nome":"F5","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420765,"slug":"informatica-f5"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O momento de in\u00e9rcia de um corpo de massa m quilogramas e raio de gira\u00e7\u00e3o k metros em torno de um eixo que passa pelo seu centro de massa \u00e9 dado por","provas":[{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-21 10:34:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2391334,"hashId":"8fbb566d119f7f052fe773528ca3c7c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O momento de in\u00e9rcia de um corpo de massa m quilogramas e raio de gira\u00e7\u00e3o k metros em torno de um eixo que passa pelo seu centro de massa \u00e9 dado por<\/p>","resposta":9466365,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mk\u200b","id":9466361,"corpo":"<p>m<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{k}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"km\u200b","id":9466362,"corpo":"<p>k<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{m}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23972em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.80028em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76028em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23972em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"km\u200b","id":9466363,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{km}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"km","id":9466364,"corpo":"<p>km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"k2m","id":9466365,"corpo":"<p>k<sup>2<\/sup>m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/2391334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}