{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15897,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas em rela\u00e7\u00e3o ao navegador Mozilla Firefox. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":482009,"hashId":"9f55fba0cb3b49b171255515d5e21c00","enunciado":"<P align=justify>Relacione as colunas em rela\u00e7\u00e3o ao navegador Mozilla Firefox. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12775\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify> A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1736288,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1","id":1736286,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3","id":1736287,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":1736288,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 2","id":1736289,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":1736290,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267198,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/482009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PC (Personal Computer) \u00e9 um microcomputador que apresenta como caracter\u00edstica fundamental a sua grande versatilidade. S\u00e3o componentes que fazem parte da configura\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um PC, EXCETO:","provas":[{"id":12775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":482015,"hashId":"be1f0d8fb67775c880e9054e3cab4402","enunciado":"<p align=justify>O PC (Personal Computer) \u00e9 um microcomputador que apresenta como caracter\u00edstica fundamental a sua\r\ngrande versatilidade. S\u00e3o componentes que fazem parte da configura\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de um PC, EXCETO:<\/p>","resposta":1736316,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Webcam.","id":1736316,"corpo":"<p align=justify>Webcam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teclado.","id":1736317,"corpo":"<p align=justify>Teclado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mouse.","id":1736318,"corpo":"<p align=justify>Mouse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade de sistema.","id":1736319,"corpo":"<p align=justify>Unidade de sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitor de v\u00eddeo.","id":1736320,"corpo":"<p align=justify>Monitor de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267199,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/482015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a forma de organiza\u00e7\u00e3o da geladeira em rede de frios, relacione as colunas seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482025,"hashId":"702aad37b68408a12a9cc677790c3563","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a forma de organiza\u00e7\u00e3o da geladeira em rede de frios, relacione as colunas seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12776\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1736368,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2","id":1736366,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 , 2, 1","id":1736367,"corpo":"<p align=justify>3 , 2, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":1736368,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":1736369,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3","id":1736370,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267200,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/482025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a doen\u00e7a caracterizada por apresentar les\u00f5es m\u00faltiplas (podendo ser \u00fanica), como \u00falceras, habitualmente dolorosas, de borda irregular, com contornos eritemato-edematosos e fundo irregular, cobertas por exsudato necr\u00f3tico, amarelado e de odor f\u00e9tido que, quando removido, revela tecido de granula\u00e7\u00e3o que apresenta sangramento f\u00e1cil se submetido a traumatismos.","provas":[{"id":12776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482028,"hashId":"c600ab511d030fcf35d33842d45ef6d7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a doen\u00e7a caracterizada por apresentar les\u00f5es m\u00faltiplas (podendo ser \u00fanica), como \u00falceras, habitualmente\r\ndolorosas, de borda irregular, com contornos eritemato-edematosos e fundo irregular, cobertas por\r\nexsudato necr\u00f3tico, amarelado e de odor f\u00e9tido que, quando removido, revela tecido de granula\u00e7\u00e3o que\r\napresenta sangramento f\u00e1cil se submetido a traumatismos.<\/p>","resposta":1736383,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edfilis.","id":1736381,"corpo":"<p align=justify>S\u00edfilis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herpes simples.","id":1736382,"corpo":"<p align=justify>Herpes simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cancro mole.","id":1736383,"corpo":"<p align=justify>Cancro mole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV).","id":1736384,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o pelo Papiloma V\u00edrus Humano (HPV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":1736385,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Hansen\u00edase.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267200,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":"enfermagem\/482028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em indiv\u00edduos que n\u00e3o est\u00e3o fazendo uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva, \u00e9 considerada hipertens\u00e3o arterial, a press\u00e3o maior ou igual a","provas":[{"id":12776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482030,"hashId":"156dabce4eaf3012bf211916ad8a84f1","enunciado":"<p align=justify>Em indiv\u00edduos que n\u00e3o est\u00e3o fazendo uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva, \u00e9 considerada hipertens\u00e3o arterial, a\r\npress\u00e3o maior ou igual a<\/p>","resposta":1736391,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140\/90 mmHg.","id":1736391,"corpo":"<p align=justify>140\/90 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"130\/90 mmHg.","id":1736392,"corpo":"<p align=justify>130\/90 mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120\/80 mmHg.","id":1736393,"corpo":"<p align=justify>120\/80 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130\/80 mmHg..","id":1736394,"corpo":"<p align=justify>130\/80 mmHg..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140\/80 mmHg.","id":1736395,"corpo":"<p align=justify>140\/80 mmHg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267201,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/482030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o para a \u00falcera de press\u00e3o, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Hidrata\u00e7\u00e3o da pele. ( ) Mudan\u00e7a de dec\u00fabito. ( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482039,"hashId":"f8564513e90ef4bdae64cb1c2696096a","enunciado":"<P align=justify>Sobre medidas de preven\u00e7\u00e3o para a \u00falcera de press\u00e3o, marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Hidrata\u00e7\u00e3o da pele.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Mudan\u00e7a de dec\u00fabito. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Alimenta\u00e7\u00e3o adequada. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1736437,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":1736436,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":1736437,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":1736438,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":1736439,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":1736440,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267201,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/482039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12777,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482044,"hashId":"33294f64326b8b6f25ec6405c4e84313","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12777\/04.gif><\/p>","resposta":1736463,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basculante, maxim-ar e abrir.","id":1736461,"corpo":"<p align=justify>basculante, maxim-ar e abrir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maxim-ar, pivotante e deslizante.","id":1736462,"corpo":"<p align=justify>maxim-ar, pivotante e deslizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ribanta, basculante e guilhotina.","id":1736463,"corpo":"<p align=justify>ribanta, basculante e guilhotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"basculante, oscilante e abrir.","id":1736464,"corpo":"<p align=justify>basculante, oscilante e abrir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maxim-ar, girar e ribanta.","id":1736465,"corpo":"<p align=justify>maxim-ar, girar e ribanta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, as ferramentas pneum\u00e1ticas, como furadeiras, lixadeiras e parafusadeiras, quando comparadas com as ferramentas el\u00e9tricas, apresentam as vantagens de","provas":[{"id":12777,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482049,"hashId":"3827e9f0852e07105a3fbf3820dc506a","enunciado":"<p align=justify>Normalmente, as ferramentas pneum\u00e1ticas, como furadeiras, lixadeiras e parafusadeiras, quando comparadas com as ferramentas\r\nel\u00e9tricas, apresentam as vantagens de<\/p>","resposta":1736486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"serem consideravelmente mais leves, al\u00e9m de n\u00e3o produzirem e nem propagarem aquecimento, visto que ferramentas pneum\u00e1ticas n\u00e3o aquecem.","id":1736486,"corpo":"<p align=justify>serem consideravelmente mais leves, al\u00e9m de n\u00e3o produzirem e nem propagarem aquecimento, visto que ferramentas\r\npneum\u00e1ticas n\u00e3o aquecem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentarem fluxo de press\u00e3o pulsante, assim como a otimiza\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho, apesar das despesas com manuten\u00e7\u00e3o sofrerem um pequeno acr\u00e9scimo.","id":1736487,"corpo":"<p align=justify>apresentarem fluxo de press\u00e3o pulsante, assim como a otimiza\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho, apesar das despesas com\r\nmanuten\u00e7\u00e3o sofrerem um pequeno acr\u00e9scimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessitarem de prepara\u00e7\u00e3o do elemento energizador anterior ao uso e a presen\u00e7a de \u00f3leo da lubrifica\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas nas tubula\u00e7\u00f5es, contribuindo para a elimina\u00e7\u00e3o da poeira e sujeiras presentes no ar.","id":1736488,"corpo":"<p align=justify>necessitarem de prepara\u00e7\u00e3o do elemento energizador anterior ao uso e a presen\u00e7a de \u00f3leo da lubrifica\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas\r\nnas tubula\u00e7\u00f5es, contribuindo para a elimina\u00e7\u00e3o da poeira e sujeiras presentes no ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensarem o uso de resfriadores para o ar comprimido e v\u00e1rias poderem ser ligadas simultaneamente, sem limite de quantidade, sem alterar a demanda de energia.","id":1736489,"corpo":"<p align=justify>dispensarem o uso de resfriadores para o ar comprimido e v\u00e1rias poderem ser ligadas simultaneamente, sem limite de\r\nquantidade, sem alterar a demanda de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o exigirem sistema de filtragem ou reserva\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m de n\u00e3o sofrerem influ\u00eancias quanto \u00e0s dist\u00e2ncias da fonte de energia at\u00e9 o ponto de uso.","id":1736490,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o exigirem sistema de filtragem ou reserva\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m de n\u00e3o sofrerem influ\u00eancias quanto \u00e0s dist\u00e2ncias da fonte\r\nde energia at\u00e9 o ponto de uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo: A figura mostra o trecho de uma planta baixa. O elemento identificado por I representa uma esquadria e tem grafada a nota\u00e7\u00e3o 0,90 sob o tra\u00e7o. A esquadria e a nota\u00e7\u00e3o indicam, na ordem dada:","provas":[{"id":12777,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482051,"hashId":"9326aba9b3e57af0643cad05f24ac35b","enunciado":"<P align=justify>Considere a figura abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12777\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura mostra o trecho de uma planta baixa. O elemento identificado por I representa uma esquadria e tem grafada a nota\u00e7\u00e3o 0,90 sob o tra\u00e7o. A esquadria e a nota\u00e7\u00e3o indicam, na ordem dada:<\/P>","resposta":1736497,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o e altura superior.","id":1736496,"corpo":"<p align=justify>ventila\u00e7\u00e3o e altura superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"janela e altura do peitoril.","id":1736497,"corpo":"<p align=justify>janela e altura do peitoril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porta e dist\u00e2ncia at\u00e9 o canto.","id":1736498,"corpo":"<p align=justify>porta e dist\u00e2ncia at\u00e9 o canto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"janela e largura.","id":1736499,"corpo":"<p align=justify>janela e largura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"porta e largura.","id":1736500,"corpo":"<p align=justify>porta e largura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha de corte \u00e9 representada no desenho t\u00e9cnico utilizando-se uma linha","provas":[{"id":12777,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482053,"hashId":"9ee771047d565fa6f73acafa9ee64ed7","enunciado":"<p align=justify>A linha de corte \u00e9 representada no desenho t\u00e9cnico utilizando-se uma linha<\/p>","resposta":1736506,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tra\u00e7o e ponto estreita, larga nas extremidades e nas mudan\u00e7as de dire\u00e7\u00e3o.","id":1736506,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7o e ponto estreita, larga nas extremidades e nas mudan\u00e7as de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tracejada larga, com espessura constante e uniformemente distribu\u00edda.","id":1736507,"corpo":"<p align=justify>tracejada larga, com espessura constante e uniformemente distribu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cheia, de tra\u00e7o m\u00e9dio cont\u00ednuo e larga nos cruzamentos e extremidades.","id":1736508,"corpo":"<p align=justify>cheia, de tra\u00e7o m\u00e9dio cont\u00ednuo e larga nos cruzamentos e extremidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tra\u00e7o cont\u00ednuo, estreita, com zigue-zague nas extremidades e pontos de desvio.","id":1736509,"corpo":"<p align=justify>tra\u00e7o cont\u00ednuo, estreita, com zigue-zague nas extremidades e pontos de desvio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tracejada estreita, com setas grandes nas extremidades, indicando o rebatimento.","id":1736510,"corpo":"<p align=justify>tracejada estreita, com setas grandes nas extremidades, indicando o rebatimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma esquadria se mantenha funcionando por longo tempo, deve-se observar, na limpeza, que:","provas":[{"id":12777,"cargo":{"descricao":"Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria","id":7346},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-oficial-manutencao-instalacoes-i-area-serralheria","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Oficial Manuten\u00e7\u00e3o Instala\u00e7\u00f5es I - \u00c1rea Serralheria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482056,"hashId":"e6cfc9410976df9aea9567da135e948a","enunciado":"<p align=justify>Para que uma esquadria se mantenha funcionando por longo tempo, deve-se observar, na limpeza, que:<\/p>","resposta":1736525,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos derivados de petr\u00f3leo como vaselina, removedor ou querosene, devem ser aplicados a cada dois meses, com a finalidade de proteger e deixar a superf\u00edcie brilhante.","id":1736521,"corpo":"<p align=justify>produtos derivados de petr\u00f3leo como vaselina, removedor ou querosene, devem ser aplicados a cada dois meses, com a\r\nfinalidade de proteger e deixar a superf\u00edcie brilhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a limpeza das esquadrias deve ser feita com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e detergente neutro dilu\u00edda em querosene a 15%, aplicada com aux\u00edlio de esponja dupla face e pano macios.","id":1736522,"corpo":"<p align=justify>a limpeza das esquadrias deve ser feita com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e detergente neutro dilu\u00edda em querosene a 15%,\r\naplicada com aux\u00edlio de esponja dupla face e pano macios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de detergentes com sapon\u00e1ceos s\u00f3 deve ser utilizado nas partes met\u00e1licas, evitando aplicar esponjas de a\u00e7o nos vidros.","id":1736523,"corpo":"<p align=justify>o uso de detergentes com sapon\u00e1ceos s\u00f3 deve ser utilizado nas partes met\u00e1licas, evitando aplicar esponjas de a\u00e7o nos\r\nvidros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas \u00e1reas pintadas, polidas e ou amodizadas dever\u00e3o ser aplicados produtos \u00e1cidos ou alcalinos, que conferir\u00e3o uma camada protetiva intensa \u00e0s superf\u00edcies.","id":1736524,"corpo":"<p align=justify>nas \u00e1reas pintadas, polidas e ou amodizadas dever\u00e3o ser aplicados produtos \u00e1cidos ou alcalinos, que conferir\u00e3o uma\r\ncamada protetiva intensa \u00e0s superf\u00edcies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as janelas e portas de correr exigem que seus trilhos inferiores sejam sempre limpos, para evitar o ac\u00famulo de poeira que se transformam em crostas de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o e comprometem o desempenho das roldanas, exigindo a troca precoce destas.","id":1736525,"corpo":"<p align=justify>as janelas e portas de correr exigem que seus trilhos inferiores sejam sempre limpos, para evitar o ac\u00famulo de poeira que\r\nse transformam em crostas de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o e comprometem o desempenho das roldanas, exigindo a troca precoce\r\ndestas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o &#8722; PCMAT, considere: I. S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 30 trabalhadores ou mais. II. O PCMAT deve contemplar as exig\u00eancias contidas na NR 9 &#8722; Programa de Preven\u00e7\u00e3o e Riscos Ambientais. III. O PCMAT deve ser mantido no estabelecimento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego &#8722; MTE. IV. O PCMAT deve ser elaborado por profissional da CIPA escolhido pelo empregador, sendo de reponsabilidade da empresa a sua implementa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482065,"hashId":"3da730e42c7b8c46a4edb81148c657ed","enunciado":"<P align=justify>Acerca do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o &#8722; PCMAT, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 30 trabalhadores ou mais. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O PCMAT deve contemplar as exig\u00eancias contidas na NR 9 &#8722; Programa de Preven\u00e7\u00e3o e Riscos Ambientais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O PCMAT deve ser mantido no estabelecimento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego &#8722; MTE. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O PCMAT deve ser elaborado por profissional da CIPA escolhido pelo empregador, sendo de reponsabilidade da empresa a sua implementa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1736566,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1736566,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1736567,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1736568,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1736569,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1736570,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Norma Regulamentadora 15 &#8722; NR 15 &#8722; Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres &#8722; Anexo 1 &#8722; Limites de Toler\u00e2ncia para ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos N\u00c3O \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482066,"hashId":"fbcf694eed4a0223916fcc203f849a7a","enunciado":"<p align=justify>Com base na Norma Regulamentadora 15 &#8722; NR 15 &#8722; Atividades\r\ne Opera\u00e7\u00f5es Insalubres &#8722; Anexo 1 &#8722; Limites de Toler\u00e2ncia\r\npara ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente, para indiv\u00edduos\r\nque n\u00e3o estejam adequadamente protegidos N\u00c3O \u00e9\r\npermitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de<\/p>","resposta":1736575,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105 dB.","id":1736571,"corpo":"<p align=justify>105 dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85 dB.","id":1736572,"corpo":"<p align=justify>85 dB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dB.","id":1736573,"corpo":"<p align=justify>90 dB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 dB.","id":1736574,"corpo":"<p align=justify>100 dB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115 dB.","id":1736575,"corpo":"<p align=justify>115 dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482069,"hashId":"fe88a7042d7c8d67be00589beab10c9c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12779\/a1.gif><\/p>","resposta":1736586,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tubo de queda, tubo de ventila\u00e7\u00e3o e caixa sifonada.","id":1736586,"corpo":"<p align=justify>tubo de queda, tubo de ventila\u00e7\u00e3o e caixa sifonada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de esgoto, tubo de esgoto prim\u00e1rio e caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1736587,"corpo":"<p align=justify>ponto de esgoto, tubo de esgoto prim\u00e1rio e caixa de\r\ninspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ramal de descarga, ramal de ventila\u00e7\u00e3o e ponto de inspe\u00e7\u00e3o.","id":1736588,"corpo":"<p align=justify>ramal de descarga, ramal de ventila\u00e7\u00e3o e ponto de\r\ninspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramal secund\u00e1rio, ramal prim\u00e1rio e duto de coleta.","id":1736589,"corpo":"<p align=justify>ramal secund\u00e1rio, ramal prim\u00e1rio e duto de coleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duto de respiro, tubo de queda e ralo seco.","id":1736590,"corpo":"<p align=justify>duto de respiro, tubo de queda e ralo seco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/482069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482070,"hashId":"be083a96e6efabdbe611c925d1e4fa8f","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12779\/11.gif><\/p>","resposta":1736593,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de detalhe.","id":1736591,"corpo":"<p align=justify>de detalhe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de loca\u00e7\u00e3o.","id":1736592,"corpo":"<p align=justify>de loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de situa\u00e7\u00e3o.","id":1736593,"corpo":"<p align=justify>de situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executiva.","id":1736594,"corpo":"<p align=justify>executiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixa.","id":1736595,"corpo":"<p align=justify>baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/482070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Norma Regulamentadora 18 &#8722; NR 18 &#8722; Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o &#8722; Anexo 28 &#8722; Treinamento, todos os empregados devem receber treinamentos visando a garantir a execu\u00e7\u00e3o de suas atividades com seguran\u00e7a, sobre o qual \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482075,"hashId":"98aac28d93c2dbc282c5a8040c13f19c","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a Norma Regulamentadora 18 &#8722; NR 18 &#8722;\r\nCondi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da\r\nConstru\u00e7\u00e3o &#8722; Anexo 28 &#8722; Treinamento, todos os empregados\r\ndevem receber treinamentos visando a garantir a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de suas atividades com seguran\u00e7a, sobre o qual\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1736617,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos treinamentos, os trabalhadores devem receber instru\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre suas atividades, cujas c\u00f3pias dos procedimentos e opera\u00e7\u00f5es a serem realizadas devem permanecer sob a guarda do encarregado.","id":1736616,"corpo":"<p align=justify>Nos treinamentos, os trabalhadores devem receber\r\ninstru\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre suas atividades, cujas c\u00f3pias\r\ndos procedimentos e opera\u00e7\u00f5es a serem realizadas\r\ndevem permanecer sob a guarda do encarregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conte\u00fado deve conter informa\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho e sobre os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva &#8722; EPC existentes no canteiro de obra.","id":1736617,"corpo":"<p align=justify>O conte\u00fado deve conter informa\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es\r\ne meio ambiente de trabalho e sobre os Equipamentos\r\nde Prote\u00e7\u00e3o Coletiva &#8722; EPC existentes no\r\ncanteiro de obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O treinamento admissional deve ser ministrado dentro do hor\u00e1rio de trabalho, durante o desenvolvimento das atividades pelo trabalhador.","id":1736618,"corpo":"<p align=justify>O treinamento admissional deve ser ministrado dentro\r\ndo hor\u00e1rio de trabalho, durante o desenvolvimento\r\ndas atividades pelo trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O treinamento peri\u00f3dico deve ser ministrado de 6 em 6 meses, conforme estabelecido em Norma.","id":1736619,"corpo":"<p align=justify>O treinamento peri\u00f3dico deve ser ministrado de 6 em\r\n6 meses, conforme estabelecido em Norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O treinamento admissional deve ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 4 horas.","id":1736620,"corpo":"<p align=justify>O treinamento admissional deve ter carga hor\u00e1ria\r\nm\u00ednima de 4 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia \u00e9 uma disciplina orientada para a abordagem sist\u00eamica de todos os aspectos da atividade humana. De maneira geral, os dom\u00ednios de especializa\u00e7\u00e3o da ergonomia s\u00e3o","provas":[{"id":12779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5986},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - \u00c1rea N\u00edvel I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":482088,"hashId":"330b22448b4dca868571768aff784a59","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia \u00e9 uma disciplina orientada para a abordagem\r\nsist\u00eamica de todos os aspectos da atividade humana.\r\nDe maneira geral, os dom\u00ednios de especializa\u00e7\u00e3o da ergonomia\r\ns\u00e3o<\/p>","resposta":1736684,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"postural, ambiental e consensual.","id":1736681,"corpo":"<p align=justify>postural, ambiental e consensual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processual, organo-temporal e grupal.","id":1736682,"corpo":"<p align=justify>processual, organo-temporal e grupal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"humanit\u00e1rio, estrat\u00e9gico e espacial.","id":1736683,"corpo":"<p align=justify>humanit\u00e1rio, estrat\u00e9gico e espacial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edsico, cognitivo e organizacional.","id":1736684,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsico, cognitivo e organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mental, social e cultural.","id":1736685,"corpo":"<p align=justify>mental, social e cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267203,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/482088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do curr\u00edculo para a educa\u00e7\u00e3o infantil em sua primeira etapa (de zero a tr\u00eas anos) \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482093,"hashId":"5bccfa79400c62b0bcdaede46282a00d","enunciado":"<p align=justify>Acerca do curr\u00edculo para a educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil em sua primeira etapa (de zero\r\na tr\u00eas anos) \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":1736705,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encontra-se definido no documento Referencial Curricular Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Infantil(RCNEI);","id":1736703,"corpo":"<p align=justify>encontra-se definido no documento\r\nReferencial Curricular Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o Infantil(RCNEI);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao ser desenvolvido pode ser flexibilizado;","id":1736704,"corpo":"<p align=justify>ao ser desenvolvido pode ser\r\nflexibilizado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 permiss\u00e3o para que se promova adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades educacionais especiais das crian\u00e7as;","id":1736705,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 permiss\u00e3o para que se\r\npromova adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades\r\neducacionais especiais das crian\u00e7as;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O referencial curricular serve de base para a organiza\u00e7\u00e3o de planos individuais de interven\u00e7\u00e3o, de orienta\u00e7\u00e3o para a previs\u00e3o de t\u00e9cnicas e materiais pertinentes e para embasar as a\u00e7\u00f5es integrantes da equipe multiprofissional.","id":1736706,"corpo":"<p align=justify>O referencial curricular serve de base\r\npara a organiza\u00e7\u00e3o de planos\r\nindividuais de interven\u00e7\u00e3o, de\r\norienta\u00e7\u00e3o para a previs\u00e3o de\r\nt\u00e9cnicas e materiais pertinentes e\r\npara embasar as a\u00e7\u00f5es integrantes\r\nda equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267204,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/482093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam compet\u00eancias relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica de ensinar, EXCETO:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482097,"hashId":"f637c77b05fad80e8f6b287f0cc44234","enunciado":"<p align=justify>Representam compet\u00eancias\r\nrelacionadas \u00e0 pr\u00e1tica de ensinar,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1736721,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolver os alunos em suas aprendizagens e em seu trabalho;","id":1736719,"corpo":"<p align=justify>Envolver os alunos em suas\r\naprendizagens e em seu trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar novas tecnologias;","id":1736720,"corpo":"<p align=justify>Utilizar novas tecnologias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o participar ou interferir na administra\u00e7\u00e3o da escola;","id":1736721,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o participar ou interferir na\r\nadministra\u00e7\u00e3o da escola;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar e envolver os pais.","id":1736722,"corpo":"<p align=justify>Informar e envolver os pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267204,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/482097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio do ensino atrelado ao controle dos conhecimentos adquiridos pelos alunos \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482099,"hashId":"8e38a868235785cd7552b495eff9c0c8","enunciado":"<p align=justify>O est\u00e1gio do ensino atrelado ao\r\ncontrole dos conhecimentos adquiridos\r\npelos alunos \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":1736728,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Did\u00e1tico;","id":1736727,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Did\u00e1tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o;","id":1736728,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Motivacional;","id":1736729,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise Motivacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto Pedag\u00f3gico.","id":1736730,"corpo":"<p align=justify>Projeto Pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267204,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/482099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias relacionadas \u00e0s necessidades motivacionais do ensino, EXCETO:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482101,"hashId":"5eb0cec30b84eb0da7ca961035305f86","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o compet\u00eancias relacionadas \u00e0s\r\nnecessidades motivacionais do ensino,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1736736,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecer a defini\u00e7\u00e3o de um projeto pessoal do aluno;","id":1736735,"corpo":"<p align=justify>Favorecer a defini\u00e7\u00e3o de um projeto\r\npessoal do aluno;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituir regras inegoci\u00e1veis e imut\u00e1veis para os alunos, que tenham rela\u00e7\u00e3o apenas com a percep\u00e7\u00e3o de mundo do professor.","id":1736736,"corpo":"<p align=justify>Instituir regras inegoci\u00e1veis e\r\nimut\u00e1veis para os alunos, que\r\ntenham rela\u00e7\u00e3o apenas com a\r\npercep\u00e7\u00e3o de mundo do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer atividades opcionais de forma\u00e7\u00e3o, com liberdade de escolha, pelo aluno, entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas;","id":1736737,"corpo":"<p align=justify>Oferecer atividades opcionais de\r\nforma\u00e7\u00e3o, com liberdade de escolha,\r\npelo aluno, entre as op\u00e7\u00f5es\r\napresentadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituir e fazer funcionar um conselho de alunos.","id":1736738,"corpo":"<p align=justify>Instituir e fazer funcionar um\r\nconselho de alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267205,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/482101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" a classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou\netapa, exceto a primeira do ensino\nfundamental, pode ser feita:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482115,"hashId":"0486c697f67b1d3fbedfaf102ca38406","enunciado":" a classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou\netapa, exceto a primeira do ensino\nfundamental, pode ser feita:","resposta":1736794,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por promo\u00e7\u00e3o, para alunos que cursaram, com aproveitamento, a s\u00e9rie ou fase anterior, na pr\u00f3pria escola;","id":1736791,"corpo":"<p align=justify>por promo\u00e7\u00e3o, para alunos que\r\ncursaram, com aproveitamento, a\r\ns\u00e9rie ou fase anterior, na pr\u00f3pria\r\nescola;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por transfer\u00eancia, para candidatos procedentes de outras escolas;","id":1736792,"corpo":"<p align=justify>por transfer\u00eancia, para candidatos\r\nprocedentes de outras escolas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o anterior, mediante avalia\u00e7\u00e3o feita pela escola, que defina o grau de desenvolvimento e experi\u00eancia do candidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na s\u00e9rie ou etapa adequada, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do respectivo sistema de ensino;","id":1736793,"corpo":"<p align=justify>independentemente de escolariza\u00e7\u00e3o\r\nanterior, mediante avalia\u00e7\u00e3o feita\r\npela escola, que defina o grau de\r\ndesenvolvimento e experi\u00eancia do\r\ncandidato e permita sua inscri\u00e7\u00e3o na\r\ns\u00e9rie ou etapa adequada, conforme\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do respectivo\r\nsistema de ensino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por of\u00edcio, mediante determina\u00e7\u00e3o emitida pelo Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade, independente de qualquer avalia\u00e7\u00e3o do aluno e de sua vida escolar pregressa.","id":1736794,"corpo":"<p align=justify>Por of\u00edcio, mediante determina\u00e7\u00e3o\r\nemitida pelo Secret\u00e1rio Municipal de\r\nSa\u00fade, independente de qualquer\r\navalia\u00e7\u00e3o do aluno e de sua vida\r\nescolar pregressa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267207,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia m\u00ednima exigida para aprova\u00e7\u00e3o do aluno na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 de:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482116,"hashId":"927bd7e21d449dbc4c1c59c91a85291d","enunciado":"<p align=justify>A frequ\u00eancia m\u00ednima exigida para\r\naprova\u00e7\u00e3o do aluno na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\n\u00e9 de:<\/p>","resposta":1736798,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60% do total de horas letivas;","id":1736795,"corpo":"<p align=justify>60% do total de horas letivas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65% do total de horas letivas;","id":1736796,"corpo":"<p align=justify>65% do total de horas letivas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% do total de horas letivas;","id":1736797,"corpo":"<p align=justify>70% do total de horas letivas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75% do total de horas letivas.","id":1736798,"corpo":"<p align=justify>75% do total de horas letivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267207,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o hist\u00f3ricos escolares, declara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e diplomas ou certificados de conclus\u00e3o de cursos cabe:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482117,"hashId":"5085957eedcf0d47bb1b577123191872","enunciado":"<p align=justify>A expedi\u00e7\u00e3o hist\u00f3ricos escolares,\r\ndeclara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e\r\ndiplomas ou certificados de conclus\u00e3o\r\nde cursos cabe:<\/p>","resposta":1736800,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:","id":1736799,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 institui\u00e7\u00e3o de ensino;","id":1736800,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 institui\u00e7\u00e3o de ensino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o;","id":1736801,"corpo":"<p align=justify>Ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":1736802,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267207,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":12780,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pi","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482124,"hashId":"b04f4744659f49d43c117aa9c0c30a87","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Par\u00e2metros Curriculares\r\nNacionais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":1736828,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representam referenciais para a renova\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o da proposta curricular;","id":1736827,"corpo":"<p align=justify>Representam referenciais para a\r\nrenova\u00e7\u00e3o e reelabora\u00e7\u00e3o da\r\nproposta curricular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser utilizado como aux\u00edlio para o professor na tarefa de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o de aspectos do cotidiano da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a serem transformados continuamente pelo professor;","id":1736828,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deve ser utilizado como aux\u00edlio\r\npara o professor na tarefa de\r\nreflex\u00e3o e discuss\u00e3o de aspectos do\r\ncotidiano da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, a\r\nserem transformados continuamente\r\npelo professor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7am a import\u00e2ncia de que cada escola formule seu projeto educacional, compartilhado por toda a equipe, para que a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o resulte da corresponsabilidade entre todos os educadores;","id":1736829,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7am a import\u00e2ncia de que cada\r\nescola formule seu projeto\r\neducacional, compartilhado por toda\r\na equipe, para que a melhoria da\r\nqualidade da educa\u00e7\u00e3o resulte da\r\ncorresponsabilidade entre todos os\r\neducadores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao reconhecerem a complexidade da pr\u00e1tica educativa, buscam auxiliar o professor na sua tarefa de assumir, como profissional, o lugar que lhe cabe pela responsabilidade e import\u00e2ncia no processo de forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.","id":1736830,"corpo":"<p align=justify>ao reconhecerem a complexidade da\r\npr\u00e1tica educativa, buscam auxiliar o\r\nprofessor na sua tarefa de assumir,\r\ncomo profissional, o lugar que lhe\r\ncabe pela responsabilidade e\r\nimport\u00e2ncia no processo de forma\u00e7\u00e3o\r\ndo povo brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267208,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/482124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar-se-\u00e3o como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino as despesas realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis, compreendendo as que se destinam a, EXCETO:","provas":[{"id":12781,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ciencias-3","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12791,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-historia-7","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12807,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-ingles-8","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12808,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-lingua-portuguesa-9","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"},{"id":12809,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-matematica-2","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482139,"hashId":"17bfd1a9e81e3e22745890ea108566eb","enunciado":"<P align=justify>Considerar-se-\u00e3o como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino as despesas realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis, compreendendo as que se destinam a, EXCETO:<\/P>","resposta":1736887,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoal docente e demais trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, mesmo quando em desvio de fun\u00e7\u00e3o ou em atividade alheia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino;","id":1736887,"corpo":"<p align=justify>pessoal docente e demais\r\ntrabalhadores da educa\u00e7\u00e3o, mesmo\r\nquando em desvio de fun\u00e7\u00e3o ou em\r\natividade alheia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento do ensino;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino;","id":1736888,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e\r\nconserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e\r\nequipamentos necess\u00e1rios ao ensino;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino;","id":1736889,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e\r\nconserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e\r\nequipamentos necess\u00e1rios ao ensino;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de atividades-meio necess\u00e1rias ao funcionamento dos sistemas de ensino.","id":1736890,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de atividades-meio\r\nnecess\u00e1rias ao funcionamento dos\r\nsistemas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267210,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/482139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos vem sendo discutidos os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Religioso no Brasil. Leia o que o texto de ANDRADE logo abaixo diz a respeito; \u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Religioso e mais recentemente, as Diretrizes do Ensino Religioso do Estado do Paran\u00e1, tem encontrado no atual contexto social antigos e novos desafios. O ER, como \u00e1rea de conhecimento, tem a fun\u00e7\u00e3o de despertar no educando aspectos Transcendentes da exist\u00eancia, para a busca do sentido da vida, descobrindo seu \u201ccompromisso com o social, com a conscientiza\u00e7\u00e3o de ser parte de um todo\u201d (ANDRADE, 1997, p. 129). Considere as afirmativas abaixo; I-O autor considera o Ensino Religioso como necess\u00e1rio \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, verdade explicitada na express\u00e3o \u201ccompromisso com o social\u201d. II-O autor demostra que \u00e9 preciso que os alunos tenham experi\u00eancias espiritualizadas e transcendentais atrav\u00e9s do Ensino Religioso em sala de aula. III-A express\u00e3o \u201cbusca do sentido da vida\u201d, apresenta o Ensino religioso como um caminho para discuss\u00e3o do ponto de vista existencialista. Marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482151,"hashId":"d4d1ee82f6074f66b829656a59d978ec","enunciado":"<P align=justify>Nos \u00faltimos anos vem sendo discutidos os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Religioso no Brasil. Leia o que o texto de ANDRADE logo abaixo diz a respeito;<\/P>\r\n<P>\u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Religioso e mais recentemente, as Diretrizes do Ensino Religioso do Estado do Paran\u00e1, tem encontrado no atual contexto social antigos e novos desafios. O ER, como \u00e1rea de conhecimento, tem a fun\u00e7\u00e3o de despertar no educando aspectos Transcendentes da exist\u00eancia, para a busca do sentido da vida, descobrindo seu \u201ccompromisso com o social, com a conscientiza\u00e7\u00e3o de ser parte de um todo\u201d (ANDRADE, 1997, p. 129). Considere as afirmativas abaixo; <\/P>\r\n<P>I-O autor considera o Ensino Religioso como necess\u00e1rio \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, verdade explicitada na express\u00e3o \u201ccompromisso com o social\u201d. <\/P>\r\n<P>II-O autor demostra que \u00e9 preciso que os alunos tenham experi\u00eancias espiritualizadas e transcendentais atrav\u00e9s do Ensino Religioso em sala de aula. <\/P>\r\n<P>III-A express\u00e3o \u201cbusca do sentido da vida\u201d, apresenta o Ensino religioso como um caminho para discuss\u00e3o do ponto de vista existencialista.<\/P>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o correta:","resposta":1736938,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras;","id":1736935,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o verdadeiras;","id":1736936,"corpo":"<p align=justify>II e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II \u00e9 verdadeira;","id":1736937,"corpo":"<p align=justify>Somente II \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1736938,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267213,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"pedagogia\/482151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho da obra de BOFF: \u201cImporta colocar cuidado em tudo, para isso urge desenvolver a dimens\u00e3o anima que est\u00e1 em n\u00f3s. Isto significa; conceder direito de cidadania a nossa capacidade de sentir o outro, de ter compaix\u00e3o com todos os seres que sofrem, de humanos e n\u00e3o humanos, de obedecer \u00e0 l\u00f3gica do cora\u00e7\u00e3o da cordialidade e da beleza do que \u00e9 l\u00f3gica, da conquista e do uso utilit\u00e1rio das coisas.\u201d (BOFF, 1999). Sobre o trecho da obra de BOFF \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12789,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-ii-educacao-religiosa-5","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482155,"hashId":"bef35522f0de0479eff94ee1a244829a","enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho da obra de BOFF: <\/P>\r\n<P align=justify>\u201cImporta colocar cuidado em tudo, para isso urge desenvolver a dimens\u00e3o anima que est\u00e1 em n\u00f3s. Isto significa; conceder direito de cidadania a nossa capacidade de sentir o outro, de ter compaix\u00e3o com todos os seres que sofrem, de humanos e n\u00e3o humanos, de obedecer \u00e0 l\u00f3gica do cora\u00e7\u00e3o da cordialidade e da beleza do que \u00e9 l\u00f3gica, da conquista e do uso utilit\u00e1rio das coisas.\u201d (BOFF, 1999). <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre o trecho da obra de BOFF \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":1736952,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor expressa o seu desejo em ver a humanidade se relacionar novamente com a natureza respeitando a sua divindade e no processo os seres vivos de um modo geral;","id":1736951,"corpo":"<p align=justify>O autor expressa o seu desejo em\r\nver a humanidade se relacionar\r\nnovamente com a natureza respeitando\r\na sua divindade e no processo os seres\r\nvivos de um modo geral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia central \u00e9 apresentar o cuidado incorporado \u00e0 natureza humana, para que assim possa apresentar reais sentimentos de compaix\u00e3o e a\u00e7\u00e3o no mundo a sua volta. Parte de uma tomada de responsabilidade dos seres das pessoas e das coisas;","id":1736952,"corpo":"<p align=justify>A ideia central \u00e9 apresentar o\r\ncuidado incorporado \u00e0 natureza\r\nhumana, para que assim possa\r\napresentar reais sentimentos de\r\ncompaix\u00e3o e a\u00e7\u00e3o no mundo a sua\r\nvolta. Parte de uma tomada de\r\nresponsabilidade dos seres das pessoas\r\ne das coisas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressa a possibilidade de diviniza\u00e7\u00e3o do homem na volta ao seu eu primitivo, ligando-o novamente a natureza a sua volta e assim passando a cuidar da mesma;","id":1736953,"corpo":"<p align=justify>Expressa a possibilidade de\r\ndiviniza\u00e7\u00e3o do homem na volta ao seu eu primitivo, ligando-o novamente a\r\nnatureza a sua volta e assim passando\r\na cuidar da mesma;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o do cuidado aproxima o homem do seu eu divino, a humanidade quando se relacionar com a natureza pela \u00f3tica da compaix\u00e3o passar\u00e1 a respeita-la tornando-se novamente parte dela.","id":1736954,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o do cuidado aproxima o\r\nhomem do seu eu divino, a humanidade\r\nquando se relacionar com a natureza\r\npela \u00f3tica da compaix\u00e3o passar\u00e1 a\r\nrespeita-la tornando-se novamente\r\nparte dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267213,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/482155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Protocolo de Quioto \u00e9 o resultado coercitivo da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a Clim\u00e1tica, sobre ao tema \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482156,"hashId":"c91014ed12d31baf48efc780ff0771ad","enunciado":"<p align=justify>O Protocolo de Quioto \u00e9 o resultado\r\ncoercitivo da Conven\u00e7\u00e3o-Quadro das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas sobre a Mudan\u00e7a\r\nClim\u00e1tica, sobre ao tema \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1736958,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ele se prop\u00f5e um calend\u00e1rio pelo qual os pa\u00edses-membros (principalmente os desenvolvidos) t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de reduzir a emiss\u00e3o de gases do efeito estufa em, pelo menos, 5,2% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 1990 no per\u00edodo entre 2008 e 2016, tamb\u00e9m chamado de primeiro per\u00edodo de compromisso (para muitos pa\u00edses, como os membros da UE, isso corresponde a 15% abaixo das emiss\u00f5es esperadas para 2008);","id":1736955,"corpo":"<p align=justify>Por ele se prop\u00f5e um calend\u00e1rio pelo\r\nqual os pa\u00edses-membros\r\n(principalmente os desenvolvidos) t\u00eam\r\na obriga\u00e7\u00e3o de reduzir a emiss\u00e3o de\r\ngases do efeito estufa em, pelo menos,\r\n5,2% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 1990 no\r\nper\u00edodo entre 2008 e 2016, tamb\u00e9m\r\nchamado de primeiro per\u00edodo de\r\ncompromisso (para muitos pa\u00edses, como\r\nos membros da UE, isso corresponde a\r\n15% abaixo das emiss\u00f5es esperadas\r\npara 2008);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As metas de redu\u00e7\u00e3o s\u00e3o homog\u00eaneas a todos os pa\u00edses, colocando n\u00edveis identificados para os 38 pa\u00edses que mais emitem gases. Pa\u00edses em franco desenvolvimento (como Brasil, M\u00e9xico, Argentina e \u00cdndia) n\u00e3o receberam metas de redu\u00e7\u00e3o, pelo menos momentaneamente;","id":1736956,"corpo":"<p align=justify>As metas de redu\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nhomog\u00eaneas a todos os pa\u00edses,\r\ncolocando n\u00edveis identificados para os\r\n38 pa\u00edses que mais emitem gases.\r\nPa\u00edses em franco desenvolvimento\r\n(como Brasil, M\u00e9xico, Argentina e \u00cdndia)\r\nn\u00e3o receberam metas de redu\u00e7\u00e3o, pelo\r\nmenos momentaneamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O protocolo de Quioto expira em 2016, e j\u00e1 h\u00e1 o compromisso da ONU e de alguns governos para o delineamento de um novo acordo ou o que \u00e9 mais prov\u00e1vel de uma emenda no Protocolo de Quioto, que estabeleceria novas metas a serem cumpridas ap\u00f3s 2012;","id":1736957,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O protocolo de Quioto expira em\r\n2016, e j\u00e1 h\u00e1 o compromisso da ONU e\r\nde alguns governos para o\r\ndelineamento de um novo acordo ou o\r\nque \u00e9 mais prov\u00e1vel de uma emenda no\r\nProtocolo de Quioto, que estabeleceria\r\nnovas metas a serem cumpridas ap\u00f3s\r\n2012;<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de 2009 foi sediada em Copenhague durando de 7 a 18 de dezembro, e ap\u00f3s grandes diverg\u00eancias entre os pa\u00edses ricos e o grupo dos pa\u00edses em desenvolvimento acerca de temas como metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases do efeito estufa e contribui\u00e7\u00e3o para um poss\u00edvel \"fundo clim\u00e1tico\".","id":1736958,"corpo":"<p align=justify>A Confer\u00eancia de 2009 foi sediada\r\nem Copenhague durando de 7 a 18 de\r\ndezembro, e ap\u00f3s grandes diverg\u00eancias\r\nentre os pa\u00edses ricos e o grupo dos\r\npa\u00edses em desenvolvimento acerca de\r\ntemas como metas de redu\u00e7\u00e3o de\r\nemiss\u00e3o de gases do efeito estufa e\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para um poss\u00edvel \"fundo\r\nclim\u00e1tico\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267214,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Protocolo de Kyoto","oab":false,"nome":"Protocolo de Kyoto","pai":397326,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397327,"slug":"geografia-protocolo-de-kyoto"}],"slug":"geografia\/482156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Sociedade e utiliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 correto o exposto em:","provas":[{"id":12790,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-professor-pii-geografia-6","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - Professor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":482158,"hashId":"168ec3a70faabd80eb228a250a640dba","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Sociedade e utiliza\u00e7\u00e3o do\r\nespa\u00e7o geogr\u00e1fico \u00e9 correto o exposto\r\nem:<\/p>","resposta":1736966,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as atividades prim\u00e1rias, isto \u00e9, aquelas que est\u00e3o relacionadas com a explora\u00e7\u00e3o direta dos recursos naturais, as de car\u00e1ter agropecu\u00e1rio s\u00e3o as que pior evidenciam o processo de transforma\u00e7\u00e3o que sofreram em seu conjunto;","id":1736963,"corpo":"<p align=justify>Entre as atividades prim\u00e1rias, isto\r\n\u00e9, aquelas que est\u00e3o relacionadas com\r\na explora\u00e7\u00e3o direta dos recursos\r\nnaturais, as de car\u00e1ter agropecu\u00e1rio\r\ns\u00e3o as que pior evidenciam o processo\r\nde transforma\u00e7\u00e3o que sofreram em seu\r\nconjunto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o demogr\u00e1fica e os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos t\u00eam conduzido a formas de explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola extremamente avan\u00e7adas;","id":1736964,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o demogr\u00e1fica e os\r\navan\u00e7os tecnol\u00f3gicos t\u00eam conduzido a\r\nformas de explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola\r\nextremamente avan\u00e7adas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os setores secund\u00e1rio e terci\u00e1rio (ind\u00fastria e servi\u00e7os) registram um diminui\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, inclusive nos pa\u00edses do Terceiro Mundo;","id":1736965,"corpo":"<p align=justify>Os setores secund\u00e1rio e terci\u00e1rio\r\n(ind\u00fastria e servi\u00e7os) registram um\r\ndiminui\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, inclusive\r\nnos pa\u00edses do Terceiro Mundo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial, aumentou a import\u00e2ncia de todas as atividades prim\u00e1rias.","id":1736966,"corpo":"<p align=justify>A partir da revolu\u00e7\u00e3o industrial,\r\naumentou a import\u00e2ncia de todas as\r\natividades prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267214,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/482158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma das pragas de maior import\u00e2ncia para a mandioca, pela ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e alta capacidade de consumo foliar, especialmente nos \u00faltimos \u00ednstares larvais. A praga pode causar severo desfolhamento, o qual, durante os primeiros meses de cultivo, pode reduzir o rendimento e at\u00e9 ocasionar a morte de plantas jovens. No in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil de ser vista na planta, devido ao tamanho diminuto (5 mm) e \u00e0 colora\u00e7\u00e3o, confundindo-se com a da folha. O texto acima se relaciona \u00e0(ao)","provas":[{"id":13357,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":490751,"hashId":"82ec7455c4420e235dffbe8da3803a1b","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 uma das pragas de maior import\u00e2ncia para a mandioca, pela ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e alta capacidade de consumo foliar, especialmente nos \u00faltimos \u00ednstares larvais. A praga pode causar severo desfolhamento, o qual, durante os primeiros meses de cultivo, pode reduzir o rendimento e at\u00e9 ocasionar a morte de plantas jovens. No in\u00edcio, \u00e9 dif\u00edcil de ser vista na planta, devido ao tamanho diminuto (5 mm) e \u00e0 colora\u00e7\u00e3o, confundindo-se com a da folha. <\/P>\r\n<P align=justify>O texto acima se relaciona \u00e0(ao)<\/P>","resposta":1775121,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandarov\u00e1","id":1775121,"corpo":"<p align=justify>mandarov\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1caro verde","id":1775122,"corpo":"<p align=justify>\u00e1caro verde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percevejo de renda","id":1775123,"corpo":"<p align=justify>percevejo de renda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mosca branca","id":1775124,"corpo":"<p align=justify>mosca branca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1caro rajado","id":1775125,"corpo":"<p align=justify>\u00e1caro rajado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268946,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/490751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto seguinte, para responder as duas quest\u00f5es seguintes. A cultura da mandioca tem acentuada relev\u00e2ncia econ\u00f4mica para o munic\u00edpio de Presidente Dutra. Servindo-se de par\u00e2metros recomendados\/adotados pela EMBRAPA SEMI-\u00c1RIDO, voc\u00ea executa o plantio de mandioca em fileiras simples, em um terreno de dimens\u00f5es 120mX150m. No caso do texto acima, nesta \u00e1rea, adotando-se crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, \u00e9 poss\u00edvel o plantio m\u00e1ximo de, aproximadamente","provas":[{"id":13357,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":490752,"hashId":"00b6de1327e18037a1a034c54669ea23","enunciado":"<P align=justify>Leia o texto seguinte, para responder as duas quest\u00f5es seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>A cultura da mandioca tem acentuada relev\u00e2ncia econ\u00f4mica para o munic\u00edpio de Presidente Dutra. Servindo-se de par\u00e2metros recomendados\/adotados pela EMBRAPA SEMI-\u00c1RIDO, voc\u00ea executa o plantio de mandioca em fileiras simples, em um terreno de dimens\u00f5es 120mX150m. <\/P>\r\n<P align=justify>No caso do texto acima, nesta \u00e1rea, adotando-se crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, \u00e9 poss\u00edvel o plantio m\u00e1ximo de, aproximadamente<\/P>","resposta":1775130,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000 plantas","id":1775126,"corpo":"<p align=justify>10.000 plantas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.000 plantas","id":1775127,"corpo":"<p align=justify>15.000 plantas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.000 plantas","id":1775128,"corpo":"<p align=justify>20.000 plantas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.000 plantas","id":1775129,"corpo":"<p align=justify>25.000 plantas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.000 plantas","id":1775130,"corpo":"<p align=justify>30.000 plantas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268946,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Agricultura Org\u00e2nica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401243,"slug":"engenharia-agronomica-agricultura-organica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/490752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do subsolo tem v\u00e1rios \u201ccaminhos\u201d ou \u201crotas\u201d, trajet\u00f3rias ou procedimentos por interm\u00e9dio dos quais ocorre a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do subsolo. Nas alternativas seguintes, assinale aquela que N\u00c3O \u00e9 uma \u201crota\u201d para a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do subsolo.","provas":[{"id":13357,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Dutra","sigla":"","id":2775,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-dutra-ma-2012-ludus-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Presidente Dutra - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":490755,"hashId":"a10d3c8064f20fcad3865d274235caea","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o de \u00e1guas do subsolo tem v\u00e1rios\r\n\u201ccaminhos\u201d ou \u201crotas\u201d, trajet\u00f3rias ou procedimentos por\r\ninterm\u00e9dio dos quais ocorre a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do\r\nsubsolo. Nas alternativas seguintes, assinale aquela que\r\nN\u00c3O \u00e9 uma \u201crota\u201d para a contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas do\r\nsubsolo.<\/p>","resposta":1775142,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidifica\u00e7\u00e3o","id":1775141,"corpo":"<p align=justify>Acidifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela deposi\u00e7\u00e3o de alquilsulfonatos lineares","id":1775142,"corpo":"<p align=justify>Pela deposi\u00e7\u00e3o de alquilsulfonatos lineares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lixivia\u00e7\u00e3o de produtos aplicados na agricultura","id":1775143,"corpo":"<p align=justify>Lixivia\u00e7\u00e3o de produtos aplicados na agricultura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Percola\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas salinas","id":1775144,"corpo":"<p align=justify>Percola\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas salinas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dep\u00f3sito inadequado do lixo","id":1775145,"corpo":"<p align=justify>dep\u00f3sito inadequado do lixo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268946,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/490755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de portf\u00f3lios, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490780,"hashId":"5de760ba9a741bede2adc8b2bbcced71","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de portf\u00f3lios, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1775269,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa um conjunto de projetos empreendidos com sucesso por determinada organiza\u00e7\u00e3o.","id":1775266,"corpo":"<p align=justify>Representa um conjunto de projetos empreendidos\r\ncom sucesso por determinada\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 definido como um grupo de projetos sem rela\u00e7\u00e3o entre si, gerenciados de modo coordenado para obten\u00e7\u00e3o adicional de controle.","id":1775267,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 definido como um grupo de projetos sem\r\nrela\u00e7\u00e3o entre si, gerenciados de modo coordenado\r\npara obten\u00e7\u00e3o adicional de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se entend\u00ea-lo como a resposta a uma demanda de mercado desconsiderada do planejamento estrat\u00e9gico da empresa.","id":1775268,"corpo":"<p align=justify>Pode-se entend\u00ea-lo como a resposta a uma\r\ndemanda de mercado desconsiderada do\r\nplanejamento estrat\u00e9gico da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refere-se a um conjunto de projetos ou programas e outros trabalhos, agrupados para facilitar o alcance de objetivos estrat\u00e9gicos de neg\u00f3cios.","id":1775269,"corpo":"<p align=justify>Refere-se a um conjunto de projetos ou programas\r\ne outros trabalhos, agrupados para\r\nfacilitar o alcance de objetivos estrat\u00e9gicos de\r\nneg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 entendido como um empreendimento \u00fanico, que possui um come\u00e7o e um fim claramente definidos.","id":1775270,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entendido como um empreendimento\r\n\u00fanico, que possui um come\u00e7o e um fim claramente\r\ndefinidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268952,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/490780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: O planejamento visa definir objetivos de forma clara. Os _____________________ s\u00e3o a tradu\u00e7\u00e3o formal do planejamento em documentos que estipulam como os objetivos devem ser alcan\u00e7ados. Um novo programa de treinamento por trimestre \u00e9 um exemplo t\u00edpico de planejamento __________________ . Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490781,"hashId":"afd9d4921f38c36def31e373c701ffa6","enunciado":"<P align=justify>Analise o texto abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>O planejamento visa definir objetivos de forma clara. <\/P>\r\n<P align=justify>Os _____________________ s\u00e3o a tradu\u00e7\u00e3o formal do planejamento em documentos que estipulam como os objetivos devem ser alcan\u00e7ados. Um novo programa de treinamento por trimestre \u00e9 um exemplo t\u00edpico de planejamento __________________ . <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.<\/P>","resposta":1775273,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planos ; t\u00e1tico","id":1775271,"corpo":"<p align=justify>planos ; t\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planos ; estrat\u00e9gico","id":1775272,"corpo":"<p align=justify>planos ; estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planos ; operacional","id":1775273,"corpo":"<p align=justify>planos ; operacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de gest\u00e3o ; t\u00e1tico","id":1775274,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios de gest\u00e3o ; t\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios de gest\u00e3o ; operacional","id":1775275,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios de gest\u00e3o ; operacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268952,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/490781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de organiza\u00e7\u00e3o, um dos elementos a ser definido pelo administrador \u00e9 a amplitude de controle ideal. Assinale a alternativa que melhor designa esse elemento da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490782,"hashId":"3bc83630ea201c2c325f788326acc5da","enunciado":"<P align=justify>No processo de organiza\u00e7\u00e3o, um dos elementos a ser definido pelo administrador \u00e9 a amplitude de controle ideal. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que melhor designa esse elemento da fun\u00e7\u00e3o organiza\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1775279,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agrupamento das tarefas em unidades espec\u00edficas.","id":1775276,"corpo":"<p align=justify>Agrupamento das tarefas em unidades\r\nespec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o do grau de especializa\u00e7\u00e3o do trabalho que permite maior efici\u00eancia.","id":1775277,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o do grau de especializa\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nque permite maior efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de autoridade e responsabilidade pelos membros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1775278,"corpo":"<p align=justify>Distribui\u00e7\u00e3o de autoridade e responsabilidade\r\npelos membros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero de subordinados sob a responsabilidade de cada administrador.","id":1775279,"corpo":"<p align=justify>N\u00famero de subordinados sob a responsabilidade\r\nde cada administrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o de poder de decis\u00e3o na m\u00e3o do administrador.","id":1775280,"corpo":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00e3o de poder de decis\u00e3o na m\u00e3o do\r\nadministrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268953,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/490782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) A dire\u00e7\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos no contexto organizacional. ( ) A dire\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo interpessoal e est\u00e1 relacionada com a administra\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os membros organizacionais e a organiza\u00e7\u00e3o. ( ) Motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. ( ) A tomada de decis\u00e3o \u00e9 um dos componentes principais da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. ( ) Verificar se tudo est\u00e1 ocorrendo conforme o planejado \u00e9 objetivo da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490784,"hashId":"53a2bd9fde116edf7a7ab3fa58b4895d","enunciado":"<P align=justify>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A dire\u00e7\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos no contexto organizacional. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A dire\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo interpessoal e est\u00e1 relacionada com a administra\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os membros organizacionais e a organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A tomada de decis\u00e3o \u00e9 um dos componentes principais da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Verificar se tudo est\u00e1 ocorrendo conforme o planejado \u00e9 objetivo da fun\u00e7\u00e3o dire\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":1775286,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1775286,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":1775287,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":1775288,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1775289,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1775290,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268953,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/490784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos est\u00e1gios da despesa p\u00fablica.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490787,"hashId":"2f40dd57bbdeaeb23c1582bd3471e089","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nest\u00e1gios da despesa p\u00fablica.<\/p>","resposta":1775304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento consiste na verifica\u00e7\u00e3o, com consequente comprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos, da realiza\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do objeto contratado que d\u00e1 ensejo \u00e0 materializa\u00e7\u00e3o do direito do credor.","id":1775301,"corpo":"<p align=justify>Pagamento consiste na verifica\u00e7\u00e3o, com consequente\r\ncomprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos,\r\nda realiza\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do objeto contratado\r\nque d\u00e1 ensejo \u00e0 materializa\u00e7\u00e3o do direito do\r\ncredor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a ocasi\u00e3o em que o Estado faz a entrega do numer\u00e1rio correspondente ao credor, recebendo a devida quita\u00e7\u00e3o.","id":1775302,"corpo":"<p align=justify>Liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 a ocasi\u00e3o em que o Estado faz\r\na entrega do numer\u00e1rio correspondente ao\r\ncredor, recebendo a devida quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empenho consiste na verifica\u00e7\u00e3o, com consequente comprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos, da realiza\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do objeto contratado que d\u00e1 ensejo \u00e0 materializa\u00e7\u00e3o do direito do credor.","id":1775303,"corpo":"<p align=justify>O empenho consiste na verifica\u00e7\u00e3o, com consequente\r\ncomprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de documentos,\r\nda realiza\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do objeto contratado\r\nque d\u00e1 ensejo \u00e0 materializa\u00e7\u00e3o do direito do\r\ncredor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empenho \u00e9 o ato pelo qual o Estado reserva uma parcela de determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para fazer frente a uma despesa espec\u00edfica.","id":1775304,"corpo":"<p align=justify>Empenho \u00e9 o ato pelo qual o Estado reserva\r\numa parcela de determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\npara fazer frente a uma despesa\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento \u00e9 o ato pelo qual o Estado reserva uma parcela de determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para fazer frente a uma despesa espec\u00edfica.","id":1775305,"corpo":"<p align=justify>Pagamento \u00e9 o ato pelo qual o Estado reserva\r\numa parcela de determinada dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria\r\npara fazer frente a uma despesa\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268954,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/490787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre Recursos Humanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":13358,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490796,"hashId":"6a62ed4a96432d45730dbca123c804fc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre Recursos\r\nHumanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1775346,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica as pr\u00e1ticas que proporcionam o crescimento, o desenvolvimento profissional e de compet\u00eancias s\u00e3o importantes para alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e a melhor presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a sociedade.","id":1775346,"corpo":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica as pr\u00e1ticas que proporcionam\r\no crescimento, o desenvolvimento\r\nprofissional e de compet\u00eancias s\u00e3o importantes\r\npara alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e a\r\nmelhor presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica todos os procedimentos s\u00e3o norteados por lei, motiva\u00e7\u00e3o e lideran\u00e7a n\u00e3o fazem sentido.","id":1775347,"corpo":"<p align=justify>Como na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica todos os procedimentos\r\ns\u00e3o norteados por lei, motiva\u00e7\u00e3o\r\ne lideran\u00e7a n\u00e3o fazem sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criatividade, inova\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o profissional n\u00e3o s\u00e3o elementos importantes na administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos na esfera p\u00fablica.","id":1775348,"corpo":"<p align=justify>Criatividade, inova\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o profissional\r\nn\u00e3o s\u00e3o elementos importantes na administra\u00e7\u00e3o\r\nde recursos humanos na esfera p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como a organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o compete com outras organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de recursos humanos que as pessoas estejam preparadas para enfrentar mudan\u00e7as constantes.","id":1775349,"corpo":"<p align=justify>Como a organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o compete\r\ncom outras organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 preocupa\u00e7\u00e3o\r\nda \u00e1rea de recursos humanos que as pessoas\r\nestejam preparadas para enfrentar mudan\u00e7as\r\nconstantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de recursos humanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o se preocupa com o planejamento da for\u00e7a de trabalho.","id":1775350,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea de recursos humanos na administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica n\u00e3o se preocupa com o planejamento\r\nda for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268955,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/490796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o de dados, ou FN. ( ) Recomenda-se especialmente aos sistemas do tipo data warehouse e BI. ( ) Bases de dados normalizadas possuem desempenho inferior \u00e0s n\u00e3o normalizadas. ( ) A consist\u00eancia dos dados aumenta \u00e0 medida que se avan\u00e7a nos n\u00edveis de FN. ( ) Afirma-se que uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 livre de atributos multivalor somente a partir da 3FN. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":490805,"hashId":"7a54739b609228a51284f99a3d67f9d9","enunciado":"<P align=justify>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o de dados, ou FN. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Recomenda-se especialmente aos sistemas do tipo data warehouse e BI. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Bases de dados normalizadas possuem desempenho inferior \u00e0s n\u00e3o normalizadas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A consist\u00eancia dos dados aumenta \u00e0 medida que se avan\u00e7a nos n\u00edveis de FN. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Afirma-se que uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 livre de atributos multivalor somente a partir da 3FN. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1775395,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1775391,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1775392,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":1775393,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":1775394,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1775395,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268956,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/490805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de software livre LAMP \u00e9 composta por um conjunto de softwares que visa possibilitar o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, assim como a opera\u00e7\u00e3o de servidores web completos, com baixos custos e boa performance, oferecendo uma solu\u00e7\u00e3o integrada. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o LAMP e seus componentes. ( ) O PHP geralmente integra o pacote de softwares que comp\u00f5e a solu\u00e7\u00e3o LAMP. ( ) O servidor web IIS \u00e9 largamente utilizado pela solu\u00e7\u00e3o LAMP. ( ) Algumas distribui\u00e7\u00f5es LAMP utilizam o Python ou Perl com o PHP ou no lugar dele. ( ) O banco de dados utilizado no LAMP \u00e9 o MySql, que \u00e9 um banco de dados orientado a objetos. ( ) O Linux \u00e9 o sistema operacional que faz parte da solu\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":490810,"hashId":"9380f078409d302784f63fd6eb9ea60e","enunciado":"<P align=justify>A solu\u00e7\u00e3o de software livre LAMP \u00e9 composta por um conjunto de softwares que visa possibilitar o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es web, assim como a opera\u00e7\u00e3o de servidores web completos, com baixos custos e boa performance, oferecendo uma solu\u00e7\u00e3o integrada. <\/P>\r\n<P align=justify>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solu\u00e7\u00e3o LAMP e seus componentes. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O PHP geralmente integra o pacote de softwares que comp\u00f5e a solu\u00e7\u00e3o LAMP. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O servidor web IIS \u00e9 largamente utilizado pela solu\u00e7\u00e3o LAMP. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Algumas distribui\u00e7\u00f5es LAMP utilizam o Python ou Perl com o PHP ou no lugar dele. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O banco de dados utilizado no LAMP \u00e9 o MySql, que \u00e9 um banco de dados orientado a objetos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Linux \u00e9 o sistema operacional que faz parte da solu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1775418,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":1775416,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1775417,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":1775418,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":1775419,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1775420,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/490810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas, aos m\u00e9todos, modelos e processos de engenharia de software. ( ) O CMMI \u00e9 uma abordagem que prov\u00ea melhores pr\u00e1ticas para os processos de desenvolvimento de software. ( ) O RUP \u00e9 um processo iterativo de desenvolvimento de software que utiliza a nota\u00e7\u00e3o UML. ( ) UML \u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o que visa otimizar o processo de desenvolvimento de software. ( ) A ISO 9660 prov\u00ea um conjunto de normas que padronizam as pr\u00e1ticas de desenvolvimento de software. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":490814,"hashId":"1ea865262f3dd2275c5c7d1ce0090f6f","enunciado":"<P align=justify>Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas, aos m\u00e9todos, modelos e processos de engenharia de software. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O CMMI \u00e9 uma abordagem que prov\u00ea melhores pr\u00e1ticas para os processos de desenvolvimento de software. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O RUP \u00e9 um processo iterativo de desenvolvimento de software que utiliza a nota\u00e7\u00e3o UML. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) UML \u00e9 uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o que visa otimizar o processo de desenvolvimento de software. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A ISO 9660 prov\u00ea um conjunto de normas que padronizam as pr\u00e1ticas de desenvolvimento de software. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1775437,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":1775436,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":1775437,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1775438,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":1775439,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":1775440,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/490814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os blocos de controle de processo (BCP) em um contexto de multiprograma\u00e7\u00e3o: 1. S\u00e3o parte integrante do sistema operacional e n\u00e3o do processo. 2. Registram os valores das vari\u00e1veis na mem\u00f3ria. 3. Incluem informa\u00e7\u00f5es de E\/S e arquivos abertos. 4. Cont\u00eam o identificador do processo (ID) e sua prioridade. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":490815,"hashId":"14dfe1e6785fcdf52b7c163afad18220","enunciado":"<P align=justify>Sobre os blocos de controle de processo (BCP) em um contexto de multiprograma\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>1. S\u00e3o parte integrante do sistema operacional e n\u00e3o do processo.<\/P>\r\n<P align=justify>2. Registram os valores das vari\u00e1veis na mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Incluem informa\u00e7\u00f5es de E\/S e arquivos abertos. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Cont\u00eam o identificador do processo (ID) e sua prioridade. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":1775445,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":1775441,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":1775442,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":1775443,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":1775444,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":1775445,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/490815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, dentre os itens abaixo, os que podem ser utilizadas por processos e sistemas de data mining. 1. Criptografia ass\u00edncrona 2. Intelig\u00eancia artificial 3. Machine learning 4. Estat\u00edstica 5. Algoritmos gen\u00e9ticos Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":13359,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":490822,"hashId":"511182c0d8c49aa2dc6f1a404007c102","enunciado":"<P align=justify>Identifique, dentre os itens abaixo, os que podem ser utilizadas por processos e sistemas de data mining. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Criptografia ass\u00edncrona <\/P>\r\n<P align=justify>2. Intelig\u00eancia artificial <\/P>\r\n<P align=justify>3. Machine learning <\/P>\r\n<P align=justify>4. Estat\u00edstica <\/P>\r\n<P align=justify>5. Algoritmos gen\u00e9ticos <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.<\/P>","resposta":1775479,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 4.","id":1775476,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 5.","id":1775477,"corpo":"<p align=justify>\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 5.","id":1775478,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3, 4 e 5.","id":1775479,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos os itens 1, 2, 3, 4 e 5.","id":1775480,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos os itens 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268958,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/490822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A urbanidade e a cortesia s\u00e3o caracter\u00edsticas exigidas do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es funcionais.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520147,"hashId":"345ec2a2a2a4b6144bbaf4e7c930b99a","enunciado":"<p align=justify>A urbanidade e a cortesia s\u00e3o caracter\u00edsticas exigidas do\r\nservidor p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es funcionais.<\/p>","resposta":1895266,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no que se refere \u00e0 sua conduta, julgue os itens que se seguem.","id":274652,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico no que se refere \u00e0 sua\r\nconduta, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/520147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a \u00e1gua no interior da caixa atingiu 3 metros de altura, mais de 10.000 litros de \u00e1gua haviam sido despejados na caixa.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520172,"hashId":"18b7c8947bf44f5fe8f94296ad8245a4","enunciado":"<p align=justify>Quando a \u00e1gua no interior da caixa atingiu 3 metros de altura,\r\nmais de 10.000 litros de \u00e1gua haviam sido despejados na caixa.<\/p>","resposta":1895370,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A caixa d\u2019\u00e1gua de um hospital tem a forma de um cilindro circular reto com 10 metros de altura e capacidade para 30.000 litros de \u00e1gua. Considere que essa caixa d\u2019\u00e1gua, completamente vazia, foi enchida \u00e0 vaz\u00e3o constante e, 100 minutos depois de iniciado o enchimento, a \u00e1gua atingiu a altura de 3 metros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e supondo que nenhuma torneira abastecida pela caixa seja aberta durante o processo de enchimento, julgue os itens a seguir.","id":274658,"enunciado":"<p align=justify>A caixa d\u2019\u00e1gua de um hospital tem a forma de um cilindro circular\r\nreto com 10 metros de altura e capacidade para 30.000 litros de\r\n\u00e1gua. Considere que essa caixa d\u2019\u00e1gua, completamente vazia, foi\r\nenchida \u00e0 vaz\u00e3o constante e, 100 minutos depois de iniciado o\r\nenchimento, a \u00e1gua atingiu a altura de 3 metros. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es e supondo que nenhuma torneira abastecida pela caixa\r\nseja aberta durante o processo de enchimento, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"}],"slug":"matematica\/520172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo necess\u00e1rio para que a \u00e1gua no interior da caixa d\u2019\u00e1gua atinja determinada altura \u00e9 proporcional a essa altura.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520174,"hashId":"a9c971e96a4339a15d9a01ac2b262ea8","enunciado":"<p align=justify>O tempo necess\u00e1rio para que a \u00e1gua no interior da caixa d\u2019\u00e1gua\r\natinja determinada altura \u00e9 proporcional a essa altura.<\/p>","resposta":1895373,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A caixa d\u2019\u00e1gua de um hospital tem a forma de um cilindro circular reto com 10 metros de altura e capacidade para 30.000 litros de \u00e1gua. Considere que essa caixa d\u2019\u00e1gua, completamente vazia, foi enchida \u00e0 vaz\u00e3o constante e, 100 minutos depois de iniciado o enchimento, a \u00e1gua atingiu a altura de 3 metros. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e supondo que nenhuma torneira abastecida pela caixa seja aberta durante o processo de enchimento, julgue os itens a seguir.","id":274658,"enunciado":"<p align=justify>A caixa d\u2019\u00e1gua de um hospital tem a forma de um cilindro circular\r\nreto com 10 metros de altura e capacidade para 30.000 litros de\r\n\u00e1gua. Considere que essa caixa d\u2019\u00e1gua, completamente vazia, foi\r\nenchida \u00e0 vaz\u00e3o constante e, 100 minutos depois de iniciado o\r\nenchimento, a \u00e1gua atingiu a altura de 3 metros. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es e supondo que nenhuma torneira abastecida pela caixa\r\nseja aberta durante o processo de enchimento, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"}],"slug":"matematica\/520174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Menos de 200 desses processos n\u00e3o det\u00eam segredo industrial nem correm em segredo de justi\u00e7a.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520184,"hashId":"b5693c7259ed6652754681c66c4a6470","enunciado":"<p align=justify>Menos de 200 desses processos n\u00e3o det\u00eam segredo industrial\r\nnem correm em segredo de justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1895393,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigilosas produzidas ou custodiadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas s\u00e3o classificadas, de acordo com leis espec\u00edficas, como ultrassecretas, secretas ou reservadas. O acesso a essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 restrito a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-las e que sejam devidamente credenciadas para isso. As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal tamb\u00e9m s\u00e3o de acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se excluem outras hip\u00f3teses legais de sigilo, como segredo de justi\u00e7a e segredo industrial. Em an\u00e1lise realizada por determinado tribunal sobre 500 processos com restri\u00e7\u00e3o de acesso, constatou-se que: \u2022 120 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 300 correm em segredo de justi\u00e7a; \u2022 100 det\u00eam segredo industrial; \u2022 60 correm em segredo de justi\u00e7a e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 40 det\u00eam segredo industrial e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 40 correm em segredo de justi\u00e7a e det\u00eam segredo industrial; \u2022 90 t\u00eam acesso restrito por outros motivos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":274661,"enunciado":"<P align=justify>As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigilosas produzidas ou custodiadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas s\u00e3o classificadas, de acordo com leis espec\u00edficas, como ultrassecretas, secretas ou reservadas. O acesso a essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 restrito a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-las e que sejam devidamente credenciadas para isso. As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal tamb\u00e9m s\u00e3o de acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se excluem outras hip\u00f3teses legais de sigilo, como segredo de justi\u00e7a e segredo industrial. Em an\u00e1lise realizada por determinado tribunal sobre 500 processos com restri\u00e7\u00e3o de acesso, constatou-se que: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 120 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 300 correm em segredo de justi\u00e7a; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 100 det\u00eam segredo industrial; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 60 correm em segredo de justi\u00e7a e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 40 det\u00eam segredo industrial e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 40 correm em segredo de justi\u00e7a e det\u00eam segredo industrial; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 90 t\u00eam acesso restrito por outros motivos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/520184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desses processos, 30 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal, correm em segredo de justi\u00e7a e, ainda, det\u00eam segredo industrial.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520185,"hashId":"06dce407b8b0744d4267daa9311a4733","enunciado":"<p align=justify>Desses processos, 30 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal,\r\ncorrem em segredo de justi\u00e7a e, ainda, det\u00eam segredo\r\nindustrial.<\/p>","resposta":1895395,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigilosas produzidas ou custodiadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas s\u00e3o classificadas, de acordo com leis espec\u00edficas, como ultrassecretas, secretas ou reservadas. O acesso a essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 restrito a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-las e que sejam devidamente credenciadas para isso. As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal tamb\u00e9m s\u00e3o de acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se excluem outras hip\u00f3teses legais de sigilo, como segredo de justi\u00e7a e segredo industrial. Em an\u00e1lise realizada por determinado tribunal sobre 500 processos com restri\u00e7\u00e3o de acesso, constatou-se que: \u2022 120 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 300 correm em segredo de justi\u00e7a; \u2022 100 det\u00eam segredo industrial; \u2022 60 correm em segredo de justi\u00e7a e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 40 det\u00eam segredo industrial e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; \u2022 40 correm em segredo de justi\u00e7a e det\u00eam segredo industrial; \u2022 90 t\u00eam acesso restrito por outros motivos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":274661,"enunciado":"<P align=justify>As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigilosas produzidas ou custodiadas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas s\u00e3o classificadas, de acordo com leis espec\u00edficas, como ultrassecretas, secretas ou reservadas. O acesso a essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 restrito a pessoas que tenham necessidade de conhec\u00ea-las e que sejam devidamente credenciadas para isso. As informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal tamb\u00e9m s\u00e3o de acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o se excluem outras hip\u00f3teses legais de sigilo, como segredo de justi\u00e7a e segredo industrial. Em an\u00e1lise realizada por determinado tribunal sobre 500 processos com restri\u00e7\u00e3o de acesso, constatou-se que: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 120 cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 300 correm em segredo de justi\u00e7a; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 100 det\u00eam segredo industrial; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 60 correm em segredo de justi\u00e7a e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 40 det\u00eam segredo industrial e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter pessoal; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 40 correm em segredo de justi\u00e7a e det\u00eam segredo industrial; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 90 t\u00eam acesso restrito por outros motivos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/520185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fazem parte do g\u00eanero textual os documentos manuscritos, datilografados ou impressos.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520196,"hashId":"5cffdd74fd9aa7908ad3239ae72bc2f3","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte do g\u00eanero textual os documentos manuscritos,\r\ndatilografados ou impressos.<\/p>","resposta":1895417,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 61 a 65.","id":274663,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, julgue os itens de\r\n61 a 65.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/520196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos do TJ\/RR s\u00e3o considerados arquivos federais, raz\u00e3o por que devem ser organizados conforme as orienta\u00e7\u00f5es do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA).","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520198,"hashId":"be0f1d06ea8c8785ed81cc730cbb65dd","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos do TJ\/RR s\u00e3o considerados arquivos federais,\r\nraz\u00e3o por que devem ser organizados conforme as orienta\u00e7\u00f5es\r\ndo Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA).<\/p>","resposta":1895422,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens seguintes.","id":274664,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/520198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui informa\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade a determina\u00e7\u00e3o do tempo de guarda dos documentos nos arquivos intermedi\u00e1rios.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520205,"hashId":"0fc745e1cfe00fb1cc3095d8189f82be","enunciado":"<p align=justify>Constitui informa\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do tempo de guarda dos documentos nos\r\narquivos intermedi\u00e1rios.<\/p>","resposta":1895435,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e da tabela de temporalidade, julgue os itens a seguir.","id":274666,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo e da tabela de\r\ntemporalidade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/520205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O administrador p\u00fablico tem o arb\u00edtrio de escolher a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que julgar melhor para a aquisi\u00e7\u00e3o do produto ou servi\u00e7o.","provas":[{"id":14374,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Auxiliar Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520228,"hashId":"049e98b767654128a47533c1cd0ccc91","enunciado":"<p align=justify>O administrador p\u00fablico tem o arb\u00edtrio de escolher a\r\nmodalidade de licita\u00e7\u00e3o que julgar melhor para a aquisi\u00e7\u00e3o do\r\nproduto ou servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1895482,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1895481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1895482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de no\u00e7\u00f5es de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":274671,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de no\u00e7\u00f5es de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/520228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado como o segundo maior bioma do Brasil e os fatores apontados como determinantes para a predomin\u00e2ncia das forma\u00e7\u00f5es com fitofisionomia sav\u00e2nicas \u00e9 os solos e o fogo:","provas":[{"id":13310,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":489948,"hashId":"93e36c8d71a8992a7ed5fb6067a8153a","enunciado":"<p align=justify>Considerado como o segundo maior bioma do Brasil e os fatores apontados como determinantes para a\r\npredomin\u00e2ncia das forma\u00e7\u00f5es com fitofisionomia sav\u00e2nicas \u00e9 os solos e o fogo:<\/p>","resposta":1771242,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bioma Pantanal.","id":1771240,"corpo":"<p align=justify>Bioma Pantanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bioma Mata Atl\u00e2ntica.","id":1771241,"corpo":"<p align=justify>Bioma Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bioma Cerrado.","id":1771242,"corpo":"<p align=justify>Bioma Cerrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bioma Pampa.","id":1771243,"corpo":"<p align=justify>Bioma Pampa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268729,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/489948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal consequ\u00eancia do despejo de esgoto urbano sem tratamento pr\u00e9vio em rios ou lagoas \u00e9:","provas":[{"id":13310,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":489960,"hashId":"c32f31e01ea7824eee5e7f0e1c33ef8b","enunciado":"<p align=justify>A principal consequ\u00eancia do despejo de esgoto urbano sem tratamento pr\u00e9vio em rios ou lagoas \u00e9:<\/p>","resposta":1771291,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da quantidade de oxig\u00eanio dissolvido na \u00e1gua.","id":1771288,"corpo":"<p align=justify>aumento da quantidade de oxig\u00eanio dissolvido na \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de fosfato e nitrato.","id":1771289,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de fosfato e nitrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da quantidade de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas.","id":1771290,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da quantidade de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concentra\u00e7\u00e3o de fosfato e nitrato aumenta.","id":1771291,"corpo":"<p align=justify>a concentra\u00e7\u00e3o de fosfato e nitrato aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268741,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/489960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13311,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":489964,"hashId":"2d4029c3c3b471310d6cf4781e68e6a7","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13311\/a1.gif><\/p>","resposta":1771306,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobrecargas n\u00e3o previstas.","id":1771304,"corpo":"<p align=justify>Sobrecargas n\u00e3o previstas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armaduras longitudinais insuficientes.","id":1771305,"corpo":"<p align=justify>Armaduras longitudinais insuficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congestionamento de armaduras nos apoios.","id":1771306,"corpo":"<p align=justify>Congestionamento de armaduras nos apoios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprimento de ancoragem insuficiente.","id":1771307,"corpo":"<p align=justify>Comprimento de ancoragem insuficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268745,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/489964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1, a defini\u00e7\u00e3o \u201c\u00c1rea coberta saliente da edifica\u00e7\u00e3o, cuja abertura sustenta-se por colunas, pilares ou consolos\u201d refere-se:","provas":[{"id":13311,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":489975,"hashId":"d7a0beebd47556674a7b4529cf7bbd2f","enunciado":"<P align=justify>Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1, a defini\u00e7\u00e3o <EM>\u201c\u00c1rea coberta saliente da edifica\u00e7\u00e3o, cuja abertura sustenta-se por colunas, pilares ou consolos\u201d<\/EM> refere-se:<\/P>","resposta":1771349,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sacada.","id":1771348,"corpo":"<p align=justify>Sacada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alpendre.","id":1771349,"corpo":"<p align=justify>Alpendre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caramanch\u00e3o.","id":1771350,"corpo":"<p align=justify>Caramanch\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terra\u00e7o.","id":1771351,"corpo":"<p align=justify>Terra\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268756,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/489975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de organizar e estudar os dados e fatos levantados nas investiga\u00e7\u00f5es de acidentes, para se chegar a conclus\u00f5es que possam servir como subs\u00eddios \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho refere-se a:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489990,"hashId":"ddd87548d4c2ec44a3e391b60ca3f86e","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de organizar e estudar os dados e fatos levantados nas investiga\u00e7\u00f5es de acidentes, para se chegar a\r\nconclus\u00f5es que possam servir como subs\u00eddios \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho refere-se a:<\/p>","resposta":1771410,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de levantamento de acidentes\/acidentados.","id":1771408,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de levantamento de acidentes\/acidentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa de frequ\u00eancia de acidentes\/acidentados.","id":1771409,"corpo":"<p align=justify>Taxa de frequ\u00eancia de acidentes\/acidentados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle estat\u00edstico de acidentes\/acidentados.","id":1771410,"corpo":"<p align=justify>Controle estat\u00edstico de acidentes\/acidentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo probabil\u00edstico de acidentes\/acidentados.","id":1771411,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo probabil\u00edstico de acidentes\/acidentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268771,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/489990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria por invalidez \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489992,"hashId":"b74c8cfd429637558103bce536838950","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria por invalidez \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":1771418,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aposentado por invalidez que retornar voluntariamente \u00e0 atividade ter\u00e1 sua aposentadoria automaticamente cancelada, a partir da data do retorno.","id":1771416,"corpo":"<p align=justify>O aposentado por invalidez que retornar voluntariamente \u00e0 atividade ter\u00e1 sua aposentadoria automaticamente\r\ncancelada, a partir da data do retorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aposentadoria por invalidez, inclusive a decorrente de acidente do trabalho, consistir\u00e1 numa renda mensal correspondente a 100% (cem por cento) do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.","id":1771417,"corpo":"<p align=justify>A aposentadoria por invalidez, inclusive a decorrente de acidente do trabalho, consistir\u00e1 numa renda mensal\r\ncorrespondente a 100% (cem por cento) do sal\u00e1rio-de-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a ou les\u00e3o de que o segurado j\u00e1 era portador ao filiar-se ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social lhe conferir\u00e1 direito \u00e0 aposentadoria por invalidez, desde que haja o mesmo contribua por um determinado tempo, conforme quadro espec\u00edfico.","id":1771418,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a ou les\u00e3o de que o segurado j\u00e1 era portador ao filiar-se ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social lhe conferir\u00e1\r\ndireito \u00e0 aposentadoria por invalidez, desde que haja o mesmo contribua por um determinado tempo, conforme quadro\r\nespec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de aposentadoria por invalidez depender\u00e1 da verifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de incapacidade mediante exame m\u00e9dico-pericial a cargo da Previd\u00eancia Social, podendo o segurado, \u00e0s suas expensas, fazer-se acompanhar de m\u00e9dico de sua confian\u00e7a.","id":1771419,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de aposentadoria por invalidez depender\u00e1 da verifica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de incapacidade mediante exame\r\nm\u00e9dico-pericial a cargo da Previd\u00eancia Social, podendo o segurado, \u00e0s suas expensas, fazer-se acompanhar de m\u00e9dico\r\nde sua confian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268773,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/489992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo vaso de press\u00e3o deve possuir, no estabelecimento onde estiver instalado, documenta\u00e7\u00e3o devidamente atualizada. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma tipologia de documenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a vaso de press\u00e3o:","provas":[{"id":13313,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":489996,"hashId":"838b074ed99b3ab775a248471a6779c9","enunciado":"<p align=justify>Todo vaso de press\u00e3o deve possuir, no estabelecimento onde estiver instalado, documenta\u00e7\u00e3o devidamente\r\natualizada. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma tipologia de documenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a vaso de\r\npress\u00e3o:<\/p>","resposta":1771433,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prontu\u00e1rio do Vaso de Press\u00e3o.","id":1771432,"corpo":"<p align=justify>Prontu\u00e1rio do Vaso de Press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manual de Procedimentos em Caso de Inc\u00eandios.","id":1771433,"corpo":"<p align=justify>Manual de Procedimentos em Caso de Inc\u00eandios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registro de Seguran\u00e7a.","id":1771434,"corpo":"<p align=justify>Registro de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de Instala\u00e7\u00e3o.","id":1771435,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268777,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/489996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na NBR 5410, o valor eficaz limite para uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o que opera com corrente alternada \u00e9 de:","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490004,"hashId":"a74dc7f3d41b92ff9e8787befefcd754","enunciado":"<p align=justify>Com base na NBR 5410, o valor eficaz limite para uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o que opera com\r\ncorrente alternada \u00e9 de:<\/p>","resposta":1771465,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13200 V.","id":1771464,"corpo":"<p align=justify>13200 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000 V.","id":1771465,"corpo":"<p align=justify>1000 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1771466,"corpo":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13314\/01.gif><\/P><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"760 V.","id":1771467,"corpo":"<p align=justify>760 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268785,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma liga\u00e7\u00e3o de motor el\u00e9trico trif\u00e1sico precisamos alterar o sentido de rota\u00e7\u00e3o, para isso poder\u00e1 ser executar o seguinte procedimento:","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490007,"hashId":"4d6f006e6120ebabd5e2f0e3595f01dd","enunciado":"<p align=justify>Em uma liga\u00e7\u00e3o de motor el\u00e9trico trif\u00e1sico precisamos alterar o sentido de rota\u00e7\u00e3o, para isso poder\u00e1 ser\r\nexecutar o seguinte procedimento:<\/p>","resposta":1771478,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o do motor.","id":1771476,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o do motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Troca da chave de partida do motor.","id":1771477,"corpo":"<p align=justify>Troca da chave de partida do motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o de uma das fases que est\u00e3o ligadas no motor.","id":1771478,"corpo":"<p align=justify>Invers\u00e3o de uma das fases que est\u00e3o ligadas no motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de capacitor no motor para corrigir o sentido da rota\u00e7\u00e3o.","id":1771479,"corpo":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00e3o de capacitor no motor para corrigir o sentido da rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268788,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490010,"hashId":"dcab71dc335d7f393d2ade3f2725ae1c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13314\/w1.gif><\/p>","resposta":1771488,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 V.","id":1771488,"corpo":"<p align=justify>5 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 V.","id":1771489,"corpo":"<p align=justify>10 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 V.","id":1771490,"corpo":"<p align=justify>15 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 V.","id":1771491,"corpo":"<p align=justify>20 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268791,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490014,"hashId":"d7df0635122e7259c2ef73043fa90baa","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13314\/05.gif><\/p>","resposta":1771506,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TN-S","id":1771504,"corpo":"<p align=justify>TN-S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IT","id":1771505,"corpo":"<p align=justify>IT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TT","id":1771506,"corpo":"<p align=justify>TT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TN-C","id":1771507,"corpo":"<p align=justify>TN-C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268795,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13314,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":490015,"hashId":"a6325a40e72a32519262eca01d8be6d3","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13314\/w2.gif><\/p>","resposta":1771510,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ln","id":1771508,"corpo":"<p align=justify>ln<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.ln","id":1771509,"corpo":"<p align=justify>2.ln<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1771510,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13314\/06.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.ln","id":1771511,"corpo":"<p align=justify>3.ln<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268796,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/490015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es Fitoecol\u00f3gicas do IBGE (1992), atualmente consideradas, o Estado do Paran\u00e1 apresenta as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais:","provas":[{"id":13315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":490022,"hashId":"2de6c62083e9015a15dd66280a548057","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es Fitoecol\u00f3gicas do IBGE (1992), atualmente consideradas, o Estado do\r\nParan\u00e1 apresenta as seguintes forma\u00e7\u00f5es florestais:<\/p>","resposta":1771537,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata de Arauc\u00e1ria, Pampa, Sistemas Costeiros e Insulares.","id":1771536,"corpo":"<p align=justify>Mata de Arauc\u00e1ria, Pampa, Sistemas Costeiros e Insulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Floresta Ombr\u00f3fila Mista, Floresta Estacional Semidecidual.","id":1771537,"corpo":"<p align=justify>Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Floresta Ombr\u00f3fila Mista, Floresta Estacional Semidecidual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Caatinga, Campos e Matas de Arauc\u00e1ria.","id":1771538,"corpo":"<p align=justify>Floresta Ombr\u00f3fila Densa, Caatinga, Campos e Matas de Arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marta Atl\u00e2ntica, Pantanal e Sistemas Costeiros e Insulares.","id":1771539,"corpo":"<p align=justify>Marta Atl\u00e2ntica, Pantanal e Sistemas Costeiros e Insulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/490022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o h\u00eddrico \u00e9 uma das principais ferramentas para manejo em bacias florestadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o e sua medi\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":490024,"hashId":"799f65ad9f0b0af0f0cc7c9c67b3ded5","enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o h\u00eddrico \u00e9 uma das principais ferramentas para manejo em bacias florestadas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nprecipita\u00e7\u00e3o e sua medi\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1771547,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o requer a ascens\u00e3o de uma massa de ar quente e seca para a atmosfera e seu posterior resfriamento, condensa\u00e7\u00e3o e queda.","id":1771544,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o requer a ascens\u00e3o de uma massa de ar quente e seca para a atmosfera e seu posterior\r\nresfriamento, condensa\u00e7\u00e3o e queda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chuvas convectivas, r\u00e1pidas e intensas, s\u00e3o potencialmente menos erosivas que chuvas frontais, menos intensas e de maior dura\u00e7\u00e3o.","id":1771545,"corpo":"<p align=justify>chuvas convectivas, r\u00e1pidas e intensas, s\u00e3o potencialmente menos erosivas que chuvas frontais, menos intensas e de\r\nmaior dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a precipita\u00e7\u00e3o em bacias hidrogr\u00e1ficas n\u00e3o apresenta varia\u00e7\u00f5es espaciais e temporais, em fun\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica e fatores locais.","id":1771546,"corpo":"<p align=justify>a precipita\u00e7\u00e3o em bacias hidrogr\u00e1ficas n\u00e3o apresenta varia\u00e7\u00f5es espaciais e temporais, em fun\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica e fatores locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"boa parte da precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 interceptada pelas folhas, galhos e ramos da vegeta\u00e7\u00e3o e, eventualmente, atingir\u00e1 as camadas mais baixas.","id":1771547,"corpo":"<p align=justify>boa parte da precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 interceptada pelas folhas, galhos e ramos da vegeta\u00e7\u00e3o e, eventualmente, atingir\u00e1 as\r\ncamadas mais baixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268805,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":"engenharia-florestal\/490024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A madeira \u00e9 um material anisotr\u00f3pico dado que as contra\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes dependendo do eixo anat\u00f4mico considerado. Qual o valor da contra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de um corpo de prova que apresenta as seguintes caracter\u00edsticas? Estado \u00famido Sentido tangencial au= 2,50 cm Sentido radial bu= 2,50 cm Sentido longitudinal lu= 10,00 cm Depois da secagem at\u00e9 u= 0% Sentido tangencial a0= 2,30 cm Sentido radial b0= 2,40 cm Sentido longitudinal l0= 9,99 cm","provas":[{"id":13315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":490026,"hashId":"9a3ee67fea15038781d9941a77460a67","enunciado":"<P align=justify>A madeira \u00e9 um material anisotr\u00f3pico dado que as contra\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferentes dependendo do eixo anat\u00f4mico considerado. Qual o valor da contra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de um corpo de prova que apresenta as seguintes caracter\u00edsticas? <\/P>\r\n<P align=justify>Estado \u00famido <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido tangencial a<SUB>u<\/SUB>= 2,50 cm <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido radial b<SUB>u<\/SUB>= 2,50 cm <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido longitudinal l<SUB>u<\/SUB>= 10,00 cm <\/P>\r\n<P align=justify>Depois da secagem at\u00e9 u= 0% <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido tangencial a<SUB>0<\/SUB>= 2,30 cm <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido radial b<SUB>0<\/SUB>= 2,40 cm <\/P>\r\n<P align=justify>Sentido longitudinal l<SUB>0<\/SUB>= 9,99 cm<\/P>","resposta":1771554,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,34%.","id":1771552,"corpo":"<p align=justify>13,34%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,23%.","id":1771553,"corpo":"<p align=justify>15,23%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,77%.","id":1771554,"corpo":"<p align=justify>11,77%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18,34%.","id":1771555,"corpo":"<p align=justify>18,34%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268807,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":"engenharia-florestal\/490026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinadas esp\u00e9cies arb\u00f3reas, as de modelos arquitet\u00f4nicos onde predomina a plagiotropia, exigem condi\u00e7\u00f5es ambientais pr\u00f3prias para a produ\u00e7\u00e3o de um fuste reto. Uma forma de manejo para produ\u00e7\u00e3o de madeira para essas esp\u00e9cies \u00e9:","provas":[{"id":13315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":490027,"hashId":"c92a534fd7b6e40ba59c8a1314264f2d","enunciado":"<p align=justify>Determinadas esp\u00e9cies arb\u00f3reas, as de modelos arquitet\u00f4nicos onde predomina a plagiotropia, exigem\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais pr\u00f3prias para a produ\u00e7\u00e3o de um fuste reto. Uma forma de manejo para produ\u00e7\u00e3o de\r\nmadeira para essas esp\u00e9cies \u00e9:<\/p>","resposta":1771556,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o de adensamento.","id":1771556,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o de adensamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desbastes frequentes.","id":1771557,"corpo":"<p align=justify>desbastes frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plantio em n\u00edvel.","id":1771558,"corpo":"<p align=justify>plantio em n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o realizar podas.","id":1771559,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o realizar podas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268808,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/490027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de inser\u00e7\u00e3o dos galhos nos fustes provocam marcas definitivas denominados \u201cn\u00f3s\u201d. Uma forma de manejo para reduzir os n\u00f3s mortos seria a realiza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":13315,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":490029,"hashId":"1e3e4e7b53e551c101702e76dcbcc641","enunciado":"<p align=justify>O ponto de inser\u00e7\u00e3o dos galhos nos fustes provocam marcas definitivas denominados \u201cn\u00f3s\u201d. Uma forma de\r\nmanejo para reduzir os n\u00f3s mortos seria a realiza\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1771565,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desbaste.","id":1771564,"corpo":"<p align=justify>desbaste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desrama.","id":1771565,"corpo":"<p align=justify>desrama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resinagem.","id":1771566,"corpo":"<p align=justify>resinagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de fitoreguladores.","id":1771567,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de fitoreguladores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268810,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/490029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a prepara\u00e7\u00e3o elaborada para dar consist\u00eancia a molhos e sopas, cujos ingredientes s\u00e3o quantidades iguais de gordura (manteiga, \u00f3leo, etc.) e farinha:","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490032,"hashId":"759455f6222d91ee7abfb0673763c4d4","enunciado":"<p align=justify>Identifique, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, a prepara\u00e7\u00e3o\r\nelaborada para dar consist\u00eancia a molhos e sopas,\r\ncujos ingredientes s\u00e3o quantidades iguais de gordura\r\n(manteiga, \u00f3leo, etc.) e farinha:<\/p>","resposta":1771578,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demi-glace.","id":1771576,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>demi-glace.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bechamel.","id":1771577,"corpo":"<p align=justify>bechamel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roux.","id":1771578,"corpo":"<p align=justify>roux.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chantilly.","id":1771579,"corpo":"<p align=justify>chantilly.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emuls\u00e3o.","id":1771580,"corpo":"<p align=justify>emuls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comprar peixes, \u00e9 preciso estar atento \u00e0s caracter\u00edsticas que denotam seu frescor e qualidade. Uma das alternativas abaixo sugere que o peixe analisado N\u00c3O est\u00e1 adequado para o consumo. Identifique-a.","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490033,"hashId":"75f82dbd5ef9e72ff0e7e94a24aa801a","enunciado":"<p align=justify>Ao comprar peixes, \u00e9 preciso estar atento \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas que denotam seu frescor e qualidade.\r\nUma das alternativas abaixo sugere que o peixe\r\nanalisado N\u00c3O est\u00e1 adequado para o consumo.\r\nIdentifique-a.<\/p>","resposta":1771582,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escamas bem coladas \u00e0 pele.","id":1771581,"corpo":"<p align=justify>Escamas bem coladas \u00e0 pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guelras de colora\u00e7\u00e3o amarronzada.","id":1771582,"corpo":"<p align=justify>Guelras de colora\u00e7\u00e3o amarronzada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abd\u00f4men firme e el\u00e1stico.","id":1771583,"corpo":"<p align=justify>Abd\u00f4men firme e el\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2nus bem fechado.","id":1771584,"corpo":"<p align=justify>\u00c2nus bem fechado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pupilas na cor preta e olhos de aspecto brilhante.","id":1771585,"corpo":"<p align=justify>Pupilas na cor preta e olhos de aspecto brilhante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o de um prato, qual das orienta\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e1 correta no que diz respeito ao corte dos vegetais?","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490038,"hashId":"082d165ce3eedd0604326806bf610eb2","enunciado":"<p align=justify>Na prepara\u00e7\u00e3o de um prato, qual das orienta\u00e7\u00f5es\r\nabaixo est\u00e1 correta no que diz respeito ao corte dos\r\nvegetais?<\/p>","resposta":1771608,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para preservar a qualidade dos vegetais, estes devem ser cortados com anteced\u00eancia.","id":1771606,"corpo":"<p align=justify>Para preservar a qualidade dos vegetais, estes\r\ndevem ser cortados com anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada profissional deve identificar o melhor corte paraumdeterminado prato.","id":1771607,"corpo":"<p align=justify>Cada profissional deve identificar o melhor corte\r\nparaumdeterminado prato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cortes devem ser semelhantes na forma e no tamanho,de modo que cozinhem por igual.","id":1771608,"corpo":"<p align=justify>Os cortes devem ser semelhantes na forma e no\r\ntamanho,de modo que cozinhem por igual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cortes devem manter tamanho e formas diferentes, para real\u00e7ar a apar\u00eancia e a qualidade.","id":1771609,"corpo":"<p align=justify>Os cortes devem manter tamanho e formas\r\ndiferentes, para real\u00e7ar a apar\u00eancia e a qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um corte para cada vegetal e o profissional deve escolher o que se adequa a cada prepara\u00e7\u00e3o.","id":1771610,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um corte para cada vegetal e o profissional\r\ndeve escolher o que se adequa a cada\r\nprepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a forma adequada para se fazer o descongelamento dos alimentos?","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490039,"hashId":"148d52744fe87164319491304a6d1ae9","enunciado":"<p align=justify>Qual a forma adequada para se fazer o\r\ndescongelamento dos alimentos?<\/p>","resposta":1771615,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre uma bancada, pia ou mesa, \u00e0 temperatura ambiente.","id":1771611,"corpo":"<p align=justify>Sobre uma bancada, pia ou mesa, \u00e0 temperatura\r\nambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banho-maria.","id":1771612,"corpo":"<p align=justify>Banho-maria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forno de micro-ondas.","id":1771613,"corpo":"<p align=justify>Forno de micro-ondas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma bacia com \u00e1gua, \u00e0 temperatura ambiente.","id":1771614,"corpo":"<p align=justify>Em uma bacia com \u00e1gua, \u00e0 temperatura\r\nambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geladeira.","id":1771615,"corpo":"<p align=justify>Geladeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raquitismo \u00e9 uma doen\u00e7a provocada pela mineraliza\u00e7\u00e3o inadequada dos ossos em crescimento. Ainda hoje, est\u00e1 entre as doen\u00e7as da inf\u00e2ncia mais comuns em pa\u00edses em desenvolvimento. Qual a principal causa de sua ocorr\u00eancia?","provas":[{"id":13316,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Cozinheiro - 2012"},{"id":13317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-merendeira","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Merendeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490041,"hashId":"44fc33bb7f251e793b72bbd382b9ba40","enunciado":"<P align=justify>O raquitismo \u00e9 uma doen\u00e7a provocada pela mineraliza\u00e7\u00e3o inadequada dos ossos em crescimento. Ainda hoje, est\u00e1 entre as doen\u00e7as da inf\u00e2ncia mais comuns em pa\u00edses em desenvolvimento. Qual a principal causa de sua ocorr\u00eancia?<\/P>","resposta":1771622,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixa absor\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas.","id":1771621,"corpo":"<p align=justify>Baixa absor\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Car\u00eancia de vitamina D.","id":1771622,"corpo":"<p align=justify>Car\u00eancia de vitamina D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o por verminose.","id":1771623,"corpo":"<p align=justify>Contamina\u00e7\u00e3o por verminose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea deficiente.","id":1771624,"corpo":"<p align=justify>Coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea deficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anemia.","id":1771625,"corpo":"<p align=justify>Anemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268813,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor deve verificar a exist\u00eancia de:","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490042,"hashId":"27770af098671525a10df393cb4c8f27","enunciado":"<p align=justify>Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias\r\np\u00fablicas, o condutor deve verificar a exist\u00eancia de:<\/p>","resposta":1771629,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetos no interior do ve\u00edculo.","id":1771626,"corpo":"<p align=justify>objetos no interior do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avarias na carroceria.","id":1771627,"corpo":"<p align=justify>avarias na carroceria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":1771628,"corpo":"<p align=justify>boas condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.","id":1771629,"corpo":"<p align=justify>combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de\r\ndestino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dinheiro para eventualidades.","id":1771630,"corpo":"<p align=justify>dinheiro para eventualidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/490042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo, quanto \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, prevaleceemrela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras?","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490043,"hashId":"18f331037c0f349bcc252f039e70fdb4","enunciado":"<p align=justify>Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo, quanto \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\ntr\u00e2nsito, prevaleceemrela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras?<\/p>","resposta":1771631,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ordens do agente de tr\u00e2nsito.","id":1771631,"corpo":"<p align=justify>As ordens do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.","id":1771632,"corpo":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es dos sinais.","id":1771633,"corpo":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es dos sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normas de tr\u00e2nsito.","id":1771634,"corpo":"<p align=justify>Normas de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es do notici\u00e1rio.","id":1771635,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00f5es do notici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/490043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumento localizado no painel do ve\u00edculo cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 registrar a quilometragem do ve\u00edculo desde o in\u00edcio da sua utiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490047,"hashId":"b9f388a74c2cda707e7ee43ab7ec2742","enunciado":"<p align=justify>Instrumento localizado no painel do ve\u00edculo cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00e9 registrar a quilometragem do ve\u00edculo desde\r\no in\u00edcio da sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1771651,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Od\u00f4metro.","id":1771651,"corpo":"<p align=justify>Od\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veloc\u00edmetro","id":1771652,"corpo":"<p align=justify>Veloc\u00edmetro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tac\u00f4metro","id":1771653,"corpo":"<p align=justify>Tac\u00f4metro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Man\u00f4metro","id":1771654,"corpo":"<p align=justify>Man\u00f4metro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amper\u00edmetro.","id":1771655,"corpo":"<p align=justify>Amper\u00edmetro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), 90% dos acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o causados por falhas humanas, 6% s\u00e3o causados por m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o das vias e 4% s\u00e3o causados por falhas mec\u00e2nicas. Quando um cidad\u00e3o dirige um ve\u00edculo sem ter habilita\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo, dizemos que ele cometeu uma:","provas":[{"id":13318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Valen\u00e7a","sigla":"","id":1901,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-valenca-rj-2012-funcab-motorista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Valen\u00e7a - Motorista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490051,"hashId":"828d018171551f038487c9cb5a4d4e78","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS),\r\n90% dos acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o causados por\r\nfalhas humanas, 6% s\u00e3o causados por m\u00e1 condi\u00e7\u00e3o\r\ndas vias e 4% s\u00e3o causados por falhas mec\u00e2nicas.\r\nQuando um cidad\u00e3o dirige um ve\u00edculo sem ter\r\nhabilita\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo, dizemos que ele cometeu\r\numa:<\/p>","resposta":1771671,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imper\u00edcia","id":1771671,"corpo":"<p align=justify>imper\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":1771672,"corpo":"<p align=justify>neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia.","id":1771673,"corpo":"<p align=justify>imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o evasiva.","id":1771674,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o evasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falha grave.","id":1771675,"corpo":"<p align=justify>falha grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/490051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor","id":2036}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":13319,"cargo":{"descricao":"Supervisor","id":2036},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-supervisor-dengue","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - Supervisor - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490052,"hashId":"914723d051409fab0a31947cfaaeeadd","enunciado":"<P align=justify>Relacione as colunas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13319\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1771678,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 1, 2, 2","id":1771676,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 1, 2, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2, 1","id":1771677,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 1, 2, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 1","id":1771678,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 2, 1, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1, 2","id":1771679,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 2, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1,1","id":1771680,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 2, 1,1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/490052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CAPS (Centro de Atendimento Psicossocial) \u00e9 um servi\u00e7o de atendimento em sa\u00fade mental do SUS que tem como finalidades gerais, EXCETO:","provas":[{"id":13321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2012-idecan-tecnico-de-enfermagem-caps-i-3","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Carangola - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":490075,"hashId":"0ca0ac8d81db8b399e7ee09a72fe8b47","enunciado":"<p align=justify>O CAPS (Centro de Atendimento Psicossocial) \u00e9 um servi\u00e7o de atendimento em sa\u00fade mental do SUS que tem\r\ncomo finalidades gerais, EXCETO:<\/p>","resposta":1771795,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade mental de seu territ\u00f3rio e gerenciar os projetos terap\u00eauticos oferecendo, cuidado cl\u00ednico eficiente e personalizado.","id":1771791,"corpo":"<p align=justify>Organizar a rede de servi\u00e7os de sa\u00fade mental de seu territ\u00f3rio e gerenciar os projetos terap\u00eauticos oferecendo,\r\ncuidado cl\u00ednico eficiente e personalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a inser\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que envolvam educa\u00e7\u00e3o, trabalho, esporte, cultura e lazer.","id":1771792,"corpo":"<p align=justify>Promover a inser\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que envolvam educa\u00e7\u00e3o, trabalho, esporte,\r\ncultura e lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar suporte e supervisionar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental na rede b\u00e1sica, PSF (Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) e PACS (Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade).","id":1771793,"corpo":"<p align=justify>Dar suporte e supervisionar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental na rede b\u00e1sica, PSF (Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia) e\r\nPACS (Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar atendimento em regime de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e regular a porta de entrada da rede de assist\u00eancia em sa\u00fade mental de sua \u00e1rea.","id":1771794,"corpo":"<p align=justify>Prestar atendimento em regime de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e regular a porta de entrada da rede de assist\u00eancia em sa\u00fade\r\nmental de sua \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atender pessoas com transtornos mentais, que apresentam intenso sofrimento ps\u00edquico, excluindo os transtornos relacionados \u00e0s subst\u00e2ncias psicoativas (\u00e1lcool e outras drogas).","id":1771795,"corpo":"<p align=justify>Atender pessoas com transtornos mentais, que apresentam intenso sofrimento ps\u00edquico, excluindo os transtornos\r\nrelacionados \u00e0s subst\u00e2ncias psicoativas (\u00e1lcool e outras drogas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268817,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/490075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490077,"hashId":"d8124cd49377b26b10f4c66af0aca338","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/a2.gif><\/p>","resposta":1771803,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1771800,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/01.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1771801,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/02.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1771802,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/03.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1771803,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/04.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268819,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490080,"hashId":"642b3d042ef828ac8d83ad5b33297a9c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13322\/a3.gif><\/p>","resposta":1771814,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 mm.","id":1771812,"corpo":"<p align=justify>150 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 mm.","id":1771813,"corpo":"<p align=justify>180 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220 mm.","id":1771814,"corpo":"<p align=justify>220 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 mm.","id":1771815,"corpo":"<p align=justify>240 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268822,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma massa m = 2 kg de nitrog\u00eanio est\u00e1 armazenada em um tanque de paredes r\u00edgidas e imperme\u00e1veis, de volume V = 0,1 m\u00b3. Inicialmente, a temperatura do nitrog\u00eanio \u00e9 Ti = 27\u00baC (300 K). O nitrog\u00eanio sofre ent\u00e3o um processo termodin\u00e2mico de tal forma que no final do processo sua press\u00e3o \u00e9 Pf = 300 Mpa. Considerando o nitrog\u00eanio um g\u00e1s perfeito com constante R=300 J\/Kg.k, pode-se determinar que a press\u00e3o inicial, Pi e a temperatura final, Tf ao longo do processo s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490083,"hashId":"6cd0450bb8dd912d2508ab255036981a","enunciado":"<p align=justify>Uma massa m = 2 kg de nitrog\u00eanio est\u00e1 armazenada em um tanque de paredes r\u00edgidas e imperme\u00e1veis, de\r\nvolume V = 0,1 m\u00b3. Inicialmente, a temperatura do nitrog\u00eanio \u00e9 Ti = 27\u00baC (300 K). O nitrog\u00eanio sofre ent\u00e3o um\r\nprocesso termodin\u00e2mico de tal forma que no final do processo sua press\u00e3o \u00e9 Pf = 300 Mpa. Considerando o\r\nnitrog\u00eanio um g\u00e1s perfeito com constante R=300 J\/Kg.k, pode-se determinar que a press\u00e3o inicial, Pi e a\r\ntemperatura final, Tf ao longo do processo s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":1771827,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,8 MPa, 23\u00baC","id":1771824,"corpo":"<p align=justify>1,8 MPa, 23\u00baC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 MPa, 227\u00baC","id":1771825,"corpo":"<p align=justify>3 MPa, 227\u00baC<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"138KPa; 500\u00baC","id":1771826,"corpo":"<p align=justify>138KPa; 500\u00baC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8 Mpa; 227\u00baC","id":1771827,"corpo":"<p align=justify>1,8 Mpa; 227\u00baC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268825,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno a cavita\u00e7\u00e3o ocorrente nas instala\u00e7\u00f5es de bombeamento que utilizam bombas centr\u00edfugas pode provocar corros\u00e3o, desgaste, remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e destrui\u00e7\u00e3o dos rotores das bombas. A respeito desse fen\u00f4meno, analise as afirmativas a seguir: I - A Cavita\u00e7\u00e3o causa a queda do rendimento das instala\u00e7\u00f5es de bombeamento. II - Nas bombas radiais, o n\u00edvel de ar dissolvido na \u00e1gua pode afetar o seu rendimento. III - Nas bombas radiais de m\u00faltiplos est\u00e1gios, a cavita\u00e7\u00e3o pode ser evitada adotando-se um pequeno valor para a altura de eleva\u00e7\u00e3o de cada rotor. Est\u00e3o corretas as alternativas:","provas":[{"id":13322,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":490089,"hashId":"d30826d564d2863221c73fbcfbb1a633","enunciado":"<P align=justify>O fen\u00f4meno a cavita\u00e7\u00e3o ocorrente nas instala\u00e7\u00f5es de bombeamento que utilizam bombas centr\u00edfugas pode provocar corros\u00e3o, desgaste, remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e destrui\u00e7\u00e3o dos rotores das bombas. A respeito desse fen\u00f4meno, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - A Cavita\u00e7\u00e3o causa a queda do rendimento das instala\u00e7\u00f5es de bombeamento. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Nas bombas radiais, o n\u00edvel de ar dissolvido na \u00e1gua pode afetar o seu rendimento. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Nas bombas radiais de m\u00faltiplos est\u00e1gios, a cavita\u00e7\u00e3o pode ser evitada adotando-se um pequeno valor para a altura de eleva\u00e7\u00e3o de cada rotor. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas:<\/P>","resposta":1771851,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":1771848,"corpo":"<p align=justify>I, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":1771849,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":1771850,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1771851,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268831,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/490089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ciclo biogeoqu\u00edmico, estudado na Ecologia Aplicada, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490093,"hashId":"222429a07b3a8d583a4b6d0d27638c8d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o <U>ciclo biogeoqu\u00edmico<\/U>, estudado na Ecologia Aplicada, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1771866,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo biogeoqu\u00edmico \u00e9 o caminho realizado no meio ambiente por uma gota d\u00b4\u00e1gua.","id":1771864,"corpo":"<p align=justify>O ciclo biogeoqu\u00edmico \u00e9 o caminho realizado no meio ambiente por uma gota d\u00b4\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo do ciclo biogeoqu\u00edmico um elemento qu\u00edmico n\u00e3o pode acumular mol\u00e9culas de um per\u00edodo de tempo em um mesmo lugar.","id":1771865,"corpo":"<p align=justify>Ao longo do ciclo biogeoqu\u00edmico um elemento qu\u00edmico n\u00e3o pode acumular mol\u00e9culas de um per\u00edodo de tempo em\r\num mesmo lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 por meio dos ciclos biogeoqu\u00edmicos que os elementos qu\u00edmicos e compostos qu\u00edmicos s\u00e3o transferidos entre os organismos e entre diferentes partes do planeta.","id":1771866,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 por meio dos ciclos biogeoqu\u00edmicos que os elementos qu\u00edmicos e compostos qu\u00edmicos s\u00e3o transferidos entre os\r\norganismos e entre diferentes partes do planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estudo e a compreens\u00e3o dos ciclos biogeoqu\u00edmicos podem ajudar a identificar potenciais impactos ambientais causados pela introdu\u00e7\u00e3o de parasitas e vermes nos diversos ecossistemas.","id":1771867,"corpo":"<p align=justify>O estudo e a compreens\u00e3o dos ciclos biogeoqu\u00edmicos podem ajudar a identificar potenciais impactos ambientais\r\ncausados pela introdu\u00e7\u00e3o de parasitas e vermes nos diversos ecossistemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268835,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/490093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a EXCE\u00c7\u00c3O com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua pr\u00f3pria para o consumo humano, ou \u00e1gua pot\u00e1vel, que deve obedecer a certos requisitos de ordem:","provas":[{"id":13323,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":490103,"hashId":"9e42b06e0ba3ec4db13c8f2ae12094e6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a EXCE\u00c7\u00c3O com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua pr\u00f3pria para o consumo humano, ou \u00e1gua pot\u00e1vel, que deve\r\nobedecer a certos requisitos de ordem:<\/p>","resposta":1771907,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organol\u00e9ptica: n\u00e3o possuir sabor e odor objet\u00e1veis.","id":1771904,"corpo":"<P align=justify><U>Organol\u00e9ptica<\/U>: n\u00e3o possuir sabor e odor objet\u00e1veis.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsica: ser de aspecto agrad\u00e1vel; n\u00e3o ter cor e turbidez acima dos limites estabelecidos nos padr\u00f5es de potabilidade.","id":1771905,"corpo":"<P align=justify><U>F\u00edsica<\/U>: ser de aspecto agrad\u00e1vel; n\u00e3o ter cor e turbidez acima dos limites estabelecidos nos padr\u00f5es de potabilidade.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmica: n\u00e3o conter subst\u00e2ncias nocivas ou t\u00f3xicas acima dos limites de toler\u00e2ncia para o homem.","id":1771906,"corpo":"<P align=justify><U>Qu\u00edmica<\/U>: n\u00e3o conter subst\u00e2ncias nocivas ou t\u00f3xicas acima dos limites de toler\u00e2ncia para o homem.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radioativa: n\u00e3o ultrapassar o valor de refer\u00eancia de 2 (dois) microgramas de composto radioativo a cada mil litros de \u00e1gua.","id":1771907,"corpo":"<P align=justify><U>Radioativa<\/U>: n\u00e3o ultrapassar o valor de refer\u00eancia de 2 (dois) microgramas de composto radioativo a cada mil litros de \u00e1gua.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268845,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/490103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es para o Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o de Pearson: I - a amostra dever ser suficiente grande e extra\u00edda aleatoriamente de uma popula\u00e7\u00e3o. II - o Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o de Pearson (r) s\u00f3 se aplica a correla\u00e7\u00f5es lineares entre x e y. III - x e y devem seguir uma distribui\u00e7\u00e3o, aproximadamente, normal. IV - as vari\u00e1veis x e y devem ser mensuradas, no m\u00ednimo, em n\u00edvel intervalar. Das alternativas abaixo, qual est\u00e1 correta?","provas":[{"id":13324,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-estatistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Estat\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":490117,"hashId":"ee2c7d2104d31aa6e608f06375c9054d","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es para o Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o de Pearson: <\/P>\r\n<P align=justify>I - a amostra dever ser suficiente grande e extra\u00edda aleatoriamente de uma popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - o Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o de Pearson (r) s\u00f3 se aplica a correla\u00e7\u00f5es lineares entre x e y. <\/P>\r\n<P align=justify>III - x e y devem seguir uma distribui\u00e7\u00e3o, aproximadamente, normal.  <\/P>\r\n<P align=justify>IV - as vari\u00e1veis x e y devem ser mensuradas, no m\u00ednimo, em n\u00edvel intervalar. <\/P>\r\n<P align=justify>Das alternativas abaixo, qual est\u00e1 correta?<\/P>","resposta":1771961,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.","id":1771960,"corpo":"<p align=justify>as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":1771961,"corpo":"<p align=justify>todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":1771962,"corpo":"<p align=justify>as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores.","id":1771963,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268857,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de varia\u00e7\u00e3o de Pearson","oab":false,"nome":"Coeficiente de varia\u00e7\u00e3o de Pearson","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7226,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao-de-pearson"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/490117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma assistente social quer analisar se existe alguma rela\u00e7\u00e3o, entre classes de consumo e o desempenho dos estudantes nos exames de matem\u00e1tica. Suponha que ela categorize o desempenho dos alunos em 3 grupos (alto, baixo, m\u00e9dio) e as classes de consumo, tamb\u00e9m, em 3 grupos (A, B e C). Suponha que ela deseja trabalhar com 150 estudantes. Uma amostra aleat\u00f3ria de 50 estudantes \u00e9 selecionada para cada uma das classes de consumo (A, B e C). Portanto, os totais das colunas ser\u00e3o fixos, mas os totais das linhas ser\u00e3o aleat\u00f3rios. Neste caso, qual o teste que a assistente social dever\u00e1 realizar?","provas":[{"id":13324,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-estatistico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Estat\u00edstico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":490118,"hashId":"a41efeab626b619ae8f9e8d819eaec9f","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma assistente social quer analisar se existe alguma rela\u00e7\u00e3o, entre classes de consumo e o\r\ndesempenho dos estudantes nos exames de matem\u00e1tica. Suponha que ela categorize o desempenho dos alunos em\r\n3 grupos (alto, baixo, m\u00e9dio) e as classes de consumo, tamb\u00e9m, em 3 grupos (A, B e C). Suponha que ela deseja\r\ntrabalhar com 150 estudantes. Uma amostra aleat\u00f3ria de 50 estudantes \u00e9 selecionada para cada uma das classes\r\nde consumo (A, B e C). Portanto, os totais das colunas ser\u00e3o fixos, mas os totais das linhas ser\u00e3o aleat\u00f3rios. Neste\r\ncaso, qual o teste que a assistente social dever\u00e1 realizar?<\/p>","resposta":1771964,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teste de homogeneidade.","id":1771964,"corpo":"<p align=justify>teste de homogeneidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste de independ\u00eancia.","id":1771965,"corpo":"<p align=justify>teste de independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste Exato de Fisher.","id":1771966,"corpo":"<p align=justify>teste Exato de Fisher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de associa\u00e7\u00e3o.","id":1771967,"corpo":"<p align=justify>teste de associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268858,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"}],"slug":"estatistica\/490118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 4.769 de 9 de setembro de 1965 disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do administrador. De acordo com a referida lei, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de administrador \u00e9 privativo:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490131,"hashId":"ab041e593fbef41ac634a800d8900356","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 4.769 de 9 de setembro de 1965 disp\u00f5e\r\nsobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do administrador. De\r\nacordo com a referida lei, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\nadministrador \u00e9 privativo:<\/p>","resposta":1772028,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de Empresas, diplomados no Brasil, em cursos regulares de ensino superior, oficial, oficializado ou reconhecido.","id":1772026,"corpo":"<p align=justify>Apenas dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nou de Empresas, diplomados no Brasil, em\r\ncursos regulares de ensino superior, oficial,\r\noficializado ou reconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de Empresas, diplomados no Brasil, em cursos regulares de ensino superior, diplomados em outros cursos superiores e de ensino m\u00e9dio, contem, na data da vig\u00eancia dessa Lei, cinco anos, ou mais, de atividades pr\u00f3prias no campo profissional de Administrador.","id":1772027,"corpo":"<p align=justify>Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de\r\nEmpresas, diplomados no Brasil, em cursos\r\nregulares de ensino superior, diplomados em\r\noutros cursos superiores e de ensino m\u00e9dio,\r\ncontem, na data da vig\u00eancia dessa Lei, cinco\r\nanos, ou mais, de atividades pr\u00f3prias no campo\r\nprofissional de Administrador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de Empresas, diplomados no Brasil, em cursos regulares de ensino superior, oficial, oficializado ou reconhecido; dos diplomados no exterior, em cursos regulares de Administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a revalida\u00e7\u00e3o do diploma no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; dos que, embora n\u00e3o diplomados nos termos das al\u00edneas anteriores, ou diplomados em outros cursos superiores e de ensino m\u00e9dio, contem, na data da vig\u00eancia dessa Lei, cinco anos, ou mais, de atividades pr\u00f3prias no campo profissional de administrador.","id":1772028,"corpo":"<p align=justify>Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de\r\nEmpresas, diplomados no Brasil, em cursos\r\nregulares de ensino superior, oficial, oficializado\r\nou reconhecido; dos diplomados no exterior, em\r\ncursos regulares de Administra\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a\r\nrevalida\u00e7\u00e3o do diploma no Minist\u00e9rio da\r\nEduca\u00e7\u00e3o; dos que, embora n\u00e3o diplomados nos\r\ntermos das al\u00edneas anteriores, ou diplomados em\r\noutros cursos superiores e de ensino m\u00e9dio,\r\ncontem, na data da vig\u00eancia dessa Lei, cinco\r\nanos, ou mais, de atividades pr\u00f3prias no campo\r\nprofissional de administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de Empresas, diplomados no Brasil, em cursos regulares de ensino superior, oficial, oficializado ou reconhecido, e dos diplomados no exterior.","id":1772029,"corpo":"<p align=justify>Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de\r\nEmpresas, diplomados no Brasil, em cursos\r\nregulares de ensino superior, oficial, oficializado\r\nou reconhecido, e dos diplomados no exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de Empresas, diplomados no Brasil, em cursos regulares de ensino superior, oficial, oficializado ou reconhecido, e dos profissionais de quaisquer \u00e1reas que comprovadamente desenvolvam pareceres, relat\u00f3rios, planos, projetos, arbitragens, laudos, assessoria em geral, chefia intermedi\u00e1ria, dire\u00e7\u00e3o superior.","id":1772030,"corpo":"<p align=justify>Dos bachar\u00e9is em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de\r\nEmpresas, diplomados no Brasil, em cursos\r\nregulares de ensino superior, oficial, oficializado\r\nou reconhecido, e dos profissionais de quaisquer\r\n\u00e1reas que comprovadamente desenvolvam\r\npareceres, relat\u00f3rios, planos, projetos,\r\narbitragens, laudos, assessoria em geral, chefia\r\nintermedi\u00e1ria, dire\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268864,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-769-1965-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-do-administrador"}],"slug":"legislacao-federal\/490131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil \u2013 por meio dos Comit\u00eas de \u00c9tica em Pesquisa (CEP) e da Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa (CONEP) \u2013 foi aperfei\u00e7oado o controle social sobre as pr\u00e1ticas cient\u00edficas, qualificando-as do ponto de vista da \u00e9tica: prevenindo indu\u00e7\u00e3o, imposi\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis, abusos, exposi\u00e7\u00e3o a riscos e danos previs\u00edveis. Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o aos dois meios de controle social sobre as pr\u00e1ticas cient\u00edficas apresentados no texto:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490133,"hashId":"f42250c7500be26714248a7082a38c6e","enunciado":"<P align=justify>No Brasil \u2013 por meio dos Comit\u00eas de \u00c9tica em Pesquisa (CEP) e da Comiss\u00e3o Nacional de \u00c9tica em Pesquisa (CONEP) \u2013 foi aperfei\u00e7oado o controle social sobre as pr\u00e1ticas cient\u00edficas, qualificando-as do ponto de vista da \u00e9tica: prevenindo indu\u00e7\u00e3o, imposi\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis, abusos, exposi\u00e7\u00e3o a riscos e danos previs\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o aos dois meios de controle social sobre as pr\u00e1ticas cient\u00edficas apresentados no texto:<\/P>","resposta":1772037,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao CEP avaliar e acompanhar os protocolos de pesquisa em \u00e1reas tem\u00e1ticas especiais como: gen\u00e9tica e reprodu\u00e7\u00e3o humana; novos equipamentos; dispositivos para a sa\u00fade; novos procedimentos; popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena; projetos ligados \u00e0 biosseguran\u00e7a e como participa\u00e7\u00e3o estrangeira.","id":1772036,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao CEP avaliar e acompanhar os\r\nprotocolos de pesquisa em \u00e1reas tem\u00e1ticas\r\nespeciais como: gen\u00e9tica e reprodu\u00e7\u00e3o humana;\r\nnovos equipamentos; dispositivos para a sa\u00fade;\r\nnovos procedimentos; popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena;\r\nprojetos ligados \u00e0 biosseguran\u00e7a e como\r\nparticipa\u00e7\u00e3o estrangeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CONEP est\u00e1 diretamente ligado ao Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), elabora e atualiza as diretrizes e normas para a prote\u00e7\u00e3o dos sujeitos de pesquisa e coordena a rede de Comit\u00eas de \u00c9tica em Pesquisa das institui\u00e7\u00f5es.","id":1772037,"corpo":"<p align=justify>A CONEP est\u00e1 diretamente ligado ao Conselho\r\nNacional de Sa\u00fade (CNS), elabora e atualiza as\r\ndiretrizes e normas para a prote\u00e7\u00e3o dos sujeitos\r\nde pesquisa e coordena a rede de Comit\u00eas de\r\n\u00c9tica em Pesquisa das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CONEP foi criada como uma inst\u00e2ncia colegiada, de natureza consultiva, educativa e formuladora de diretrizes. \u00c9 dependente de influ\u00eancias corporativas e institucionais.","id":1772038,"corpo":"<p align=justify>A CONEP foi criada como uma inst\u00e2ncia\r\ncolegiada, de natureza consultiva, educativa e\r\nformuladora de diretrizes. \u00c9 dependente de\r\ninflu\u00eancias corporativas e institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SISNEP Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre \u00c9tica em Pesquisa envolvendo Seres Humanos consiste em ferramenta de controle social sobre as pesquisas relacionadas \u00e0s ci\u00eancias da sa\u00fade. Atua essencialmente como banco de dados para mapeamento de pesquisas no setor.","id":1772039,"corpo":"<p align=justify>O SISNEP Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre \u00c9tica em Pesquisa envolvendo Seres\r\nHumanos consiste em ferramenta de controle\r\nsocial sobre as pesquisas relacionadas \u00e0s\r\nci\u00eancias da sa\u00fade. Atua essencialmente como\r\nbanco de dados para mapeamento de pesquisas\r\nno setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as pesquisas realizadas em \u00e1reas tem\u00e1ticas especiais como: gen\u00e9tica e reprodu\u00e7\u00e3o humana s\u00e3o obrigadas a apresentar projetos de pesquisas a aprecia\u00e7\u00e3o de CEP registrado no CONEP.","id":1772040,"corpo":"<p align=justify>Somente as pesquisas realizadas em \u00e1reas\r\ntem\u00e1ticas especiais como: gen\u00e9tica e reprodu\u00e7\u00e3o\r\nhumana s\u00e3o obrigadas a apresentar projetos de pesquisas a aprecia\u00e7\u00e3o de CEP registrado no\r\nCONEP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268864,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/490133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rivera e Artman (1999, pp. 364-5) apresentaram algumas proposi\u00e7\u00f5es \u2013 fundadas em Habermas \u2013 que precisam ser contempladas quando se faz gest\u00e3o estrat\u00e9gica em sa\u00fade, a saber: I. An\u00e1lise da cultura enquanto componente de viabilidade de um projeto, objetivando uma metodologia de escuta da cultura. II. Desenvolvimento de habilidades de lideran\u00e7a e de negocia\u00e7\u00e3o, que configuram junto com o trabalho cultural o campo do que denominamos gest\u00e3o pela escuta. III. Possibilidades de di\u00e1logo entre o planejamento situacional e os enfoques da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e do planejamento estrat\u00e9gico corporativo. IV. O resgate da subjetividade no campo da gest\u00e3o, em processos de constru\u00e7\u00e3o coletiva de projetos institucionais, a partir do conceito amplo de raz\u00e3o. Assinale a alternativa que sintetiza a pr\u00e1tica\/a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria em processos de Planejamento Estrat\u00e9gico em organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490138,"hashId":"13b23c03bb89c79db6b70fd7caac2f94","enunciado":"<P align=justify>Rivera e Artman (1999, pp. 364-5) apresentaram algumas proposi\u00e7\u00f5es \u2013 fundadas em Habermas \u2013 que precisam ser contempladas quando se faz gest\u00e3o estrat\u00e9gica em sa\u00fade, a saber: <\/P>\r\n<P align=justify>I. An\u00e1lise da cultura enquanto componente de viabilidade de um projeto, objetivando uma metodologia de escuta da cultura. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Desenvolvimento de habilidades de lideran\u00e7a e de negocia\u00e7\u00e3o, que configuram junto com o trabalho cultural o campo do que denominamos gest\u00e3o pela escuta. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Possibilidades de di\u00e1logo entre o planejamento situacional e os enfoques da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica e do planejamento estrat\u00e9gico corporativo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O resgate da subjetividade no campo da gest\u00e3o, em processos de constru\u00e7\u00e3o coletiva de projetos institucionais, a partir do conceito amplo de raz\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que sintetiza a pr\u00e1tica\/a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria em processos de Planejamento Estrat\u00e9gico em organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:<\/P>","resposta":1772062,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizagem cont\u00ednua.","id":1772061,"corpo":"<p align=justify>Aprendizagem cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","id":1772062,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura organizacional.","id":1772063,"corpo":"<p align=justify>Cultura organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o.","id":1772064,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o.","id":1772065,"corpo":"<p align=justify>Negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268865,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/490138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hospital Vida Longa, especializado no atendimento \u00e0 pessoa idosa est\u00e1 passando por avalia\u00e7\u00e3o do sistema de Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar. Um dos indicadores aponta diversos apontamentos de n\u00e3o conformidade. Para os gestores, essas mudan\u00e7as precisavam come\u00e7ar pelas pessoas e o primeiro item a ser trabalhado era a Garantia da Qualidade. Os requisitos para Garantia da Qualidade no 2\u00ba N\u00edvel s\u00e3o: I. Manual(is) de normas, rotinas e procedimentos documentado(s), atualizado(s) e dispon\u00edvel(is). II. Grupo de trabalho capacitado para a melhoria de processos e integra\u00e7\u00e3o institucional, com evid\u00eancias de sua atua\u00e7\u00e3o. III. An\u00e1lise cr\u00edtica dos processos, procedimentos e resultados organizacionais. Considerando o exposto e a Gest\u00e3o por Compet\u00eancias, assinale a alternativa mais adequada quanto ao Treinamento e Desenvolvimento no Hospital Vida Longa:","provas":[{"id":13325,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":490141,"hashId":"e37df6603bba8a8bd6875847b9dc05a9","enunciado":"<P align=justify>O Hospital Vida Longa, especializado no atendimento \u00e0 pessoa idosa est\u00e1 passando por avalia\u00e7\u00e3o do sistema de Acredita\u00e7\u00e3o Hospitalar. Um dos indicadores aponta diversos apontamentos de n\u00e3o conformidade. Para os gestores, essas mudan\u00e7as precisavam come\u00e7ar pelas pessoas e o primeiro item a ser trabalhado era a Garantia da Qualidade. Os requisitos para Garantia da Qualidade no 2\u00ba N\u00edvel s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Manual(is) de normas, rotinas e procedimentos documentado(s), atualizado(s) e dispon\u00edvel(is). <\/P>\r\n<P align=justify>II. Grupo de trabalho capacitado para a melhoria de processos e integra\u00e7\u00e3o institucional, com evid\u00eancias de sua atua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. An\u00e1lise cr\u00edtica dos processos, procedimentos e resultados organizacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o exposto e a Gest\u00e3o por Compet\u00eancias, assinale a alternativa mais adequada quanto ao Treinamento e Desenvolvimento no Hospital Vida Longa:<\/P>","resposta":1772080,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma capacita\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 Gest\u00e3o da Qualidade \u00e9 suficiente, visto que os recursos s\u00e3o escassos para outras capacita\u00e7\u00f5es.","id":1772076,"corpo":"<p align=justify>Uma capacita\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 Gest\u00e3o da Qualidade\r\n\u00e9 suficiente, visto que os recursos s\u00e3o escassos\r\npara outras capacita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais. \u00c9 preciso apenas desenvolver os Manuais de Normas, rotinas e procedimentos. Se esses manuais forem desenvolvidos as pessoas tendem a se orientar por eles.","id":1772077,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade de capacita\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais. \u00c9 preciso apenas desenvolver os\r\nManuais de Normas, rotinas e procedimentos. Se\r\nesses manuais forem desenvolvidos as pessoas\r\ntendem a se orientar por eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver pessoas para trabalhar em acordo com o Balanced Scorecard (BSC).","id":1772078,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver pessoas para trabalhar em acordo\r\ncom o Balanced Scorecard (BSC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como a qualidade est\u00e1 relacionada ao servi\u00e7o que se presta, nesse caso \u00e9 recomendada a capacita\u00e7\u00e3o sobre Como Trabalhar com Pessoas Idosas.","id":1772079,"corpo":"<p align=justify>Como a qualidade est\u00e1 relacionada ao servi\u00e7o\r\nque se presta, nesse caso \u00e9 recomendada a\r\ncapacita\u00e7\u00e3o sobre Como Trabalhar com Pessoas\r\nIdosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duas capacita\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais: Gest\u00e3o da Qualidade e Gest\u00e3o por Processos.","id":1772080,"corpo":"<p align=justify>Duas capacita\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais: Gest\u00e3o da\r\nQualidade e Gest\u00e3o por Processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":268866,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Qualidade em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Qualidade em sa\u00fade","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428225,"slug":"enfermagem-qualidade-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/490141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta compreende os \u00f3rg\u00e3os e as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico que prestam servi\u00e7os t\u00edpicos do Estado; no \u00e2mbito federal, integram a administra\u00e7\u00e3o direta os minist\u00e9rios e as autarquias.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":519994,"hashId":"3f228e9b8f84dd55a7948534726b1d43","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o direta compreende os \u00f3rg\u00e3os e as pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico que prestam servi\u00e7os t\u00edpicos do\r\nEstado; no \u00e2mbito federal, integram a administra\u00e7\u00e3o direta os\r\nminist\u00e9rios e as autarquias.<\/p>","resposta":1894807,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens subsequentes.","id":274621,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/519994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a cria\u00e7\u00e3o quanto a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos depende da edi\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica; contudo, a estrutura\u00e7\u00e3o e o estabelecimento das atribui\u00e7\u00f5es desses \u00f3rg\u00e3os, desde que n\u00e3o impliquem aumento de despesa, podem ser processados por decreto do chefe do Poder Executivo.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":519998,"hashId":"3a6008d08c177f4159329e91b7873c31","enunciado":"<p align=justify>Tanto a cria\u00e7\u00e3o quanto a extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos depende\r\nda edi\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica; contudo, a estrutura\u00e7\u00e3o e o\r\nestabelecimento das atribui\u00e7\u00f5es desses \u00f3rg\u00e3os, desde que n\u00e3o\r\nimpliquem aumento de despesa, podem ser processados por\r\ndecreto do chefe do Poder Executivo.<\/p>","resposta":1894814,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam sobre organiza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":274622,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam sobre organiza\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/519998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o princ\u00edpio da competitividade, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 proibida de, na contrata\u00e7\u00e3o de compras, obras e servi\u00e7os, estabelecer padroniza\u00e7\u00f5es que resultem na compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, ainda que tal disposi\u00e7\u00e3o represente aparente vantagem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520018,"hashId":"c9a8965c7898b6ca2fe4466df7e763d3","enunciado":"<p align=justify>Dado o princ\u00edpio da competitividade, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nest\u00e1 proibida de, na contrata\u00e7\u00e3o de compras, obras e servi\u00e7os,\r\nestabelecer padroniza\u00e7\u00f5es que resultem na compatibilidade de\r\nespecifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, ainda que tal\r\ndisposi\u00e7\u00e3o represente aparente vantagem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1894876,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos princ\u00edpios licitat\u00f3rios, da dispensa e das modalidades de licita\u00e7\u00e3o.","id":274628,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos princ\u00edpios licitat\u00f3rios, da\r\ndispensa e das modalidades de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/520018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF garante a todos o direito de reunir-se pacificamente para protestar, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que mediante aviso pr\u00e9vio e autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520027,"hashId":"021fd0c8940a3f10efb17774204a1d72","enunciado":"<p align=justify>A CF garante a todos o direito de reunir-se pacificamente para\r\nprotestar, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que\r\nmediante aviso pr\u00e9vio e autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.<\/p>","resposta":1894892,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e garantias fundamentais e \u00e0 cidadania, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274630,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos e garantias fundamentais e \u00e0 cidadania,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/520027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o Congresso Nacional aprove, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, tratado internacional sobre direitos humanos, este ter\u00e1 for\u00e7a de normativa equivalente \u00e0s emendas constitucionais.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520030,"hashId":"3ae58b62227e059121394fcff8ac9f01","enunciado":"<p align=justify>Caso o Congresso Nacional aprove, em dois turnos, por tr\u00eas\r\nquintos dos votos dos respectivos membros, tratado\r\ninternacional sobre direitos humanos, este ter\u00e1 for\u00e7a de\r\nnormativa equivalente \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","resposta":1894897,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e garantias fundamentais e \u00e0 cidadania, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274630,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos e garantias fundamentais e \u00e0 cidadania,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/520030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, presidido pelo procurador-geral da Rep\u00fablica, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e atua junto ao Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520032,"hashId":"d0db7038c4814db32bef6b50409cffc6","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, presidido pelo\r\nprocurador-geral da Rep\u00fablica, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e atua junto ao Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p>","resposta":1894907,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":274631,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407683,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias","pai":407683,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407685,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias"}],"slug":"direito-constitucional\/520032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma lei entrar\u00e1 em vigor no pa\u00eds quarenta e cinco dias ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o em di\u00e1rio oficial, salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio. Nos estados estrangeiros, quando admitida, a lei entrar\u00e1 em vigor seis meses ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o oficial.","provas":[{"id":14371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:38:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":520043,"hashId":"233321665431ebf490d0e6b13f6968ef","enunciado":"<p align=justify>Uma lei entrar\u00e1 em vigor no pa\u00eds quarenta e cinco dias ap\u00f3s\r\nsua publica\u00e7\u00e3o em di\u00e1rio oficial, salvo disposi\u00e7\u00e3o em\r\ncontr\u00e1rio. Nos estados estrangeiros, quando admitida, a lei\r\nentrar\u00e1 em vigor seis meses ap\u00f3s sua publica\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","resposta":1894932,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1894931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1894932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito Brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":274633,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do Direito\r\nBrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/520043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}