{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15903,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Geral","id":9379}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas normas para o emprego dos princ\u00edpios oclusais em dent\u00edstica restauradora devem ser observadas antes da restaura\u00e7\u00e3o em dentes posteriores. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta uma destas normas.","provas":[{"id":16811,"cargo":{"descricao":"Dentista Geral","id":9379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-dentista-geral","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Dentista Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":589624,"hashId":"58fdecd01c81c052ff52d923cb64bc1c","enunciado":"<p align=justify>Algumas normas para o emprego dos princ\u00edpios oclusais em dent\u00edstica restauradora devem ser observadas\r\nantes da restaura\u00e7\u00e3o em dentes posteriores. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta uma destas\r\nnormas.<\/p>","resposta":2078631,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demarcar os contatos na MIH e, se poss\u00edvel, assim mant\u00ea-los at\u00e9 a conclus\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o para comprovar a manuten\u00e7\u00e3o destas.","id":2078630,"corpo":"<p align=justify>Demarcar os contatos na MIH e, se poss\u00edvel, assim mant\u00ea-los at\u00e9 a conclus\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o para\r\ncomprovar a manuten\u00e7\u00e3o destas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que exista contato prematuro no dente a ser restaurado e que este n\u00e3o seja envolvido pela restaura\u00e7\u00e3o, como em outro dente, mas que seja fisiol\u00f3gico, n\u00e3o se deve ajustar a oclus\u00e3o do paciente.","id":2078631,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que exista contato prematuro no dente a ser restaurado e que este n\u00e3o seja envolvido pela\r\nrestaura\u00e7\u00e3o, como em outro dente, mas que seja fisiol\u00f3gico, n\u00e3o se deve ajustar a oclus\u00e3o do\r\npaciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar os dentes em que ocorrem as guias anteriores e laterais.","id":2078632,"corpo":"<p align=justify>Verificar os dentes em que ocorrem as guias anteriores e laterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar a presen\u00e7a de abras\u00f5es. Na presen\u00e7a destas, \u00e9 poss\u00edvel que o paciente seja um brux\u00f4mano. Neste caso, faz-se necess\u00e1rio um tratamento oclusal pr\u00e9vio.","id":2078633,"corpo":"<p align=justify>Verificar a presen\u00e7a de abras\u00f5es. Na presen\u00e7a destas, \u00e9 poss\u00edvel que o paciente seja um brux\u00f4mano.\r\nNeste caso, faz-se necess\u00e1rio um tratamento oclusal pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290486,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/589624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma aula, uma professora colocou um aluno de castigo, atr\u00e1s da porta, ap\u00f3s este errar sucessivas perguntas sobre a mat\u00e9ria. A professora n\u00e3o notou que o aluno passava por um momento dif\u00edcil psicologicamente e fez brincadeiras vexat\u00f3rias que provocaram o constrangimento deste, levando-o a um comportamento agressivo, prejudicando, assim, todo o andamento da aula e provocando a perturba\u00e7\u00e3o emocional do aluno. Os pais foram \u00e0 escola, no dia seguinte, para conversar com a coordenadora e com a diretora, pois eles pesquisaram sobre o assunto e descobriram que no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, mais precisamente no artigo 232, submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia a vexame ou a constrangimento gera uma pena de","provas":[{"id":16812,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-diretor-educacional","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":589643,"hashId":"55bfc9af91110910d90a6cfca724c29c","enunciado":"<p align=justify>Durante uma aula, uma professora colocou um aluno de castigo, atr\u00e1s da porta, ap\u00f3s este errar sucessivas\r\nperguntas sobre a mat\u00e9ria. A professora n\u00e3o notou que o aluno passava por um momento dif\u00edcil\r\npsicologicamente e fez brincadeiras vexat\u00f3rias que provocaram o constrangimento deste, levando-o a um\r\ncomportamento agressivo, prejudicando, assim, todo o andamento da aula e provocando a perturba\u00e7\u00e3o\r\nemocional do aluno. Os pais foram \u00e0 escola, no dia seguinte, para conversar com a coordenadora e com a\r\ndiretora, pois eles pesquisaram sobre o assunto e descobriram que no Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente, mais precisamente no artigo 232, submeter crian\u00e7a ou adolescente sob sua autoridade,\r\nguarda ou vigil\u00e2ncia a vexame ou a constrangimento gera uma pena de<\/p>","resposta":2078706,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos.","id":2078706,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 1 (um) ano, com possibilidade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":2078707,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 1 (um) ano, com possibilidade de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de 6 (seis) meses e multa.","id":2078708,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o de 6 (seis) meses e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de 1 (um) a 5 (cinco) anos.","id":2078709,"corpo":"<p align=justify>reclus\u00e3o de 1 (um) a 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290488,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/589643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), as entidades de atendimento s\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas de prote\u00e7\u00e3o e socioeducativos destinados a crian\u00e7as e adolescentes, em regime de, entre outros, I. orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar. II. apoio socioeducativo em meio aberto. III. coloca\u00e7\u00e3o familiar. IV.abrigo. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":16812,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-diretor-educacional","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":589644,"hashId":"f820e698e0a24a8558de0a83c3966f34","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), as entidades de atendimento s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas de prote\u00e7\u00e3o e socioeducativos destinados a crian\u00e7as e adolescentes, em regime de, entre\r\noutros,<\/p>\r\nI. orienta\u00e7\u00e3o e apoio sociofamiliar.<\/p>\r\nII. apoio socioeducativo em meio aberto.<\/p>\r\nIII. coloca\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>\r\nIV.abrigo.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":2078712,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2078710,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2078711,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2078712,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2078713,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290488,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/589644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educadora reporta-se \u00e0 sua viv\u00eancia pessoal, ao percorrer o Caminho de Santiago de Compostela (Espanha), para fazer um comparativo com o processo de","provas":[{"id":16812,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-diretor-educacional","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":589656,"hashId":"fb7e44c8c84b9ff3397eb10d7679e250","enunciado":"<p align=justify>A educadora reporta-se \u00e0 sua viv\u00eancia pessoal, ao percorrer o Caminho de Santiago de Compostela\r\n(Espanha), para fazer um comparativo com o processo de<\/p>","resposta":2078761,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano pedag\u00f3gico.","id":2078758,"corpo":"<p align=justify>plano pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o institucional.","id":2078759,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sondagem pr\u00e9via dos alunos.","id":2078760,"corpo":"<p align=justify>sondagem pr\u00e9via dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o mediadora.","id":2078761,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290490,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16812\/05.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/589656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa reuni\u00e3o de pais, D. Maria deu um depoimento dizendo que, desde que os professores solicitaram a ela que acompanhasse com aten\u00e7\u00e3o e carinho as atividades escolares de seu filho em casa, o menino \u201cdanado\u201d mudou \u201cda \u00e1gua pro vinho\u201d. O fato de ela trabalhar o dia todo, n\u00e3o a impediu de \u201carranjar um tempinho pra ele\u201d. Ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o, a professora lembrou que a participa\u00e7\u00e3o dos pais, na estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o do sucesso escolar de seus filhos, era fundamental. Assinale a alternativa que seria incoerente com uma rela\u00e7\u00e3o de parceria entre escola-fam\u00edlia.","provas":[{"id":16812,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-diretor-educacional","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":589658,"hashId":"2e0769a4173b006751bb14e749a280a0","enunciado":"<p align=justify>Numa reuni\u00e3o de pais, D. Maria deu um depoimento dizendo que, desde que os professores solicitaram a\r\nela que acompanhasse com aten\u00e7\u00e3o e carinho as atividades escolares de seu filho em casa, o menino\r\n\u201cdanado\u201d mudou \u201cda \u00e1gua pro vinho\u201d. O fato de ela trabalhar o dia todo, n\u00e3o a impediu de \u201carranjar um\r\ntempinho pra ele\u201d. Ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o, a professora lembrou que a participa\u00e7\u00e3o dos pais, na estrat\u00e9gia de\r\npromo\u00e7\u00e3o do sucesso escolar de seus filhos, era fundamental. Assinale a alternativa que seria incoerente\r\ncom uma rela\u00e7\u00e3o de parceria entre escola-fam\u00edlia.<\/p>","resposta":2078769,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar a diversidade de arranjos familiares.","id":2078766,"corpo":"<p align=justify>Considerar a diversidade de arranjos familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerar as diferen\u00e7as s\u00f3cioecon\u00f4micas e culturais das fam\u00edlias.","id":2078767,"corpo":"<p align=justify>Considerar as diferen\u00e7as s\u00f3cioecon\u00f4micas e culturais das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incluir no curr\u00edculo da escola experi\u00eancias trazidas pelos pais e m\u00e3es de alunos.","id":2078768,"corpo":"<p align=justify>Incluir no curr\u00edculo da escola experi\u00eancias trazidas pelos pais e m\u00e3es de alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar as dificuldades dos alunos sob a \u00f3tica do modelo da reprova\u00e7\u00e3o e atribuir \u00e0 aus\u00eancia dos pais as dificuldades apresentadas pelos educandos.","id":2078769,"corpo":"<p align=justify>Analisar as dificuldades dos alunos sob a \u00f3tica do modelo da reprova\u00e7\u00e3o e atribuir \u00e0 aus\u00eancia dos\r\npais as dificuldades apresentadas pelos educandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290491,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/589658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"R. R., docente de uma turma de educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 uma professora que n\u00e3o costuma levar os seus alunos ao playground da escola, alegando que tem medo que alguma crian\u00e7a se machuque. A coordenadora pedag\u00f3gica conversa com a professora, e convence-a da import\u00e2ncia do ato de brincar, baseada nos estudos te\u00f3ricos de","provas":[{"id":16812,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-diretor-educacional","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":589659,"hashId":"5a304a8b1432e112abf2f6c57393c020","enunciado":"<p align=justify>R. R., docente de uma turma de educa\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 uma professora que n\u00e3o costuma levar os seus alunos\r\nao playground da escola, alegando que tem medo que alguma crian\u00e7a se machuque. A coordenadora\r\npedag\u00f3gica conversa com a professora, e convence-a da import\u00e2ncia do ato de brincar, baseada nos\r\nestudos te\u00f3ricos de<\/p>","resposta":2078770,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L.S. Vygotsky e a teoria sobre o Desenvolvimento Humano.","id":2078770,"corpo":"<p align=justify>L.S. Vygotsky e a teoria sobre o Desenvolvimento Humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.F. Skinner e o Behaviorismo.","id":2078771,"corpo":"<p align=justify>B.F. Skinner e o Behaviorismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria Montessori e os M\u00e9todos Ativos e Individualiza\u00e7\u00e3o do Ensino.","id":2078772,"corpo":"<p align=justify>Maria Montessori e os M\u00e9todos Ativos e Individualiza\u00e7\u00e3o do Ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santo Tom\u00e1s de Aquino e a Escol\u00e1stica.","id":2078773,"corpo":"<p align=justify>Santo Tom\u00e1s de Aquino e a Escol\u00e1stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290491,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/589659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o comando ORTHO, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12761,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Desenhista Cadista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481667,"hashId":"f241f82cf56dae464ce6ac5b0f9e7cf2","enunciado":"<p align=justify>Sobre o comando ORTHO, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1734795,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite definir de uma s\u00f3 vez os par\u00e2metros de v\u00e1rias ferramentas.","id":1734794,"corpo":"<p align=justify>permite definir de uma s\u00f3 vez os par\u00e2metros de v\u00e1rias ferramentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite controlar o modo \u201cortogonal\u201d para desenhar.","id":1734795,"corpo":"<p align=justify>permite controlar o modo \u201cortogonal\u201d para desenhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera o modo de apresenta\u00e7\u00e3o do contador de coordenadas.","id":1734796,"corpo":"<p align=justify>altera o modo de apresenta\u00e7\u00e3o do contador de coordenadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controla a apresenta\u00e7\u00e3o de uma grade de pontos de alinhamento no desenho.","id":1734797,"corpo":"<p align=justify>controla a apresenta\u00e7\u00e3o de uma grade de pontos de alinhamento no desenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atribui movimento ao cursor para facilitar um posicionamento preciso.","id":1734798,"corpo":"<p align=justify>atribui movimento ao cursor para facilitar um posicionamento preciso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/481667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem e marque a alternativa correta sobre o comando de impress\u00e3o. ","provas":[{"id":12761,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Desenhista Cadista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481671,"hashId":"c885ead9dcbe71e874350b98ace4cedf","enunciado":"<P align=justify>Observe a imagem e marque a alternativa correta sobre o comando de impress\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12761\/09.gif><\/P>","resposta":1734814,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PLOT OFFSET: posicionamento X e Y da \u00e1rea a ser impressa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 folha. A op\u00e7\u00e3o CENTER TO PLOT centraliza o desenho na folha.","id":1734814,"corpo":"<p align=justify>PLOT OFFSET: posicionamento X e Y da \u00e1rea a ser impressa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 folha. A op\u00e7\u00e3o CENTER TO PLOT\r\ncentraliza o desenho na folha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PAPER SIZE: apresenta par\u00e2metros para o tamanho do papel. Dispon\u00edvel em v\u00e1rios tamanhos, independentemente dos suportados pela impressora ou plotter selecionado.","id":1734815,"corpo":"<p align=justify>PAPER SIZE: apresenta par\u00e2metros para o tamanho do papel. Dispon\u00edvel em v\u00e1rios tamanhos, independentemente\r\ndos suportados pela impressora ou plotter selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PLOT SCALE: seleciona a escala do desenho. A op\u00e7\u00e3o SCALE TO FIT apaga a escala no desenho e coloca toda a \u00e1rea de impress\u00e3o dentro da \u00e1rea imprim\u00edvel da folha.","id":1734816,"corpo":"<p align=justify>PLOT SCALE: seleciona a escala do desenho. A op\u00e7\u00e3o SCALE TO FIT apaga a escala no desenho e coloca toda a\r\n\u00e1rea de impress\u00e3o dentro da \u00e1rea imprim\u00edvel da folha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PLOT AREA: define unidade de impress\u00e3o. A impress\u00e3o pode ser feita em mm ou polegadas.","id":1734817,"corpo":"<p align=justify>PLOT AREA: define unidade de impress\u00e3o. A impress\u00e3o pode ser feita em mm ou polegadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PAGE SETUP: pode-se salvar par\u00e2metros de impress\u00e3o atrav\u00e9s deste campo. Com a op\u00e7\u00e3o ADD, pode-se adicionar uma nova impressora.","id":1734818,"corpo":"<p align=justify>PAGE SETUP: pode-se salvar par\u00e2metros de impress\u00e3o atrav\u00e9s deste campo. Com a op\u00e7\u00e3o ADD, pode-se adicionar\r\numa nova impressora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267143,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/481671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma planta de loca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter como elementos constantes","provas":[{"id":12761,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Desenhista Cadista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481672,"hashId":"3179587673ec4c8f9970cf341d2f325b","enunciado":"<p align=justify>Uma planta de loca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter como elementos constantes<\/p>","resposta":1734820,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mobili\u00e1rio em vistas e cortes.","id":1734819,"corpo":"<p align=justify>mobili\u00e1rio em vistas e cortes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nome do logradouro, norte e cotas de contorno.","id":1734820,"corpo":"<p align=justify>nome do logradouro, norte e cotas de contorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cotas de p\u00e9-direito.","id":1734821,"corpo":"<p align=justify>cotas de p\u00e9-direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perspectiva computadorizada da edifica\u00e7\u00e3o.","id":1734822,"corpo":"<p align=justify>perspectiva computadorizada da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legenda com medidas de portas e janelas da edifica\u00e7\u00e3o.","id":1734823,"corpo":"<p align=justify>legenda com medidas de portas e janelas da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267144,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/481672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT 6492\/1994 define a aplica\u00e7\u00e3o e o uso das linhas no desenho arquitet\u00f4nico. Marque a alternativa correta sobre as linhas de representa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12761,"cargo":{"descricao":"Desenhista Cadista","id":7408},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-desenhista-cadista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Desenhista Cadista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481681,"hashId":"8d79d61579b70fbcc1a9b3cea7dc9366","enunciado":"<p align=justify>A ABNT 6492\/1994 define a aplica\u00e7\u00e3o e o uso das linhas no desenho arquitet\u00f4nico. Marque a alternativa\r\ncorreta sobre as linhas de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1734868,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linhas de eixo: s\u00e3o tracejadas; as espessuras variam de acordo com a escala do desenho.","id":1734864,"corpo":"<p align=justify>Linhas de eixo: s\u00e3o tracejadas; as espessuras variam de acordo com a escala do desenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linhas de proje\u00e7\u00e3o: s\u00e3o cont\u00ednuas; espessura inferior \u00e0s linhas de contorno.","id":1734865,"corpo":"<p align=justify>Linhas de proje\u00e7\u00e3o: s\u00e3o cont\u00ednuas; espessura inferior \u00e0s linhas de contorno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linhas internas: s\u00e3o tracejadas; a espessura tem o mesmo valor das linhas de contorno.","id":1734866,"corpo":"<p align=justify>Linhas internas: s\u00e3o tracejadas; a espessura tem o mesmo valor das linhas de contorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linhas situadas al\u00e9m do plano do desenho: s\u00e3o linhas tra\u00e7o-ponto; a espessura varia com a escala e a natureza do desenho.","id":1734867,"corpo":"<p align=justify>Linhas situadas al\u00e9m do plano do desenho: s\u00e3o linhas tra\u00e7o-ponto; a espessura varia com a escala e a natureza do\r\ndesenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linhas de contorno: s\u00e3o cont\u00ednuas; a espessura varia com a escala e a natureza do desenho.","id":1734868,"corpo":"<p align=justify>Linhas de contorno: s\u00e3o cont\u00ednuas; a espessura varia com a escala e a natureza do desenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267144,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/481681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre as t\u00e9cnicas de planejamento eficientes da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. I. Aperfei\u00e7oar o sistema de controle e informa\u00e7\u00e3o empresarial. II. Aproveitar amplamente a flexibilidade inerente de cada um. III. Desprezar as rela\u00e7\u00f5es pessoais com clientes. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s)","provas":[{"id":12762,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Recepcionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481687,"hashId":"99b09ecdea3525deb927407ed6b3b579","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas sobre as t\u00e9cnicas de planejamento eficientes da administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Aperfei\u00e7oar o sistema de controle e informa\u00e7\u00e3o empresarial. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Aproveitar amplamente a flexibilidade inerente de cada um. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Desprezar as rela\u00e7\u00f5es pessoais com clientes. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) alternativa(s)<\/P>","resposta":1734896,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1734894,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1734895,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":1734896,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III","id":1734897,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1734898,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267145,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/481687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O sistema operacional gerencia o funcionamento da m\u00e1quina ao n\u00edvel de hardware e software. ( ) O hardware \u00e9 o equipamento propriamente dito, incluindo os perif\u00e9ricos de entrada e sa\u00edda, a m\u00e1quina e seus elementos f\u00edsicos. ( ) O software \u00e9 um programa e independe do hardware para funcionar. ( ) O sistema operacional \u00e9 o principal software b\u00e1sico. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12762,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Recepcionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481690,"hashId":"7b59957b0da1df67e1d99378834b8ff6","enunciado":"<P align=justify>Sobre no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O sistema operacional gerencia o funcionamento da m\u00e1quina ao n\u00edvel de hardware e software. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O hardware \u00e9 o equipamento propriamente dito, incluindo os perif\u00e9ricos de entrada e sa\u00edda, a m\u00e1quina e seus elementos f\u00edsicos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O software \u00e9 um programa e independe do hardware para funcionar. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O sistema operacional \u00e9 o principal software b\u00e1sico. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1734912,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1734909,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":1734910,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":1734911,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":1734912,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":1734913,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267145,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/481690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 qualidade no atendimento telef\u00f4nico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Saber falar e ouvir s\u00e3o fatores que n\u00e3o influenciam nas boas maneiras ao telefone. ( ) A empatia \u00e9 necess\u00e1ria no atendimento ao telefone. ( ) Os assuntos devem ser tratados de forma subjetiva. ( ) Diminutivos e apelidos, por n\u00e3o serem ofensivos, podem ser usados. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12762,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2012-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Porto Velho - Recepcionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481697,"hashId":"0fb06a9de055b1eb01ee8ef0ff85e9d2","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 qualidade no atendimento telef\u00f4nico, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Saber falar e ouvir s\u00e3o fatores que n\u00e3o influenciam nas boas maneiras ao telefone. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A empatia \u00e9 necess\u00e1ria no atendimento ao telefone. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os assuntos devem ser tratados de forma subjetiva. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Diminutivos e apelidos, por n\u00e3o serem ofensivos, podem ser usados. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1734945,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1734944,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":1734945,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":1734946,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":1734947,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":1734948,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267146,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/481697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00c1rea de Topografia","id":7409}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topometria compreende o estudo:","provas":[{"id":12756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00c1rea de Topografia","id":7409},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-area-de-topografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em \u00c1rea de Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481703,"hashId":"9c6c7735480ea7d7e53c20a2971c56db","enunciado":"<p align=justify>A topometria compreende o estudo:<\/p>","resposta":1734975,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das formas exteriores da superf\u00edcie terrestre e das curvas de n\u00edveis;","id":1734973,"corpo":"<p align=justify>Das formas exteriores da superf\u00edcie\r\nterrestre e das curvas de n\u00edveis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas r\u00e1pidas e indiretas da superf\u00edcie terrestre;","id":1734974,"corpo":"<p align=justify>Medidas r\u00e1pidas e indiretas da\r\nsuperf\u00edcie terrestre;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos processos cl\u00e1ssicos de medidas de dist\u00e2ncia, \u00e2ngulos e diferen\u00e7a de n\u00edvel;","id":1734975,"corpo":"<p align=justify>Dos processos cl\u00e1ssicos de medidas\r\nde dist\u00e2ncia, \u00e2ngulos e diferen\u00e7a de\r\nn\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos processos de medidas de dist\u00e2ncias e \u00e2ngulos por meio de levantamento fototopogr\u00e1fico.","id":1734976,"corpo":"<p align=justify>Dos processos de medidas de\r\ndist\u00e2ncias e \u00e2ngulos por meio de\r\nlevantamento fototopogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267147,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/481703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atividades privativas do enfermeiro, EXCETO:","provas":[{"id":12763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481730,"hashId":"3c9ee59c07a8b070ea8cd0fbaa05f3b1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atividades privativas do\r\nenfermeiro, EXCETO:<\/p>","resposta":1735083,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento dos servi\u00e7os da assist\u00eancia de enfermagem;","id":1735081,"corpo":"<p align=justify>Planejamento dos servi\u00e7os da\r\nassist\u00eancia de enfermagem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consulta de enfermagem;","id":1735082,"corpo":"<p align=justify>Consulta de enfermagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de episiotomia e episiorrafia e aplica\u00e7\u00e3o de anestesia local;","id":1735083,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de episiotomia e\r\nepisiorrafia e aplica\u00e7\u00e3o de anestesia\r\nlocal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem.","id":1735084,"corpo":"<p align=justify>Prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267151,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/481730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos infratores do C\u00f3digo de Deontologia de Enfermagem poder\u00e3o ser aplicadas as seguintes penas: I - advert\u00eancia verbal; II - multa; III - censura; IV - suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; Indique a alternativa correta:","provas":[{"id":12763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481732,"hashId":"4d1d716bc5f266706b4b99e34f76b749","enunciado":"<P>Aos infratores do C\u00f3digo de Deontologia de Enfermagem poder\u00e3o ser aplicadas as seguintes penas: <\/P>\r\n<P>I - advert\u00eancia verbal; <\/P>\r\n<P>II - multa; <\/P>\r\n<P>III - censura; <\/P>\r\n<P>IV - suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional; <\/P>\r\n<P>Indique a alternativa correta:<\/P>","resposta":1735089,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas;","id":1735089,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas;","id":1735090,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o\r\ncorretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas;","id":1735091,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV\r\nest\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":1735092,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o\r\ncorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267151,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/481732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o direitos dos profissionais de enfermagem, EXCETO;","provas":[{"id":12763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481736,"hashId":"6c3ae22b8a00d38e5d6e9a2bbbede7cd","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o direitos dos profissionais de\r\nenfermagem, EXCETO;<\/p>","resposta":1735106,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser informado sobre o diagn\u00f3stico provis\u00f3rio ou definitivo de todos os clientes que estejam sob sua assist\u00eancia;","id":1735105,"corpo":"<p align=justify>Ser informado sobre o diagn\u00f3stico\r\nprovis\u00f3rio ou definitivo de todos os\r\nclientes que estejam sob sua\r\nassist\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia legal, desde que determinadas sob a responsabilidade do empregador;","id":1735106,"corpo":"<p align=justify>Realizar atividades que n\u00e3o sejam de\r\nsua compet\u00eancia legal, desde que\r\ndeterminadas sob a responsabilidade\r\ndo empregador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recorrer ao Conselho Regional de Enfermagem, quando impedido de cumprir o presente C\u00f3digo e a Lei do Exerc\u00edcio Profissional;","id":1735107,"corpo":"<p align=justify>Recorrer ao Conselho Regional de\r\nEnfermagem, quando impedido de\r\ncumprir o presente C\u00f3digo e a Lei do\r\nExerc\u00edcio Profissional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar de movimentos reivindicat\u00f3rios por melhores condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, de trabalho e remunera\u00e7\u00e3o.","id":1735108,"corpo":"<p align=justify>Participar de movimentos\r\nreivindicat\u00f3rios por melhores\r\ncondi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, de trabalho\r\ne remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267151,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":"enfermagem\/481736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a rotina radiogr\u00e1fica para coluna lombar?","provas":[{"id":12764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481741,"hashId":"1f6014f2e52118c47d560a0855929319","enunciado":"<p align=justify>Qual a rotina radiogr\u00e1fica para\r\ncoluna lombar?<\/p>","resposta":1735125,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AP, perfil, localizada;","id":1735125,"corpo":"<p align=justify>AP, perfil, localizada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PA, perfil, localizada;","id":1735126,"corpo":"<p align=justify>PA, perfil, localizada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AP, perfil, obl\u00edquas, localizada;","id":1735127,"corpo":"<p align=justify>AP, perfil, obl\u00edquas, localizada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PA, perfil, obl\u00edquas, localizada.","id":1735128,"corpo":"<p align=justify>PA, perfil, obl\u00edquas, localizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267152,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/481741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais incid\u00eancias utilizamos para rotina na perna?","provas":[{"id":12764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481744,"hashId":"a38ce8d57821d8065ffaf083862cd5b7","enunciado":"<p align=justify>Quais incid\u00eancias utilizamos para\r\nrotina na perna?<\/p>","resposta":1735138,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3stero-anterior e obl\u00edqua interna;","id":1735137,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3stero-anterior e obl\u00edqua interna;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c2ntero-posterior e perfil interno da perna;","id":1735138,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ntero-posterior e perfil interno da\r\nperna;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c2ntero-posterior e perfil externo da perna;","id":1735139,"corpo":"<p align=justify>\u00c2ntero-posterior e perfil externo da\r\nperna;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3stero-anterior e obl\u00edqua externa da perna.","id":1735140,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3stero-anterior e obl\u00edqua externa da\r\nperna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267153,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/481744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a rotina radiogr\u00e1fica para mand\u00edbula?","provas":[{"id":12764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481746,"hashId":"eb4ca0b4bbd9ee201a2eb6275cf3c592","enunciado":"<p align=justify>Qual a rotina radiogr\u00e1fica para\r\nmand\u00edbula?<\/p>","resposta":1735145,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PA, axial e obl\u00edquas direita e esquerda;","id":1735145,"corpo":"<p align=justify>PA, axial e obl\u00edquas direita e\r\nesquerda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PA e Breton;","id":1735146,"corpo":"<p align=justify>PA e Breton;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AP, perfil e obl\u00edquas;","id":1735147,"corpo":"<p align=justify>AP, perfil e obl\u00edquas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AP, obl\u00edquas e semiaxial.","id":1735148,"corpo":"<p align=justify>AP, obl\u00edquas e semiaxial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267153,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/481746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas abaixo quanto SISVAN - Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional e indique a alternativa incorreta:","provas":[{"id":12764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481749,"hashId":"3984c3fba1f6fadf8d67976c0ff555bd","enunciado":"<p align=justify>Avalie as afirmativas abaixo quanto\r\nSISVAN - Sistema de Vigil\u00e2ncia\r\nAlimentar e Nutricional e indique a\r\nalternativa incorreta:<\/p>","resposta":1735158,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descreve o estado nutricional da popula\u00e7\u00e3o com particular refer\u00eancia a subgrupos que s\u00e3o identificados como estando sob risco;","id":1735157,"corpo":"<p align=justify>descreve o estado nutricional da\r\npopula\u00e7\u00e3o com particular refer\u00eancia a\r\nsubgrupos que s\u00e3o identificados\r\ncomo estando sob risco;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retrata a despesa p\u00fablica decorrente de gastos com a alimenta\u00e7\u00e3o nutricional da popula\u00e7\u00e3o;","id":1735158,"corpo":"<p align=justify>retrata a despesa p\u00fablica decorrente\r\nde gastos com a alimenta\u00e7\u00e3o\r\nnutricional da popula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite o conhecimento do problema nutricional;","id":1735159,"corpo":"<p align=justify>permite o conhecimento do problema\r\nnutricional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui para a analise das causas e fatores associados possibilitando uma sele\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e\/ou educativas que poder\u00e3o ser ou n\u00e3o nutricionais.","id":1735160,"corpo":"<p align=justify>contribui para a analise das causas e\r\nfatores associados possibilitando uma\r\nsele\u00e7\u00e3o de medidas preventivas e\/ou\r\neducativas que poder\u00e3o ser ou n\u00e3o\r\nnutricionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267154,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428290,"slug":"enfermagem-sistemas-de-informacao"}],"slug":"enfermagem\/481749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Leishimaniose viceral \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":12764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2012-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":481760,"hashId":"411e7c7e8719f5dc65bd4e10fe556764","enunciado":"<p align=justify>Acerca da Leishimaniose viceral \u00e9\r\ncorreto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":1735202,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era uma doen\u00e7a praticamente silvestre com caracter\u00edsticas de ambientes rurais que tem tido uma mudan\u00e7a de comportamento, fundamentalmente por modifica\u00e7\u00f5es socioambientais;","id":1735201,"corpo":"<p align=justify>era uma doen\u00e7a praticamente\r\nsilvestre com caracter\u00edsticas de\r\nambientes rurais que tem tido uma\r\nmudan\u00e7a de comportamento,\r\nfundamentalmente por modifica\u00e7\u00f5es\r\nsocioambientais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre essas modifica\u00e7\u00f5es socioambientais podemos citar o desmatamento \u2013 que reduziu a disponibilidade de animais para servir de fonte de alimenta\u00e7\u00e3o para o mosquito transmissor, colocando-lhe o c\u00e3o e o homem como alternativas mais acess\u00edveis;","id":1735202,"corpo":"<p align=justify>Entre essas modifica\u00e7\u00f5es\r\nsocioambientais podemos citar o\r\ndesmatamento \u2013 que reduziu a\r\ndisponibilidade de animais para\r\nservir de fonte de alimenta\u00e7\u00e3o para o\r\nmosquito transmissor, colocando-lhe\r\no c\u00e3o e o homem como alternativas\r\nmais acess\u00edveis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constata-se um crescente processo migrat\u00f3rio, que trouxe para a periferia das cidades popula\u00e7\u00f5es humana e canina origin\u00e1rias de \u00e1reas rurais onde a doen\u00e7a era end\u00eamica;","id":1735203,"corpo":"<p align=justify>Constata-se um crescente processo\r\nmigrat\u00f3rio, que trouxe para a\r\nperiferia das cidades popula\u00e7\u00f5es\r\nhumana e canina origin\u00e1rias de \u00e1reas\r\nrurais onde a doen\u00e7a era end\u00eamica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para essa doen\u00e7a se disp\u00f5e de formas de preven\u00e7\u00e3o completamente efetivas, em especial a vacina.","id":1735204,"corpo":"<p align=justify>para essa doen\u00e7a se disp\u00f5e de\r\nformas de preven\u00e7\u00e3o completamente\r\nefetivas, em especial a vacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267155,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/481760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":594186,"hashId":"025662e92dca56afaf6d405c6119bec8","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17026\/02.gif><\/P>","resposta":2091688,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H2SO4 e H3PO4.","id":2091687,"corpo":"<P align=justify>H<SUB>2<\/SUB>SO<SUB>4<\/SUB> e H<SUB>3<\/SUB>PO<SUB>4<\/SUB>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HNO3 e H2SO4.","id":2091688,"corpo":"<P align=justify>HNO<SUB>3<\/SUB> e H<SUB>2<\/SUB>SO<SUB>4<\/SUB>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H2SO4 e HCl.","id":2091689,"corpo":"<p align=justify>H<SUB>2<\/SUB>SO<SUB>4<\/SUB> e HCl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H3PO4 e HCl.","id":2091690,"corpo":"<p align=justify>H<SUB>3PO<SUB>4<\/SUB> e HCl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HCl e H3PO4.","id":2091691,"corpo":"<p align=justify>HCl e H<SUB>3<\/SUB>PO<SUB>4<\/SUB>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291389,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/594186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios orientadores do P2R2, exceto o item.","provas":[{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":594203,"hashId":"9ade891a5dc09645e5a92a4774ef823f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios orientadores do P2R2, <U>exceto<\/U> o item.<\/p>","resposta":2091775,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o.","id":2091772,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o.","id":2091773,"corpo":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Precau\u00e7\u00e3o.","id":2091774,"corpo":"<p align=justify>Precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":2091775,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o.","id":2091776,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291391,"enunciado":"","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/594203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MERCOSUL \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, iniciado com a assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, que tem como objetivo a conforma\u00e7\u00e3o de um mercado comum entre seus membros. Os seguintes enunciados se referem a ele. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594212,"hashId":"f3aae7054fd16fdac1ba23bf1bf38083","enunciado":"<p align=justify>O MERCOSUL \u00e9 um processo de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica,\r\niniciado com a assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, que\r\ntem como objetivo a conforma\u00e7\u00e3o de um mercado comum\r\nentre seus membros. Os seguintes enunciados se referem\r\na ele. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2091821,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai foram os primeiros pa\u00edses a integrarem o bloco que, posteriormente, recebeu a ades\u00e3o do Chile e de outros pa\u00edses do hemisf\u00e9rio sul.","id":2091817,"corpo":"<p align=justify>Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai foram\r\nos primeiros pa\u00edses a integrarem o bloco que,\r\nposteriormente, recebeu a ades\u00e3o do Chile e de\r\noutros pa\u00edses do hemisf\u00e9rio sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eclos\u00e3o da crise econ\u00f4mica de 2008 levou os pa\u00edses do Mercosul a cancelar o cronograma do processo de ado\u00e7\u00e3o de uma moeda \u00fanica ao estilo da Uni\u00e3o Europeia e do Euro.","id":2091818,"corpo":"<p align=justify>A eclos\u00e3o da crise econ\u00f4mica de 2008 levou os pa\u00edses\r\ndo Mercosul a cancelar o cronograma do processo\r\nde ado\u00e7\u00e3o de uma moeda \u00fanica ao estilo da Uni\u00e3o\r\nEuropeia e do Euro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao tempo da assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, todos os pa\u00edses fundadores eram governados por regimes militares, o que facilitou sua ratifi ca\u00e7\u00e3o pelos parlamentos nacionais.","id":2091819,"corpo":"<p align=justify>Ao tempo da assinatura do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o,\r\ntodos os pa\u00edses fundadores eram governados por\r\nregimes militares, o que facilitou sua ratifi ca\u00e7\u00e3o pelos\r\nparlamentos nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 2005, o Mercosul aceitou o pedido da Venezuela de ades\u00e3o ao bloco, mas recusou a solicita\u00e7\u00e3o da Col\u00f4mbia.","id":2091820,"corpo":"<p align=justify>Em 2005, o Mercosul aceitou o pedido da Venezuela\r\nde ades\u00e3o ao bloco, mas recusou a solicita\u00e7\u00e3o da\r\nCol\u00f4mbia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar das dificuldades e eventuais entraves burocr\u00e1ticos, o processo de integra\u00e7\u00e3o permitiu um aumento do com\u00e9rcio intrabloco superior a 500% em dez anos.","id":2091821,"corpo":"<p align=justify>Apesar das dificuldades e eventuais entraves\r\nburocr\u00e1ticos, o processo de integra\u00e7\u00e3o permitiu um\r\naumento do com\u00e9rcio intrabloco superior a 500% em\r\ndez anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291392,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/594212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u201cMilagre Econ\u00f4mico Brasileiro\u201d, per\u00edodo da hist\u00f3ria recente da economia brasileira caracterizado por altas taxas de crescimento econ\u00f4mico, pode-se observar:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594219,"hashId":"5c9210bf4e5606143e755ec02e6a9dae","enunciado":"<p align=justify>No \u201cMilagre Econ\u00f4mico Brasileiro\u201d, per\u00edodo da hist\u00f3ria\r\nrecente da economia brasileira caracterizado por altas\r\ntaxas de crescimento econ\u00f4mico, pode-se observar:<\/p>","resposta":2091854,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um aumento na demanda de bens de consumo n\u00e3o dur\u00e1veis, em detrimento do consumo de bens n\u00e3o dur\u00e1veis.","id":2091852,"corpo":"<p align=justify>um aumento na demanda de bens de consumo n\u00e3o\r\ndur\u00e1veis, em detrimento do consumo de bens n\u00e3o\r\ndur\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do investimento das empresas estatais.","id":2091853,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do investimento das empresas estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o do investimento p\u00fablico em infraestrutura.","id":2091854,"corpo":"<p align=justify>recupera\u00e7\u00e3o do investimento p\u00fablico em infraestrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca.","id":2091855,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o dos\r\ntermos de troca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficits cont\u00ednuos na balan\u00e7a comercial brasileira.","id":2091856,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficits cont\u00ednuos na balan\u00e7a comercial brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291393,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/594219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Plano de Metas, do governo JK, para o per\u00edodo correspondente entre os anos 1955 e 1960:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594222,"hashId":"4fa93bb6690dce901a868b3ef911c5a1","enunciado":"<p align=justify>No Plano de Metas, do governo JK, para o per\u00edodo\r\ncorrespondente entre os anos 1955 e 1960:<\/p>","resposta":2091871,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscou diversificar a produ\u00e7\u00e3o e implantar uma estrutura de mercado baseada no modelo de concorr\u00eancia perfeita.","id":2091867,"corpo":"<p align=justify>buscou diversificar a produ\u00e7\u00e3o e implantar uma\r\nestrutura de mercado baseada no modelo de\r\nconcorr\u00eancia perfeita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminou toda forma de subs\u00eddio e qualquer est\u00edmulo para a expans\u00e3o do setor secund\u00e1rio da economia.","id":2091868,"corpo":"<p align=justify>eliminou toda forma de subs\u00eddio e qualquer est\u00edmulo\r\npara a expans\u00e3o do setor secund\u00e1rio da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combateu a entrada de capital estrangeiro e foi financiado exclusivamente com poupan\u00e7a privada dom\u00e9stica.","id":2091869,"corpo":"<p align=justify>combateu a entrada de capital estrangeiro e foi\r\nfinanciado exclusivamente com poupan\u00e7a privada\r\ndom\u00e9stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manteve sob controle a infla\u00e7\u00e3o.","id":2091870,"corpo":"<p align=justify>manteve sob controle a infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dava tratamento especial aos setores de siderurgia, refino de petr\u00f3leo, energia e transporte, com a orienta\u00e7\u00e3o de maior parte dos investimentos p\u00fablicos.","id":2091871,"corpo":"<p align=justify>dava tratamento especial aos setores de siderurgia,\r\nrefino de petr\u00f3leo, energia e transporte, com a\r\norienta\u00e7\u00e3o de maior parte dos investimentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291393,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/594222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quebra do quarto banco dos Estados Unidos, o Lehman Brothers, no segundo trimestre de 2008, marcou o \u00e1pice da crise financeira nos Estados Unidos e a sua irradia\u00e7\u00e3o para o resto do mundo. Algumas an\u00e1lises feitas para o Brasil sobre a crise diziam que os fundamentos econ\u00f4micos do pa\u00eds lhe garantiriam certa imunidade. A base do argumento era que:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594227,"hashId":"e45229829caf45649eb354d1cfb6731e","enunciado":"<p align=justify>A quebra do quarto banco dos Estados Unidos, o Lehman\r\nBrothers, no segundo trimestre de 2008, marcou o\r\n\u00e1pice da crise financeira nos Estados Unidos e a sua\r\nirradia\u00e7\u00e3o para o resto do mundo. Algumas an\u00e1lises feitas\r\npara o Brasil sobre a crise diziam que os fundamentos\r\necon\u00f4micos do pa\u00eds lhe garantiriam certa imunidade. A\r\nbase do argumento era que:<\/p>","resposta":2091893,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"havia baixo n\u00edvel de reservas cambiais, mas super\u00e1vit na balan\u00e7a comercial brasileira.","id":2091892,"corpo":"<p align=justify>havia baixo n\u00edvel de reservas cambiais, mas super\u00e1vit\r\nna balan\u00e7a comercial brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bancos brasileiros apresentavam alto grau de solidez e baixo envolvimento com o mercado de capitais externo.","id":2091893,"corpo":"<p align=justify>os bancos brasileiros apresentavam alto grau de\r\nsolidez e baixo envolvimento com o mercado de\r\ncapitais externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pa\u00eds n\u00e3o apresentava grande atratividade para os investidores estrangeiros.","id":2091894,"corpo":"<p align=justify>o pa\u00eds n\u00e3o apresentava grande atratividade para os\r\ninvestidores estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as altas taxas de desemprego e a informalidade da economia brasileira serviriam de \u201camortecedor\u201d para a crise.","id":2091895,"corpo":"<p align=justify>as altas taxas de desemprego e a informalidade da\r\neconomia brasileira serviriam de \u201camortecedor\u201d para a\r\ncrise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os brasileiros n\u00e3o especulavam no mercado imobili\u00e1rio norte americano.","id":2091896,"corpo":"<p align=justify>os brasileiros n\u00e3o especulavam no mercado imobili\u00e1rio\r\nnorte americano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291393,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/594227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de responsabilidade fiscal estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, cujo objetivo \u00e9 controlar o endividamento com a fixa\u00e7\u00e3o de regras, limites e postura gerencial. Neste sentido, a quest\u00e3o dos juros pode ser um tema relevante, sendo que o artigo relativo \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida aos limites determina que:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594233,"hashId":"f8ffd484edb3834bc486178c42cb0dcf","enunciado":"<p align=justify>A Lei de responsabilidade fiscal estabelece normas de\r\nfinan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na\r\ngest\u00e3o fiscal, cujo objetivo \u00e9 controlar o endividamento\r\ncom a fixa\u00e7\u00e3o de regras, limites e postura gerencial. Neste\r\nsentido, a quest\u00e3o dos juros pode ser um tema relevante,\r\nsendo que o artigo relativo \u00e0 recondu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida aos\r\nlimites determina que:<\/p>","resposta":2091924,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os juros de uma d\u00edvida podem ser rolados com o montante da d\u00edvida principal.","id":2091922,"corpo":"<p align=justify>os juros de uma d\u00edvida podem ser rolados com o\r\nmontante da d\u00edvida principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 concedido realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito interna, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita mediante manuten\u00e7\u00e3o do excesso.","id":2091923,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 concedido realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito interna,\r\ninclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita mediante\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a d\u00edvida consolidada de um ente da Federa\u00e7\u00e3o ultrapassar o respectivo limite ao final de um quadrimestre, dever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o t\u00e9rmino dos tr\u00eas subsequentes, reduzindo o excedente em pelo menos 25% (vinte e cinco por cento) no primeiro.","id":2091924,"corpo":"<p align=justify>se a d\u00edvida consolidada de um ente da Federa\u00e7\u00e3o\r\nultrapassar o respectivo limite ao final de um\r\nquadrimestre, dever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o\r\nt\u00e9rmino dos tr\u00eas subsequentes, reduzindo o excedente\r\nem pelo menos 25% (vinte e cinco por cento) no\r\nprimeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o executivo deve editar uma resolu\u00e7\u00e3o estabelecendo um limite ao montante da d\u00edvida para cada n\u00edvel de governo.","id":2091925,"corpo":"<p align=justify>o executivo deve editar uma resolu\u00e7\u00e3o estabelecendo\r\num limite ao montante da d\u00edvida para cada n\u00edvel de\r\ngoverno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a d\u00edvida consolidada de um ente da Federa\u00e7\u00e3o ultrapassar o respectivo limite ao final de um trimestre, dever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o t\u00e9rmino dos tr\u00eas subsequentes, reduzindo o excedente em pelo menos 15% (quinze por cento) no primeiro.","id":2091926,"corpo":"<p align=justify>se a d\u00edvida consolidada de um ente da Federa\u00e7\u00e3o\r\nultrapassar o respectivo limite ao final de um trimestre,\r\ndever\u00e1 ser a ele reconduzida at\u00e9 o t\u00e9rmino dos tr\u00eas\r\nsubsequentes, reduzindo o excedente em pelo menos\r\n15% (quinze por cento) no primeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291394,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida aos Limites","oab":false,"nome":"Recondu\u00e7\u00e3o da D\u00edvida aos Limites","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424410,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-reconducao-da-divida-aos-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/594233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer cidad\u00e3o brasileiro tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo Federal devem disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es mediante procedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente, clara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, observados os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as diretrizes previstas em lei e decreto de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Sujeitam-se \u00e0 lei de acesso a informa\u00e7\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594234,"hashId":"e203a33475a1e3eea3dedc87e9adcda6","enunciado":"<p align=justify>Qualquer cidad\u00e3o brasileiro tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\r\ne os \u00f3rg\u00e3os e as entidades do Poder Executivo\r\nFederal devem disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es mediante\r\nprocedimentos objetivos e \u00e1geis, de forma transparente,\r\nclara e em linguagem de f\u00e1cil compreens\u00e3o, observados\r\nos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as diretrizes\r\nprevistas em lei e decreto de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\r\nSujeitam-se \u00e0 lei de acesso a informa\u00e7\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":2091931,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o direta e empresas com regula\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da atividade econ\u00f4mica cuja divulga\u00e7\u00e3o possa representar vantagem competitiva a outros agentes econ\u00f4micos.","id":2091927,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o direta e empresas com regula\u00e7\u00e3o e\r\nsupervis\u00e3o da atividade econ\u00f4mica cuja divulga\u00e7\u00e3o\r\npossa representar vantagem competitiva a outros\r\nagentes econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o direta, atividade empresarial de pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado obtidas pelo Banco Central do Brasil.","id":2091928,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o direta, atividade empresarial de\r\npessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou\r\nprivado obtidas pelo Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o direta, pelas ag\u00eancias reguladoras ou por outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades no exerc\u00edcio de atividade de controle, regula\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da atividade econ\u00f4mica cuja divulga\u00e7\u00e3o possa representar vantagem competitiva a outros agentes econ\u00f4micos.","id":2091929,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o direta, pelas ag\u00eancias reguladoras\r\nou por outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades no exerc\u00edcio\r\nde atividade de controle, regula\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o\r\nda atividade econ\u00f4mica cuja divulga\u00e7\u00e3o possa\r\nrepresentar vantagem competitiva a outros agentes\r\necon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o direta e as informa\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o, como fiscal, banc\u00e1rio, de opera\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os no mercado de capitais, comercial, profissional, industrial e segredo de justi\u00e7a.","id":2091930,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o direta e as informa\u00e7\u00f5es previstas\r\nna legisla\u00e7\u00e3o, como fiscal, banc\u00e1rio, de opera\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os no mercado de capitais, comercial,\r\nprofissional, industrial e segredo de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o.","id":2091931,"corpo":"<p align=justify>da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de\r\neconomia mista e as demais entidades controladas\r\ndireta ou indiretamente pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291394,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/594234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o texto do Editorial da Folha de S. Paulo, de 4\/9\/2012, foi transcrito com erro gramatical.","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594242,"hashId":"f10e90416cef3c37f17561282a0b3c8b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o texto do Editorial da Folha de\r\nS. Paulo, de 4\/9\/2012, foi transcrito com <U>erro<\/U> gramatical.<\/p>","resposta":2091969,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A julgar pelo comunicado do Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria (Copom), est\u00e1 no fim o ciclo de cortes na taxa b\u00e1sica de juros da economia. A redu\u00e7\u00e3o de meio ponto percentual, que levou a Selic a 7,5%, n\u00edvel mais baixo da hist\u00f3ria, pode ter sido a \u00faltima de uma s\u00e9rie iniciada em agosto de 2011.","id":2091967,"corpo":"<p align=justify>A julgar pelo comunicado do Comit\u00ea de Pol\u00edtica\r\nMonet\u00e1ria (Copom), est\u00e1 no fim o ciclo de cortes na\r\ntaxa b\u00e1sica de juros da economia. A redu\u00e7\u00e3o de meio\r\nponto percentual, que levou a Selic a 7,5%, n\u00edvel mais\r\nbaixo da hist\u00f3ria, pode ter sido a \u00faltima de uma s\u00e9rie\r\niniciada em agosto de 2011.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao cabo de um ano, o Banco Central (BC) diminuiu os juros b\u00e1sicos em cinco pontos, e, a partir de agora, segundo o Copom, novos cortes dever\u00e3o ser conduzidos com a m\u00e1xima parcim\u00f4nia.","id":2091968,"corpo":"<p align=justify>Ao cabo de um ano, o Banco Central (BC) diminuiu\r\nos juros b\u00e1sicos em cinco pontos, e, a partir de\r\nagora, segundo o Copom, novos cortes dever\u00e3o ser\r\nconduzidos com a m\u00e1xima parcim\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia adotada pelo BC nesse per\u00edodo invalidou o argumento cl\u00e1ssico segundo cujos juros no Brasil n\u00e3o poderiam cair a n\u00edveis mais razo\u00e1veis sem desestabilizar a economia.","id":2091969,"corpo":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia adotada pelo BC nesse per\u00edodo invalidou\r\no argumento cl\u00e1ssico segundo cujos juros no Brasil\r\nn\u00e3o poderiam cair a n\u00edveis mais razo\u00e1veis sem\r\ndesestabilizar a economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teve papel importante nesse resultado o cen\u00e1rio externo de forte contra\u00e7\u00e3o, que levou o BC a projetar um quadro de desacelera\u00e7\u00e3o interna, com redu\u00e7\u00e3o dos riscos inflacion\u00e1rios de curto prazo.","id":2091970,"corpo":"<p align=justify>Teve papel importante nesse resultado o cen\u00e1rio\r\nexterno de forte contra\u00e7\u00e3o, que levou o BC a projetar\r\num quadro de desacelera\u00e7\u00e3o interna, com redu\u00e7\u00e3o\r\ndos riscos inflacion\u00e1rios de curto prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As incertezas sobre a retomada do crescimento n\u00e3o foram ainda debeladas. O PIB do segundo trimestre mostrou nova queda dos investimentos, e o cr\u00e9dito ao consumo j\u00e1 n\u00e3o desempenha o mesmo papel impulsionador do passado.","id":2091971,"corpo":"<p align=justify>As incertezas sobre a retomada do crescimento n\u00e3o\r\nforam ainda debeladas. O PIB do segundo trimestre\r\nmostrou nova queda dos investimentos, e o cr\u00e9dito\r\nao consumo j\u00e1 n\u00e3o desempenha o mesmo papel\r\nimpulsionador do passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291396,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/594242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to paragraph 1,","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594254,"hashId":"8121612c5ca7f268396ff9be665741e4","enunciado":"<p align=justify>According to paragraph 1,<\/p>","resposta":2092030,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infrastructure has been privatized.","id":2092027,"corpo":"<p align=justify>infrastructure has been privatized.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tough spending choices have been made.","id":2092028,"corpo":"<p align=justify>tough spending choices have been made.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faster economic growth might come about this year.","id":2092029,"corpo":"<p align=justify>faster economic growth might come about this year.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tax evasion has been decreasing.","id":2092030,"corpo":"<p align=justify>tax evasion has been decreasing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tax revenues could have risen.","id":2092031,"corpo":"<p align=justify>tax revenues could have risen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291398,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17030\/11.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/594254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to paragraph 2, the strikers\u00b4demands","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594255,"hashId":"ac68b87f2060c6bafd7f15722c9656a5","enunciado":"<p align=justify>According to paragraph 2, the strikers\u00b4demands<\/p>","resposta":2092034,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have been met.","id":2092032,"corpo":"<p align=justify>have been met.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"might shrink the government&#39;s salary bill.","id":2092033,"corpo":"<p align=justify>might shrink the government&#39;s salary bill.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"would increase the government&#39;s salary bill.","id":2092034,"corpo":"<p align=justify>would increase the government&#39;s salary bill.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"must slash the government\u00b4s salary bill.","id":2092035,"corpo":"<p align=justify>must slash the government\u00b4s salary bill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"may be promptly met by the current administration.","id":2092036,"corpo":"<p align=justify>may be promptly met by the current administration.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291398,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17030\/11.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/594255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva que n\u00e3o representa fundamento, nem objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594264,"hashId":"2b3c130bc855dd564c52cd5ca7e6efb9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a assertiva que n\u00e3o representa fundamento, nem\r\nobjetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:<\/p>","resposta":2092080,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.","id":2092077,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cidadania.","id":2092078,"corpo":"<p align=justify>A cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia do desenvolvimento nacional.","id":2092079,"corpo":"<p align=justify>A garantia do desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade de imprensa.","id":2092080,"corpo":"<p align=justify>A liberdade de imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.","id":2092081,"corpo":"<p align=justify>Os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291401,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/594264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. Normas constitucionais de efic\u00e1cia limitada s\u00e3o de aplicabilidade mediata e reduzida, tamb\u00e9m conhecida como de aplicabilidade diferida. II. Normas constitucionais de efic\u00e1cia plena e aplicabilidade direta, imediata e integral, s\u00e3o tamb\u00e9m conhecidas como normas autoaplic\u00e1veis. III. Normas constitucionais de efic\u00e1cia contida ou prospectiva t\u00eam aplicabilidade direta e imediata, mas possivelmente n\u00e3o integral, e s\u00e3o tamb\u00e9m conhecidas como de efic\u00e1cia redut\u00edvel ou restring\u00edvel, apesar de sua aplicabilidade plena.","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594265,"hashId":"5f05e98143e1766e6bbfa277fa27b24b","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 aplicabilidade das normas constitucionais,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>\r\nI. Normas constitucionais de efic\u00e1cia limitada s\u00e3o de\r\naplicabilidade mediata e reduzida, tamb\u00e9m conhecida\r\ncomo de aplicabilidade diferida.<\/p>\r\nII. Normas constitucionais de efic\u00e1cia plena e\r\naplicabilidade direta, imediata e integral, s\u00e3o tamb\u00e9m\r\nconhecidas como normas autoaplic\u00e1veis.<\/p>\r\nIII. Normas constitucionais de efic\u00e1cia contida ou\r\nprospectiva t\u00eam aplicabilidade direta e imediata, mas\r\npossivelmente n\u00e3o integral, e s\u00e3o tamb\u00e9m conhecidas\r\ncomo de efic\u00e1cia redut\u00edvel ou restring\u00edvel, apesar de\r\nsua aplicabilidade plena.<\/p>","resposta":2092086,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":2092082,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":2092083,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e II est\u00e3o corretas.","id":2092084,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":2092085,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2092086,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291401,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/594265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos sociais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve, corretamente, direito dos trabalhadores urbanos e rurais:","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594267,"hashId":"b8fd47661cd363c1434538ee721f3f6c","enunciado":"<p align=justify>Considerando os direitos sociais estabelecidos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que descreve, corretamente, direito dos\r\ntrabalhadores urbanos e rurais:<\/p>","resposta":2092094,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o seguro-desemprego, em caso de desemprego volunt\u00e1rio.","id":2092092,"corpo":"<p align=justify>o seguro-desemprego, em caso de desemprego\r\nvolunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igualdade de direito entre o trabalhador, exceto o trabalhador avulso em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00ednculo permanente.","id":2092093,"corpo":"<p align=justify>igualdade de direito entre o trabalhador, exceto o\r\ntrabalhador avulso em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00ednculo permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o, na forma da lei, em face da automa\u00e7\u00e3o.","id":2092094,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o, na forma da lei, em face da automa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repouso semanal remunerado obrigatoriamente aos domingos, exceto para servi\u00e7os permanentes.","id":2092095,"corpo":"<p align=justify>repouso semanal remunerado obrigatoriamente aos\r\ndomingos, exceto para servi\u00e7os permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados, vinculada \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o.","id":2092096,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados, vinculada \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291401,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/594267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, quanto \u00e0 compet\u00eancia federativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594273,"hashId":"c4c7ea22bc93f5f1a134aeb61a5dc940","enunciado":"<p align=justify>A respeito da classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, quanto\r\n\u00e0 compet\u00eancia federativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2092122,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os de compet\u00eancia privativa s\u00e3o de titularidade de determinada \u00f3rbita federativa.","id":2092122,"corpo":"<p align=justify>Os de compet\u00eancia privativa s\u00e3o de titularidade de\r\ndeterminada \u00f3rbita federativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os de compet\u00eancia comum s\u00e3o aqueles atribu\u00eddos a um ou mais entes federativos.","id":2092123,"corpo":"<p align=justify>Os de compet\u00eancia comum s\u00e3o aqueles atribu\u00eddos a\r\num ou mais entes federativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser diferenciados entre os de compet\u00eancia comum e os de compet\u00eancia privativa.","id":2092124,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser diferenciados\r\nentre os de compet\u00eancia comum e os de compet\u00eancia\r\nprivativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser diferenciados em vista do ente federativo que os titulariza.","id":2092125,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser diferenciados em\r\nvista do ente federativo que os titulariza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 compet\u00eancia federativa \u00e9 relevante para identificar o ente que dever\u00e1 assumir a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e irrelevante quanto a compet\u00eancia legislativa correspondente.","id":2092126,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 compet\u00eancia federativa \u00e9\r\nrelevante para identificar o ente que dever\u00e1 assumir\r\na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e irrelevante quanto a\r\ncompet\u00eancia legislativa correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291402,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/594273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento nas Leis n. 8.666\/93, 10.683\/03 e no Decreto-Lei n. 200\/67, assinale a assertiva incorreta.","provas":[{"id":17050,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9488},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-saude","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Sa\u00fade - 2012"},{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"},{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":17037,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social","id":9485},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-gestao-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Gest\u00e3o Social - 2012"},{"id":17049,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia","id":9487},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-previdencia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Previd\u00eancia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":594275,"hashId":"c9fb77f96c353c5521cd8263db2587b6","enunciado":"<p align=justify>Com fundamento nas Leis n. 8.666\/93, 10.683\/03 e no\r\nDecreto-Lei n. 200\/67, assinale a assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092132,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Reforma Administrativa brasileira teve in\u00edcio com a retomada da democracia ap\u00f3s o golpe militar de 1964.","id":2092132,"corpo":"<p align=justify>A Reforma Administrativa brasileira teve in\u00edcio com a\r\nretomada da democracia ap\u00f3s o golpe militar de 1964.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As entidades compreendidas na Administra\u00e7\u00e3o Indireta vinculam-se ao Minist\u00e9rio em cuja \u00e1rea de compet\u00eancia estiver enquadrada sua principal atividade.","id":2092133,"corpo":"<p align=justify>As entidades compreendidas na Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta vinculam-se ao Minist\u00e9rio em cuja \u00e1rea\r\nde compet\u00eancia estiver enquadrada sua principal\r\natividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui-se na \u00e1rea de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, dentre outros assuntos, a administra\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":2092134,"corpo":"<p align=justify>Inclui-se na \u00e1rea de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio do\r\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, dentre outros\r\nassuntos, a administra\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento licitat\u00f3rio previsto na lei de licita\u00e7\u00f5es (Lei n. 8.666\/93) caracteriza ato administrativo formal, seja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":2092135,"corpo":"<p align=justify>O procedimento licitat\u00f3rio previsto na lei de licita\u00e7\u00f5es\r\n(Lei n. 8.666\/93) caracteriza ato administrativo formal,\r\nseja ele praticado em qualquer esfera da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds figuram como o primeiro crit\u00e9rio de prefer\u00eancia, no desempate, nas licita\u00e7\u00f5es realizadas em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.","id":2092136,"corpo":"<p align=justify>Os bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds figuram como\r\no primeiro crit\u00e9rio de prefer\u00eancia, no desempate, nas\r\nlicita\u00e7\u00f5es realizadas em igualdade de condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291402,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 200\/67","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422420,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-200-67"},{"nome_clean":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Da Administra\u00e7\u00e3o Federal","pai":422420,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422421,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-da-administracao-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/594275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as presta\u00e7\u00f5es do assegurado no Regime Geral de Previd\u00eancia Social-RGPS (Lei n. 8.213, de 24 de julho de 1991) devidas inclusive em raz\u00e3o de eventos decorrentes de acidente do trabalho, expressas em benef\u00edcios e servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594287,"hashId":"2392715d209f85ee42760a35792d26b6","enunciado":"<p align=justify>Sobre as presta\u00e7\u00f5es do assegurado no Regime Geral de\r\nPrevid\u00eancia Social-RGPS (Lei n. 8.213, de 24 de julho de\r\n1991) devidas inclusive em raz\u00e3o de eventos decorrentes\r\nde acidente do trabalho, expressas em benef\u00edcios e\r\nservi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092192,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposentadoria por tempo de servi\u00e7o.","id":2092192,"corpo":"<p align=justify>Aposentadoria por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio-maternidade.","id":2092193,"corpo":"<p align=justify>Sal\u00e1rio-maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-acidente.","id":2092194,"corpo":"<p align=justify>Aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposentadoria por idade.","id":2092195,"corpo":"<p align=justify>Aposentadoria por idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aposentadoria por invalidez.","id":2092196,"corpo":"<p align=justify>Aposentadoria por invalidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291403,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/594287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao signifi cado do princ\u00edpio de Matricialidade Sociofamiliar, na Norma Operacional B\u00e1sica de Assist\u00eancia Social \u2013 NOBAS, 2004, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594291,"hashId":"36844baf5cfbe68f615b788919321de3","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao signifi cado do princ\u00edpio de\r\nMatricialidade Sociofamiliar, na Norma Operacional\r\nB\u00e1sica de Assist\u00eancia Social \u2013 NOBAS, 2004, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092216,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia \u00e9 o n\u00facleo social b\u00e1sico de acolhida, conv\u00edvio, autonomia, sustentabilidade e protagonismo social.","id":2092212,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia \u00e9 o n\u00facleo social b\u00e1sico de acolhida, conv\u00edvio,\r\nautonomia, sustentabilidade e protagonismo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defesa do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar, na prote\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia social, supera o conceito de fam\u00edlia como unidade econ\u00f4mica, mera refer\u00eancia de c\u00e1lculo de rendimento per capita, e a entende como n\u00facleo afetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos, de alian\u00e7a ou afi nidade, que circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e m\u00fatuas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o e de g\u00eanero.","id":2092213,"corpo":"<p align=justify>A defesa do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar, na prote\u00e7\u00e3o\r\nde assist\u00eancia social, supera o conceito de fam\u00edlia\r\ncomo unidade econ\u00f4mica, mera refer\u00eancia de c\u00e1lculo\r\nde rendimento per capita, e a entende como n\u00facleo\r\nafetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos, de alian\u00e7a\r\nou afi nidade, que circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas\r\ne m\u00fatuas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o\r\ne de g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia deve ser apoiada e ter acesso a condi\u00e7\u00f5es para responder ao seu papel no sustento, na guarda e na educa\u00e7\u00e3o de suas crian\u00e7as e adolescentes, bem como, na prote\u00e7\u00e3o de seus idosos e portadores de defi ci\u00eancia.","id":2092214,"corpo":"<p align=justify>A fam\u00edlia deve ser apoiada e ter acesso a condi\u00e7\u00f5es\r\npara responder ao seu papel no sustento, na guarda\r\ne na educa\u00e7\u00e3o de suas crian\u00e7as e adolescentes, bem\r\ncomo, na prote\u00e7\u00e3o de seus idosos e portadores de\r\ndefi ci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fortalecimento de possibilidades de conv\u00edvio, educa\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o social, na pr\u00f3pria fam\u00edlia, n\u00e3o restringe as responsabilidades p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o social para com os indiv\u00edduos e a sociedade.","id":2092215,"corpo":"<p align=justify>O fortalecimento de possibilidades de conv\u00edvio,\r\neduca\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o social, na pr\u00f3pria fam\u00edlia, n\u00e3o\r\nrestringe as responsabilidades p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial para com os indiv\u00edduos e a sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os m\u00faltiplos fatores sociais e econ\u00f4micos, que levam o indiv\u00edduo e a fam\u00edlia a uma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, risco pessoal e social orientam a prote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social.","id":2092216,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00faltiplos fatores sociais e econ\u00f4micos, que\r\nlevam o indiv\u00edduo e a fam\u00edlia a uma situa\u00e7\u00e3o de\r\nvulnerabilidade, risco pessoal e social orientam a\r\nprote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291404,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/594291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s diretrizes de trabalho na \u00e1rea da Sa\u00fade do Idoso, do Pacto pela Sa\u00fade (Portaria n. 399, de 22 de fevereiro de 2006), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594293,"hashId":"1f4786c44d6bb081283c648dab204d16","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s diretrizes de trabalho na \u00e1rea da\r\nSa\u00fade do Idoso, do Pacto pela Sa\u00fade (Portaria n. 399,\r\nde 22 de fevereiro de 2006), assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092222,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envelhecimento saud\u00e1vel.","id":2092222,"corpo":"<p align=justify>Envelhecimento saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o integral e integrada \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa.","id":2092223,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o integral e integrada \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provimento de recursos capazes de assegurar qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa.","id":2092224,"corpo":"<p align=justify>Provimento de recursos capazes de assegurar\r\nqualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":2092225,"corpo":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acolhimento preferencial em unidades de sa\u00fade, respeitado o crit\u00e9rio de risco.","id":2092226,"corpo":"<p align=justify>O acolhimento preferencial em unidades de sa\u00fade,\r\nrespeitado o crit\u00e9rio de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291404,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/594293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos objetivos de Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no Pacto pela Sa\u00fade (Portaria n. 399, de 22 de fevereiro de 2006), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594294,"hashId":"b5e1194f0f0c90d03a85bc80c409b85f","enunciado":"<p align=justify>No que tange aos objetivos de Fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, no Pacto pela Sa\u00fade (Portaria n. 399, de 22 de\r\nfevereiro de 2006), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2092231,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assumir a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica como priorit\u00e1ria, devendo seu desenvolvimento considerar as diferen\u00e7as regionais.","id":2092227,"corpo":"<p align=justify>Assumir a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica como priorit\u00e1ria,\r\ndevendo seu desenvolvimento considerar as diferen\u00e7as\r\nregionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consolidar e qualifi car a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica nos pequenos e m\u00e9dios munic\u00edpios.","id":2092228,"corpo":"<p align=justify>Consolidar e qualifi car a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica\r\nnos pequenos e m\u00e9dios munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ampliar e qualifi car a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica nos grandes centros urbanos.","id":2092229,"corpo":"<p align=justify>Ampliar e qualifi car a estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica nos\r\ngrandes centros urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implantar o processo de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com vistas \u00e0 qualifi ca\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o centralizada.","id":2092230,"corpo":"<p align=justify>Implantar o processo de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o\r\nda Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com vistas \u00e0 qualifi ca\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o\r\ncentralizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprimorar a inser\u00e7\u00e3o dos profi ssionais da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nas redes locais de sa\u00fade, por meio de v\u00ednculos de trabalho que favore\u00e7am o provimento e fi xa\u00e7\u00e3o dos profi ssionais.","id":2092231,"corpo":"<p align=justify>Aprimorar a inser\u00e7\u00e3o dos profi ssionais da Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica nas redes locais de sa\u00fade, por meio de\r\nv\u00ednculos de trabalho que favore\u00e7am o provimento e\r\nfi xa\u00e7\u00e3o dos profi ssionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291404,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/594294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos objetivos do Pacto Pela Vida (Portaria n. 399, Pacto pela Sa\u00fade, de 22 de fevereiro de 2006), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594295,"hashId":"f5151fe9c193ca3e7ad6543318084210","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos objetivos do Pacto Pela Vida (Portaria n. 399,\r\nPacto pela Sa\u00fade, de 22 de fevereiro de 2006), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2092233,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostrar a sa\u00fade como direito de cidadania e o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como sistema p\u00fablico universal garantidor desses direitos.","id":2092232,"corpo":"<p align=justify>Mostrar a sa\u00fade como direito de cidadania e o\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como sistema p\u00fablico\r\nuniversal garantidor desses direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consolidar e qualifi car a estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia como modelo de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade e como centro ordenador das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":2092233,"corpo":"<p align=justify>Consolidar e qualifi car a estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia como modelo de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade e\r\ncomo centro ordenador das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcan\u00e7ar, no curto prazo, a regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n. 29, pelo Congresso Nacional.","id":2092234,"corpo":"<p align=justify>Alcan\u00e7ar, no curto prazo, a regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda\r\nConstitucional n. 29, pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir, no longo prazo, o incremento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e fi nanceiros para a sa\u00fade.","id":2092235,"corpo":"<p align=justify>Garantir, no longo prazo, o incremento dos recursos\r\nor\u00e7ament\u00e1rios e fi nanceiros para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprovar o or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), composto pelos or\u00e7amentos das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o, explicitando o compromisso de cada uma delas.","id":2092236,"corpo":"<p align=justify>Aprovar o or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS), composto pelos or\u00e7amentos das tr\u00eas esferas\r\nde gest\u00e3o, explicitando o compromisso de cada uma\r\ndelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291404,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/594295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inadmissibilidade das comunica\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00f5es das disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defi ci\u00eancia, de 13 de dezembro de 2006 (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 ONU), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594298,"hashId":"39d30d93b4efaaa32f691b9a4644f940","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inadmissibilidade das comunica\u00e7\u00f5es de\r\nviola\u00e7\u00f5es das disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos\r\ndas Pessoas com Defi ci\u00eancia, de 13 de dezembro de\r\n2006 (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 ONU), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092249,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a comunica\u00e7\u00e3o estiver precariamente fundamentada ou n\u00e3o for sufi cientemente substanciada.","id":2092247,"corpo":"<p align=justify>Quando a comunica\u00e7\u00e3o estiver precariamente fundamentada\r\nou n\u00e3o for sufi cientemente substanciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a comunica\u00e7\u00e3o constituir um abuso do direito de submeter tais comunica\u00e7\u00f5es ou for incompat\u00edvel com as disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o.","id":2092248,"corpo":"<p align=justify>Quando a comunica\u00e7\u00e3o constituir um abuso do direito\r\nde submeter tais comunica\u00e7\u00f5es ou for incompat\u00edvel\r\ncom as disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a comunica\u00e7\u00e3o for imput\u00e1vel a quem deu causa (indiv\u00edduo ou grupos).","id":2092249,"corpo":"<p align=justify>Quando a comunica\u00e7\u00e3o for imput\u00e1vel a quem deu\r\ncausa (indiv\u00edduo ou grupos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o tenham sido esgotados todos os recursos internos dispon\u00edveis, salvo no caso em que a tramita\u00e7\u00e3o desses recursos se prolongue injustifi cadamente ou seja improv\u00e1vel que se obtenha com eles solu\u00e7\u00e3o efetiva.","id":2092250,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o tenham sido esgotados todos os\r\nrecursos internos dispon\u00edveis, salvo no caso em\r\nque a tramita\u00e7\u00e3o desses recursos se prolongue\r\ninjustifi cadamente ou seja improv\u00e1vel que se obtenha\r\ncom eles solu\u00e7\u00e3o efetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a mesma mat\u00e9ria j\u00e1 tenha sido examinada pelo Comit\u00ea ou tenha sido ou estiver sendo examinada sob outro procedimento de investiga\u00e7\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o internacional.","id":2092251,"corpo":"<p align=justify>Quando a mesma mat\u00e9ria j\u00e1 tenha sido examinada\r\npelo Comit\u00ea ou tenha sido ou estiver sendo examinada\r\nsob outro procedimento de investiga\u00e7\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o\r\ninternacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291404,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396529,"slug":"legislacao-federal-legislacao-sobre-portadores-de-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/594298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Estado, pol\u00edticas sociais e movimentos sociais, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594301,"hashId":"fbbfbaae51eb6cdc924ead15bfa1d6a1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Estado, pol\u00edticas sociais e\r\nmovimentos sociais, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092266,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os movimentos sociais foram os protagonistas da luta contra a ditadura militar e pela democratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, e exigiam do Estado n\u00e3o apenas participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no processo decis\u00f3rio das pol\u00edticas p\u00fablicas, mas o responsabilizavam pela situa\u00e7\u00e3o de precariedade em que vivia a maioria da popula\u00e7\u00e3o.","id":2092262,"corpo":"<p align=justify>Os movimentos sociais foram os protagonistas da luta\r\ncontra a ditadura militar e pela democratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds,\r\ne exigiam do Estado n\u00e3o apenas participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\r\nno processo decis\u00f3rio das pol\u00edticas p\u00fablicas, mas o\r\nresponsabilizavam pela situa\u00e7\u00e3o de precariedade em\r\nque vivia a maioria da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A d\u00e9cada de 1980 foi caracterizada pelos novos movimentos sociais, isto \u00e9, um novo tipo de express\u00e3o dos trabalhadores, que poderia ser contrastado com o libert\u00e1rio, das primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo, ou com o populista ap\u00f3s 1945.","id":2092263,"corpo":"<p align=justify>A d\u00e9cada de 1980 foi caracterizada pelos novos\r\nmovimentos sociais, isto \u00e9, um novo tipo de express\u00e3o\r\ndos trabalhadores, que poderia ser contrastado com o\r\nlibert\u00e1rio, das primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo, ou com o\r\npopulista ap\u00f3s 1945.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de reorganiza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edticas em meados da d\u00e9cada de 1980 nos legou a Nova Rep\u00fablica e um acirrado debate em torno da concep\u00e7\u00e3o de democracia e consequentemente da natureza da participa\u00e7\u00e3o popular no interior do Estado.","id":2092264,"corpo":"<p align=justify>O processo de reorganiza\u00e7\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edticas\r\nem meados da d\u00e9cada de 1980 nos legou a Nova\r\nRep\u00fablica e um acirrado debate em torno da\r\nconcep\u00e7\u00e3o de democracia e consequentemente\r\nda natureza da participa\u00e7\u00e3o popular no interior do\r\nEstado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria dos movimentos sociais na d\u00e9cada de 1990 n\u00e3o manteve a radicalidade caracter\u00edstica dos anos 1980, apesar de n\u00e3o terem sido amenizadas as p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de vida. As manifesta\u00e7\u00f5es populares foram redefi nidas, se aproximando da forma de campanhas, cujos principais protagonistas s\u00e3o as ONGs.","id":2092265,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos movimentos sociais na d\u00e9cada de\r\n1990 n\u00e3o manteve a radicalidade caracter\u00edstica dos\r\nanos 1980, apesar de n\u00e3o terem sido amenizadas\r\nas p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de vida. As manifesta\u00e7\u00f5es\r\npopulares foram redefi nidas, se aproximando da\r\nforma de campanhas, cujos principais protagonistas\r\ns\u00e3o as ONGs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A luta pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais no cen\u00e1rio do neoliberalismo n\u00e3o encontrou barreiras estruturais uma vez que a proposta de reforma do Estado encaminhada pelos governos desmonta o que foi conquistado, no caso do Brasil, no final da d\u00e9cada de 1980.","id":2092266,"corpo":"<p align=justify>A luta pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais no cen\u00e1rio\r\ndo neoliberalismo n\u00e3o encontrou barreiras estruturais\r\numa vez que a proposta de reforma do Estado\r\nencaminhada pelos governos desmonta o que foi\r\nconquistado, no caso do Brasil, no final da d\u00e9cada de\r\n1980.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291405,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398156,"slug":"servico-social-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/594301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a quest\u00e3o do Estado brasileiro e o surgimento dos espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594302,"hashId":"593ee0d0285cbe37238c410092e1377e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a quest\u00e3o do Estado brasileiro e o surgimento dos\r\nespa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092269,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, os espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais ganham centralidade e com isso a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2092267,"corpo":"<p align=justify>A partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, os espa\u00e7os p\u00fablicos\r\nn\u00e3o estatais ganham centralidade e com isso a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade civil na administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais passaram a exigir do aparato estatal uma mudan\u00e7a estrutural, pol\u00edtica e cultural.","id":2092268,"corpo":"<p align=justify>Os espa\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o estatais passaram a exigir\r\ndo aparato estatal uma mudan\u00e7a estrutural, pol\u00edtica e\r\ncultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O debate sobre um novo paradigma estatal surge num momento no qual se percebe o fortalecimento dos partidos pol\u00edticos em representarem seus ideais e os de seus partid\u00e1rios.","id":2092269,"corpo":"<p align=justify>O debate sobre um novo paradigma estatal surge num\r\nmomento no qual se percebe o fortalecimento dos\r\npartidos pol\u00edticos em representarem seus ideais e os\r\nde seus partid\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As reivindica\u00e7\u00f5es das esferas p\u00fablicas n\u00e3o estatais buscavam um canal entre governantes e governados para a participa\u00e7\u00e3o ativa destes na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que o afetam, um canal maior de di\u00e1logo na rela\u00e7\u00e3o sociedade\/Estado.","id":2092270,"corpo":"<p align=justify>As reivindica\u00e7\u00f5es das esferas p\u00fablicas n\u00e3o estatais\r\nbuscavam um canal entre governantes e governados\r\npara a participa\u00e7\u00e3o ativa destes na formula\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas p\u00fablicas que o afetam, um canal maior de\r\ndi\u00e1logo na rela\u00e7\u00e3o sociedade\/Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os debates sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a sociedade no Brasil, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ganham relev\u00e2ncia conceitos como: espa\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o estatal, participa\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o social, controle social, governan\u00e7a e governabilidade, entre outros.","id":2092271,"corpo":"<p align=justify>Os debates sobre a rela\u00e7\u00e3o entre o Estado e a\r\nsociedade no Brasil, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988,\r\nganham relev\u00e2ncia conceitos como: espa\u00e7o p\u00fablico\r\nn\u00e3o estatal, participa\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, inclus\u00e3o\r\nsocial, controle social, governan\u00e7a e governabilidade,\r\nentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291405,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/594302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a tem\u00e1tica Associativismo Local assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594307,"hashId":"93f2b8b00e559dbda2b116aa9f97f6b8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a tem\u00e1tica Associativismo Local assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092296,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As formas hist\u00f3ricas do associativismo brasileiro est\u00e3o presentes e entrela\u00e7adas a pr\u00e1ticas associativas que, por um lado, est\u00e3o baseadas em rela\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas de poder e, por outro, fi ncadas em condi\u00e7\u00f5es partilhadas de media\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":2092292,"corpo":"<p align=justify>As formas hist\u00f3ricas do associativismo brasileiro est\u00e3o\r\npresentes e entrela\u00e7adas a pr\u00e1ticas associativas\r\nque, por um lado, est\u00e3o baseadas em rela\u00e7\u00f5es assim\u00e9tricas\r\nde poder e, por outro, fi ncadas em condi\u00e7\u00f5es\r\npartilhadas de media\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas associativas da sociedade brasileira ganharam especial relevo diante do processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais da d\u00e9cada de 1980 que confeririam \u00e0 sociedade civil uma expressiva densidade associativa embebida no ide\u00e1rio de luta por direitos e cidadania.","id":2092293,"corpo":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas associativas da sociedade brasileira\r\nganharam especial relevo diante do processo de\r\nmobiliza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais\r\nda d\u00e9cada de 1980 que confeririam \u00e0 sociedade civil\r\numa expressiva densidade associativa embebida no\r\nide\u00e1rio de luta por direitos e cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o hist\u00f3rica das pr\u00e1ticas de associa\u00e7\u00e3o, a preexist\u00eancia de heran\u00e7a associativa, tem sido associada a maiores possibilidades de constru\u00e7\u00e3o de capital social e de consequente desempenho institucional.","id":2092294,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o hist\u00f3rica das pr\u00e1ticas de associa\u00e7\u00e3o,\r\na preexist\u00eancia de heran\u00e7a associativa, tem sido\r\nassociada a maiores possibilidades de constru\u00e7\u00e3o\r\nde capital social e de consequente desempenho\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o do ativismo civil expressa na participa\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos em movimentos associativos, seja ele o associativismo civil, seja o partid\u00e1rio ou o sindical, tem demonstrado impactos diretos sobre propostas de pol\u00edticas p\u00fablicas elaboradas com a participa\u00e7\u00e3o social.","id":2092295,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o do ativismo civil expressa na participa\u00e7\u00e3o\r\nde indiv\u00edduos em movimentos associativos, seja ele\r\no associativismo civil, seja o partid\u00e1rio ou o sindical,\r\ntem demonstrado impactos diretos sobre propostas\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas elaboradas com a participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e dos atores locais presentes nas esferas p\u00fablicas de delibera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 fundamental ao reconhecimento das potenciais repercuss\u00f5es da cultura pol\u00edtica para o processo participativo.","id":2092296,"corpo":"<p align=justify>O padr\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e dos atores\r\nlocais presentes nas esferas p\u00fablicas de delibera\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o \u00e9 fundamental ao reconhecimento das potenciais\r\nrepercuss\u00f5es da cultura pol\u00edtica para o processo\r\nparticipativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291405,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sociedade civil e movimentos sociais","oab":false,"nome":"Sociedade civil e movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398162,"slug":"servico-social-sociedade-civil-e-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/594307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Quest\u00e3o Social e o Surgimento das Pol\u00edticas Sociais, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594321,"hashId":"e5349e0feba50bc26491bd08181a110e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Quest\u00e3o Social e o Surgimento\r\ndas Pol\u00edticas Sociais, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":2092364,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa Fome Zero colocou em evid\u00eancia a pobreza na sociedade brasileira e trouxe para o debate p\u00fablico a problem\u00e1tica da pobreza e da fome como quest\u00f5es p\u00fablicas, que se confi guraram como alvo de articula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas emergenciais e espec\u00edfi cas de pol\u00edticas estruturais.","id":2092362,"corpo":"<p align=justify>O Programa Fome Zero colocou em evid\u00eancia a\r\npobreza na sociedade brasileira e trouxe para o debate\r\np\u00fablico a problem\u00e1tica da pobreza e da fome como\r\nquest\u00f5es p\u00fablicas, que se confi guraram como alvo de\r\narticula\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas emergenciais e espec\u00edfi cas\r\nde pol\u00edticas estruturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa Fome Zero emergiu em um contexto pol\u00edtico de profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e de altera\u00e7\u00f5es na prote\u00e7\u00e3o social destinada particularmente aos segmentos populacionais em situa\u00e7\u00e3o de maior risco e vulnerabilidade social, no qual a pobreza e a desigualdade social foram abordadas como quest\u00f5es de fi lantropia e solidariedade social.","id":2092363,"corpo":"<p align=justify>O Programa Fome Zero emergiu em um contexto pol\u00edtico\r\nde profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias e de altera\u00e7\u00f5es\r\nna prote\u00e7\u00e3o social destinada particularmente\r\naos segmentos populacionais em situa\u00e7\u00e3o de maior\r\nrisco e vulnerabilidade social, no qual a pobreza e a\r\ndesigualdade social foram abordadas como quest\u00f5es\r\nde fi lantropia e solidariedade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Fome Zero possibilita a vincula\u00e7\u00e3o entre a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e a necessidade de repensar a a\u00e7\u00e3o do Estado sem, no entanto, basear-se nos princ\u00edpios que t\u00eam por base a transversalidade e intersetorialidade das a\u00e7\u00f5es estatais.","id":2092364,"corpo":"<p align=justify>O Programa Fome Zero possibilita a vincula\u00e7\u00e3o entre\r\na Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional e a\r\nnecessidade de repensar a a\u00e7\u00e3o do Estado sem, no\r\nentanto, basear-se nos princ\u00edpios que t\u00eam por base\r\na transversalidade e intersetorialidade das a\u00e7\u00f5es\r\nestatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto Fome Zero foi anunciado como parte de um projeto pol\u00edtico que tinha como horizonte a mudan\u00e7a do modelo de desenvolvimento ent\u00e3o vigente no sentido de colocar a universaliza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de direitos na centralidade da agenda do governo.","id":2092365,"corpo":"<p align=justify>O projeto Fome Zero foi anunciado como parte de um\r\nprojeto pol\u00edtico que tinha como horizonte a mudan\u00e7a\r\ndo modelo de desenvolvimento ent\u00e3o vigente no\r\nsentido de colocar a universaliza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o de\r\ndireitos na centralidade da agenda do governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Programa Fome Zero foi formulado a partir de um conjunto de for\u00e7as que enfatiza a import\u00e2ncia do Estado nas pol\u00edticas sociais, na dire\u00e7\u00e3o de universalizar pol\u00edticas para promover cidadania.","id":2092366,"corpo":"<p align=justify>O Programa Fome Zero foi formulado a partir de\r\num conjunto de for\u00e7as que enfatiza a import\u00e2ncia\r\ndo Estado nas pol\u00edticas sociais, na dire\u00e7\u00e3o de\r\nuniversalizar pol\u00edticas para promover cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291407,"enunciado":"","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/594321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da compreens\u00e3o de pol\u00edticas sociais como interven\u00e7\u00f5es estatais condicionadas pela demanda existente e pelo contexto hist\u00f3rico no qual emergem, julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594323,"hashId":"e5d1bf33bb6e3b551aae134b0e7b4e97","enunciado":"<p align=justify>A partir da compreens\u00e3o de pol\u00edticas sociais como\r\ninterven\u00e7\u00f5es estatais condicionadas pela demanda\r\nexistente e pelo contexto hist\u00f3rico no qual emergem,\r\njulgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092372,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As diferentes formas assumidas pela prote\u00e7\u00e3o, desde o surgimento do Estado Moderno, podem ser, agrupadas em tr\u00eas modalidades principais: Assist\u00eancia Social, Seguro Social e o Estado do Bem-Estar Social. Essas modalidades predominaram conjuntamente como padr\u00e3o indistinto de interven\u00e7\u00e3o estatal no trato das quest\u00f5es sociais.","id":2092372,"corpo":"<p align=justify>As diferentes formas assumidas pela prote\u00e7\u00e3o,\r\ndesde o surgimento do Estado Moderno, podem ser,\r\nagrupadas em tr\u00eas modalidades principais: Assist\u00eancia\r\nSocial, Seguro Social e o Estado do Bem-Estar Social.\r\nEssas modalidades predominaram conjuntamente\r\ncomo padr\u00e3o indistinto de interven\u00e7\u00e3o estatal no trato\r\ndas quest\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas sociais que tiveram origem em um contexto rigidamente liberal no qual se negava a necessidade de interven\u00e7\u00e3o estatal nas quest\u00f5es de natureza social, sob a alega\u00e7\u00e3o da efi c\u00e1cia do mercado no trato dos problemas sociais emergentes, s\u00e3o conhecidas sob a designa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e inclu\u00edam o reconhecimento de uma necessidade e alguma proposta de alivi\u00e1-la.","id":2092373,"corpo":"<p align=justify>As pol\u00edticas sociais que tiveram origem em um contexto\r\nrigidamente liberal no qual se negava a necessidade\r\nde interven\u00e7\u00e3o estatal nas quest\u00f5es de natureza\r\nsocial, sob a alega\u00e7\u00e3o da efi c\u00e1cia do mercado no trato\r\ndos problemas sociais emergentes, s\u00e3o conhecidas\r\nsob a designa\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia Social e inclu\u00edam\r\no reconhecimento de uma necessidade e alguma\r\nproposta de alivi\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado do Bem-Estar Social prop\u00f5e uma rela\u00e7\u00e3o de cidadania plena, na qual o Estado est\u00e1 obrigado a fornecer a garantia de um m\u00ednimo vital a todos os cidad\u00e3os, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pens\u00e3o, seguro desemprego, etc.","id":2092374,"corpo":"<p align=justify>O Estado do Bem-Estar Social prop\u00f5e uma rela\u00e7\u00e3o\r\nde cidadania plena, na qual o Estado est\u00e1 obrigado\r\na fornecer a garantia de um m\u00ednimo vital a todos os\r\ncidad\u00e3os, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pens\u00e3o,\r\nseguro desemprego, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Seguro Social, forma assumida pela prote\u00e7\u00e3o social, \u00e9 fruto de um contexto social no qual a classe oper\u00e1ria \u00e9 reconhecida como ator qualifi cado na ordem pol\u00edtica e econ\u00f4mica e tem como caracter\u00edstica destinar-se \u00e0 cobertura da popula\u00e7\u00e3o assalariada com a qual se estabelece uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do tipo contratual","id":2092375,"corpo":"<p align=justify>O Seguro Social, forma assumida pela prote\u00e7\u00e3o social,\r\n\u00e9 fruto de um contexto social no qual a classe oper\u00e1ria\r\n\u00e9 reconhecida como ator qualifi cado na ordem pol\u00edtica\r\ne econ\u00f4mica e tem como caracter\u00edstica destinar-se\r\n\u00e0 cobertura da popula\u00e7\u00e3o assalariada com a qual se\r\nestabelece uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do tipo contratual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estado do Bem-Estar Social baseia-se em uma rela\u00e7\u00e3o de direito social inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de cidadania e, do ponto de vista institucional, implica uma organiza\u00e7\u00e3o nacional da pol\u00edtica social, na qual o Estado assume os \u00f4nus b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o e fi nanciamento do sistema.","id":2092376,"corpo":"<p align=justify>O Estado do Bem-Estar Social baseia-se em uma\r\nrela\u00e7\u00e3o de direito social inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de\r\ncidadania e, do ponto de vista institucional, implica\r\numa organiza\u00e7\u00e3o nacional da pol\u00edtica social, na qual\r\no Estado assume os \u00f4nus b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o e\r\nfi nanciamento do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291407,"enunciado":"","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/594323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Estado brasileiro e Prote\u00e7\u00e3o Social, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594327,"hashId":"44890b1f3b01973852a0c44e6f9ae30b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica Estado brasileiro e Prote\u00e7\u00e3o\r\nSocial, julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o\r\n<U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092395,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o social do Estado teve origem no aparecimento das classes oper\u00e1rias urbanas e no esfor\u00e7o de dar resposta aos confl itos que marcaram as rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho num contexto de crescente industrializa\u00e7\u00e3o.","id":2092392,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o social do Estado teve origem no\r\naparecimento das classes oper\u00e1rias urbanas e no\r\nesfor\u00e7o de dar resposta aos confl itos que marcaram\r\nas rela\u00e7\u00f5es entre capital e trabalho num contexto de\r\ncrescente industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social foi o termo usado para designar, no Brasil, durante as quatro primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, os problemas colocados, no cen\u00e1rio social e pol\u00edtico, pela classe trabalhadora.","id":2092393,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o social foi o termo usado para designar, no\r\nBrasil, durante as quatro primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo\r\nXX, os problemas colocados, no cen\u00e1rio social e\r\npol\u00edtico, pela classe trabalhadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o social do Estado, realizada na d\u00e9cada de 1930, caracterizou-se pela constitui\u00e7\u00e3o de caixas de seguro social, organizadas por setor econ\u00f4mico, fi nanciadas e geridas por empregados, empregadores e pelo Estado, as quais visavam proteger os trabalhadores e seus familiares de certos riscos coletivos.","id":2092394,"corpo":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o social do Estado, realizada\r\nna d\u00e9cada de 1930, caracterizou-se pela constitui\u00e7\u00e3o\r\nde caixas de seguro social, organizadas por setor\r\necon\u00f4mico, fi nanciadas e geridas por empregados,\r\nempregadores e pelo Estado, as quais visavam\r\nproteger os trabalhadores e seus familiares de certos\r\nriscos coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria da interven\u00e7\u00e3o social em prol dos \"pobres\" teve in\u00edcio em a\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es estatais.","id":2092395,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria da interven\u00e7\u00e3o social em prol dos \"pobres\"\r\nteve in\u00edcio em a\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es estatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A d\u00e9cada de 1930 assiste \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Legi\u00e3o Brasileira da Assist\u00eancia (LBA) e do Conselho Nacional de Servi\u00e7o Social (CNSS).","id":2092396,"corpo":"<p align=justify>A d\u00e9cada de 1930 assiste \u00e0 cria\u00e7\u00e3o da Legi\u00e3o\r\nBrasileira da Assist\u00eancia (LBA) e do Conselho\r\nNacional de Servi\u00e7o Social (CNSS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291407,"enunciado":"","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/594327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Trajet\u00f3ria de Reestrutura\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas Sociais nos anos de 1980, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594329,"hashId":"42402d749f0741eea53157defbceb614","enunciado":"<p align=justify>Sobre Trajet\u00f3ria de Reestrutura\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas Sociais\r\nnos anos de 1980, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":2092404,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) foi sancionada.","id":2092402,"corpo":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS) foi\r\nsancionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI).","id":2092403,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o do Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho\r\nInfantil (PETI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal em 1988 consagra novos direitos sociais e princ\u00edpios de organiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social.","id":2092404,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal em 1988 consagra novos\r\ndireitos sociais e princ\u00edpios de organiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Cria\u00e7\u00e3o do Programa de Renda M\u00ednima.","id":2092405,"corpo":"<p align=justify>A Cria\u00e7\u00e3o do Programa de Renda M\u00ednima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Regulamenta\u00e7\u00e3o do Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":2092406,"corpo":"<p align=justify>A Regulamenta\u00e7\u00e3o do Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291408,"enunciado":"","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/594329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta no que diz respeito \u00e0 finalidade da Secretaria Especial de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR).","provas":[{"id":17030,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":9486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":594336,"hashId":"7b01649b38a604d102d30171eb1f865c","enunciado":"<p align=justify>Julgue as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o\r\n<U>incorreta<\/U> no que diz respeito \u00e0 finalidade da Secretaria\r\nEspecial de Promo\u00e7\u00e3o da Igualdade Racial (SEPPIR).<\/p>","resposta":2092438,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular, coordenar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas afi rmativas de promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da prote\u00e7\u00e3o dos direitos de indiv\u00edduos e grupos \u00e9tnicos, com \u00eanfase na popula\u00e7\u00e3o negra, afetados por discrimina\u00e7\u00e3o racial e demais formas de intoler\u00e2ncia.","id":2092437,"corpo":"<p align=justify>Formular, coordenar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas\r\nafi rmativas de promo\u00e7\u00e3o da igualdade e da prote\u00e7\u00e3o\r\ndos direitos de indiv\u00edduos e grupos \u00e9tnicos, com \u00eanfase\r\nna popula\u00e7\u00e3o negra, afetados por discrimina\u00e7\u00e3o racial\r\ne demais formas de intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articular, promover e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos programas de coopera\u00e7\u00e3o apenas com organismos internacionais e privados, voltados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial.","id":2092438,"corpo":"<p align=justify>Articular, promover e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos\r\nprogramas de coopera\u00e7\u00e3o apenas com organismos\r\ninternacionais e privados, voltados \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o\r\nda promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de A\u00e7\u00f5es Afirmativas.","id":2092439,"corpo":"<p align=justify>Planejar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do\r\nPrograma Nacional de A\u00e7\u00f5es Afirmativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o afi rmativa e defi ni\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que visem ao cumprimento de acordos, conven\u00e7\u00f5es e outros instrumentos cong\u00eaneres assinados pelo Brasil, nos aspectos relativos \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da igualdade e combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial ou \u00e9tnica.","id":2092440,"corpo":"<p align=justify>Acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o\r\nafi rmativa e defi ni\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que visem\r\nao cumprimento de acordos, conven\u00e7\u00f5es e outros\r\ninstrumentos cong\u00eaneres assinados pelo Brasil,\r\nnos aspectos relativos \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da igualdade e\r\ncombate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial ou \u00e9tnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formular, coordenar e articular pol\u00edticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial.","id":2092441,"corpo":"<p align=justify>Formular, coordenar e articular pol\u00edticas e diretrizes\r\npara a promo\u00e7\u00e3o da igualdade racial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291408,"enunciado":"","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":"servico-social\/594336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disciplinado pela Lei n. 12.513, de 26 de outubro de 2011, s\u00e3o objetivos do PRONATEC, exceto:","provas":[{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":594343,"hashId":"0f17b673abfccf4bff415ed09287e568","enunciado":"<p align=justify>Conforme disciplinado pela Lei n. 12.513, de 26 de outubro\r\nde 2011, s\u00e3o objetivos do PRONATEC, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2092475,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expandir, interiorizar e democratizar a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profi ssional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio presencial e a dist\u00e2ncia.","id":2092472,"corpo":"<p align=justify>expandir, interiorizar e democratizar a oferta de cursos\r\nde educa\u00e7\u00e3o profi ssional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio\r\npresencial e a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fomentar e apoiar a expans\u00e3o da rede f\u00edsica de atendimento da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.&lt;\/p","id":2092473,"corpo":"<p align=justify>fomentar e apoiar a expans\u00e3o da rede f\u00edsica de\r\natendimento da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.&lt;\/p","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuir para a melhoria da qualidade do ensino m\u00e9dio p\u00fablico, por meio da articula\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o profi ssional.","id":2092474,"corpo":"<p align=justify>contribuir para a melhoria da qualidade do ensino\r\nm\u00e9dio p\u00fablico, por meio da articula\u00e7\u00e3o com a\r\neduca\u00e7\u00e3o profi ssional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discutir as ofertas educacionais aos trabalhadores, por meio da forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","id":2092475,"corpo":"<p align=justify>discutir as ofertas educacionais aos trabalhadores,\r\npor meio da forma\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular a difus\u00e3o de recursos pedag\u00f3gicos para apoiar a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":2092476,"corpo":"<p align=justify>estimular a difus\u00e3o de recursos pedag\u00f3gicos para\r\napoiar a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e\r\ntecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.513\/2011 - Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis no 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.513\/2011 - Institui o Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (Pronatec); altera as Leis no 7.998, de 11 de janeiro de 1990, que regula o Programa do Seguro-Desemprego, o Abono Salarial e institui o Fundo de Amparo ao Trabalhador","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398769,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-513-2011-institui-o-programa-nacional-de-acesso-ao-ensino-tecnico-e-emprego-pronatec-altera-as-leis-no-7-998-de-11-de-janeiro-de-1990-que-regula-o-programa-do-seguro-desemprego-o-abono-salarial-e-institui-o-fundo-de-amparo-ao-trabalhador"}],"slug":"legislacao-federal\/594343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 12.695, de 25 de julho de 2012, prev\u00ea a pactua\u00e7\u00e3o de um Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR para que o apoio t\u00e9cnico ou fi nanceiro prestado em car\u00e1ter suplementar e volunt\u00e1rio pela Uni\u00e3o \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios seja feito. A respeito do PAR, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":594344,"hashId":"69afb0ebd6553e49e8f24b2c0ff010a3","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 12.695, de 25 de julho de 2012, prev\u00ea a pactua\u00e7\u00e3o\r\nde um Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR para que o apoio\r\nt\u00e9cnico ou fi nanceiro prestado em car\u00e1ter suplementar\r\ne volunt\u00e1rio pela Uni\u00e3o \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios\r\nseja feito. A respeito do PAR, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092481,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano de a\u00e7\u00f5es ser\u00e1 elaborado pelos entes federados e pactuado com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a partir das a\u00e7\u00f5es, programas e atividades defi nidas pelo Comit\u00ea Estrat\u00e9gico do PAR.","id":2092477,"corpo":"<p align=justify>O plano de a\u00e7\u00f5es ser\u00e1 elaborado pelos entes\r\nfederados e pactuado com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o,\r\na partir das a\u00e7\u00f5es, programas e atividades defi nidas\r\npelo Comit\u00ea Estrat\u00e9gico do PAR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do PAR ser\u00e1 precedida de um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o educacional, estruturado em 4 (quatro) dimens\u00f5es: I \u2013 gest\u00e3o educacional; II \u2013 forma\u00e7\u00e3o de profi ssionais de educa\u00e7\u00e3o; III \u2013 pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e avalia\u00e7\u00e3o; IV \u2013 infraestrutura f\u00edsica e recursos pedag\u00f3gicos.","id":2092478,"corpo":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do PAR ser\u00e1 precedida de um\r\ndiagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o educacional, estruturado em\r\n4 (quatro) dimens\u00f5es: I \u2013 gest\u00e3o educacional; II \u2013\r\nforma\u00e7\u00e3o de profi ssionais de educa\u00e7\u00e3o; III \u2013 pr\u00e1ticas\r\npedag\u00f3gicas e avalia\u00e7\u00e3o; IV \u2013 infraestrutura f\u00edsica e\r\nrecursos pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o prestar\u00e1 assist\u00eancia t\u00e9cnica aos entes federados na elabora\u00e7\u00e3o do PAR.","id":2092479,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o prestar\u00e1 assist\u00eancia t\u00e9cnica\r\naos entes federados na elabora\u00e7\u00e3o do PAR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acompanhamento e o monitoramento da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pactuadas no \u00e2mbito do PAR e o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es educacionais nele fi xadas ser\u00e3o realizados com base na an\u00e1lise de relat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o ou, quando necess\u00e1rio, por meio de visitas t\u00e9cnicas.","id":2092480,"corpo":"<p align=justify>O acompanhamento e o monitoramento da\r\nexecu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pactuadas no \u00e2mbito do PAR\r\ne o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es educacionais nele\r\nfi xadas ser\u00e3o realizados com base na an\u00e1lise de\r\nrelat\u00f3rios de execu\u00e7\u00e3o ou, quando necess\u00e1rio, por\r\nmeio de visitas t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O PAR visa a promover a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica, observadas as metas, diretrizes e estrat\u00e9gias do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":2092481,"corpo":"<p align=justify>O PAR visa a promover a melhoria da qualidade da\r\neduca\u00e7\u00e3o superior p\u00fablica, observadas as metas,\r\ndiretrizes e estrat\u00e9gias do Plano Nacional de\r\nEduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.695\/2012 - Disp\u00f5e sobre o apoio t\u00e9cnico ou financeiro da Uni\u00e3o no \u00e2mbito do Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas; altera a Lei no 11.947, de 16 de junho de 2009, para incluir os polos presenciais do sistema Universidade Aberta do Brasil na assist\u00eancia fin","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.695\/2012 - Disp\u00f5e sobre o apoio t\u00e9cnico ou financeiro da Uni\u00e3o no \u00e2mbito do Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas; altera a Lei no 11.947, de 16 de junho de 2009, para incluir os polos presenciais do sistema Universidade Aberta do Brasil na assist\u00eancia fin","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398771,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-695-2012-dispoe-sobre-o-apoio-tecnico-ou-financeiro-da-uniao-no-ambito-do-plano-de-acoes-articuladas-altera-a-lei-no-11-947-de-16-de-junho-de-2009-para-incluir-os-polos-presenciais-do-sistema-universidade-aberta-do-brasil-na-assistencia-fin"}],"slug":"legislacao-federal\/594344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental tratam da transversalidade e interdisciplinaridade. A respeito destes assuntos, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":594347,"hashId":"d61b033290640a55748278e57ca2f906","enunciado":"<p align=justify>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino\r\nFundamental tratam da transversalidade e interdisciplinaridade.\r\nA respeito destes assuntos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\n<U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092493,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade est\u00e3o fundamentados na cr\u00edtica a uma concep\u00e7\u00e3o de conhecimento que toma a realidade como um conjunto de dados est\u00e1veis.","id":2092492,"corpo":"<p align=justify>Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade\r\nest\u00e3o fundamentados na cr\u00edtica a uma concep\u00e7\u00e3o\r\nde conhecimento que toma a realidade como um conjunto\r\nde dados est\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade apontam para o real e a necessidade de contextualizar os fatos e eventos estabelecendo parcas rela\u00e7\u00f5es entre eles.","id":2092493,"corpo":"<p align=justify>Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade\r\napontam para o real e a necessidade de contextualizar\r\nos fatos e eventos estabelecendo parcas\r\nrela\u00e7\u00f5es entre eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade leva em conta a inter-rela\u00e7\u00e3o entre os conhecimentos e sua fl u\u00eancia construindo o todo em fun\u00e7\u00e3o da trama entre as partes.","id":2092494,"corpo":"<p align=justify>A interdisciplinaridade leva em conta a inter-rela\u00e7\u00e3o\r\nentre os conhecimentos e sua fl u\u00eancia construindo o\r\ntodo em fun\u00e7\u00e3o da trama entre as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transversalidade diz respeito \u00e0 possibilidade de se estabelecer, na pr\u00e1tica educativa, uma rela\u00e7\u00e3o entre aprender conhecimentos teoricamente sistematizados e as quest\u00f5es da vida real e de sua transforma\u00e7\u00e3o.","id":2092495,"corpo":"<p align=justify>A transversalidade diz respeito \u00e0 possibilidade de se\r\nestabelecer, na pr\u00e1tica educativa, uma rela\u00e7\u00e3o entre\r\naprender conhecimentos teoricamente sistematizados\r\ne as quest\u00f5es da vida real e de sua transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade, na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, alimentam-se mutuamente, pois o tratamento das quest\u00f5es exp\u00f5e as inter-rela\u00e7\u00f5es entre objetos de conhecimento.","id":2092496,"corpo":"<p align=justify>Os conceitos de transversalidade e interdisciplinaridade,\r\nna pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, alimentam-se mutuamente,\r\npois o tratamento das quest\u00f5es exp\u00f5e as\r\ninter-rela\u00e7\u00f5es entre objetos de conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/594347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio contextualizam uma nova vis\u00e3o de Ensino M\u00e9dio, a respeito deste assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":594348,"hashId":"e3cea089baedc6ba661e14a9578e8642","enunciado":"<p align=justify>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino\r\nM\u00e9dio contextualizam uma nova vis\u00e3o de Ensino M\u00e9dio, a\r\nrespeito deste assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2092497,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio se pautam em constata\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as no conhecimento e seus desdobramentos, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":2092497,"corpo":"<p align=justify>As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio se pautam\r\nem constata\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as no conhecimento\r\ne seus desdobramentos, tanto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o\r\nquanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta para o Ensino M\u00e9dio \u00e9 a da especializa\u00e7\u00e3o por meio de conte\u00fados, a procura por informa\u00e7\u00f5es relacionadas a cada um dos assuntos estudados e o aprofundamento em cada componente curricular.","id":2092498,"corpo":"<p align=justify>A proposta para o Ensino M\u00e9dio \u00e9 a da especializa\u00e7\u00e3o\r\npor meio de conte\u00fados, a procura por informa\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas a cada um dos assuntos estudados e o\r\naprofundamento em cada componente curricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta para o Ensino M\u00e9dio \u00e9 a da forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfi ca com o estudo de temas de pesquisa em cada componente curricular e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas neste contexto.","id":2092499,"corpo":"<p align=justify>A proposta para o Ensino M\u00e9dio \u00e9 a da forma\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfi ca com o estudo de temas de pesquisa\r\nem cada componente curricular e a resolu\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas neste contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio visam a atualiza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e da prepara\u00e7\u00e3o para cursos t\u00e9cnicos.","id":2092500,"corpo":"<p align=justify>As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio visam\r\na atualiza\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e da\r\nprepara\u00e7\u00e3o para cursos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio se pautam no aumento da produ\u00e7\u00e3o, na riqueza da na\u00e7\u00e3o e excluem a expans\u00e3o da rede p\u00fablica e a necessidade de atender a padr\u00f5es de qualidade.","id":2092501,"corpo":"<p align=justify>As reformas propostas para o Ensino M\u00e9dio se pautam\r\nno aumento da produ\u00e7\u00e3o, na riqueza da na\u00e7\u00e3o e\r\nexcluem a expans\u00e3o da rede p\u00fablica e a necessidade\r\nde atender a padr\u00f5es de qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291409,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/594348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Fun\u00e7\u00e3o Social da Educa\u00e7\u00e3o e da Escola assinale a assertiva incorreta.","provas":[{"id":17031,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":9484},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2012-esaf-analista-tecnico-de-politicas-sociais-area-educacao","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista T\u00e9cnico de Pol\u00edticas Sociais - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":594359,"hashId":"b17bca44938c07920fd2e8c2712d8d6f","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Fun\u00e7\u00e3o Social da Educa\u00e7\u00e3o e da Escola\r\nassinale a assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/p>","resposta":2092555,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fi ns da educa\u00e7\u00e3o derivam da estrutura\u00e7\u00e3o homog\u00eanea do ambiente social, identifi cam-se como interesses comuns do grupo, e devem se realizar igualitariamente em todos os seus membros.","id":2092552,"corpo":"<p align=justify>Os fi ns da educa\u00e7\u00e3o derivam da estrutura\u00e7\u00e3o\r\nhomog\u00eanea do ambiente social, identifi cam-se como\r\ninteresses comuns do grupo, e devem se realizar\r\nigualitariamente em todos os seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escola, no desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o social de formadora de sujeitos hist\u00f3ricos, precisa ser um espa\u00e7o de sociabilidade que possibilite a constru\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos produzidos.","id":2092553,"corpo":"<p align=justify>A escola, no desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o social de\r\nformadora de sujeitos hist\u00f3ricos, precisa ser um\r\nespa\u00e7o de sociabilidade que possibilite a constru\u00e7\u00e3o\r\ne a socializa\u00e7\u00e3o dos conhecimentos produzidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, como pr\u00e1tica social que se desenvolve nas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os grupos, seja na escola ou em outros espa\u00e7os, se caracteriza como campo social de disputa hegem\u00f4nica.","id":2092554,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o, como pr\u00e1tica social que se desenvolve\r\nnas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os grupos, seja na\r\nescola ou em outros espa\u00e7os, se caracteriza como\r\ncampo social de disputa hegem\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es sociais desenvolvidas s\u00e3o de aprendizagem e conhecimento. Neste sentido, se aprende no contexto da vida social independente da escola, anulando sua necessidade.","id":2092555,"corpo":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es sociais desenvolvidas s\u00e3o de\r\naprendizagem e conhecimento. Neste sentido, se\r\naprende no contexto da vida social independente da\r\nescola, anulando sua necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o social que, mediante sua pr\u00e1tica no campo do conhecimento, dos valores, atitudes e, mesmo por sua desqualifi ca\u00e7\u00e3o, articula determinados interesses e desarticula outros.","id":2092556,"corpo":"<p align=justify>A escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o social que, mediante sua\r\npr\u00e1tica no campo do conhecimento, dos valores,\r\natitudes e, mesmo por sua desqualifi ca\u00e7\u00e3o, articula\r\ndeterminados interesses e desarticula outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291411,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/594359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui varia\u00e7\u00e3o passiva independente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591309,"hashId":"fefe31a912dbb2aa319a1261dc7c3fd8","enunciado":"<p align=justify>Constitui varia\u00e7\u00e3o passiva independente da\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p>","resposta":2083255,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cancelamento da d\u00edvida ativa.","id":2083255,"corpo":"<p align=justify>cancelamento da d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo concedido.","id":2083256,"corpo":"<p align=justify>amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo concedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel.","id":2083257,"corpo":"<p align=justify>aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebimento de cr\u00e9dito.","id":2083258,"corpo":"<p align=justify>recebimento de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o recebida de outro ente da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083259,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00e3o recebida de outro ente da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290789,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/591309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomada de contas especial \u00e9 medida extrema, que deve ser adotada pela autoridade administrativa federal competente, quando todas as medidas administrativas internas fracassarem, no sentido de obten\u00e7\u00e3o do ressarcimento pretendido. Identifique, dentre as situa\u00e7\u00f5es listadas a seguir, as que obrigam ou n\u00e3o a autoridade a adotar provid\u00eancias para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis, quantifi ca\u00e7\u00e3o do dano e obten\u00e7\u00e3o do ressarcimento \u2013 Verdadeiro (V) ou Falso (F) \u2013, e, ao final, assinale a sequ\u00eancia correta, na op\u00e7\u00e3o correspondente. ( ) N\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o de repasse da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio. ( ) Pr\u00e1tica de ato ilegal de que n\u00e3o resulte dano \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. ( ) Descoberta de que dirigente em exerc\u00edcio \u00e9 \u201cficha-suja\u201d. ( ) Pr\u00e1tica de ato antiecon\u00f4mico com reflexo financeiro para a Administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591392,"hashId":"57490ee40ddc6a55870f0c867b1ba7cb","enunciado":"<P align=justify>A tomada de contas especial \u00e9 medida extrema, que deve ser adotada pela autoridade administrativa federal competente, quando todas as medidas administrativas internas fracassarem, no sentido de obten\u00e7\u00e3o do ressarcimento pretendido. Identifique, dentre as situa\u00e7\u00f5es listadas a seguir, as que obrigam ou n\u00e3o a autoridade a adotar provid\u00eancias para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, identifica\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis, quantifi ca\u00e7\u00e3o do dano e obten\u00e7\u00e3o do ressarcimento \u2013 Verdadeiro (V) ou Falso (F) \u2013, e, ao final, assinale a sequ\u00eancia correta, na op\u00e7\u00e3o correspondente. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) N\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o de repasse da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pr\u00e1tica de ato ilegal de que n\u00e3o resulte dano \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Descoberta de que dirigente em exerc\u00edcio \u00e9 \u201cficha-suja\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Pr\u00e1tica de ato antiecon\u00f4mico com reflexo financeiro para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":2083460,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2083460,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":2083461,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2083462,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2083463,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":2083464,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290790,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405748,"slug":"contabilidade-publica-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"contabilidade-publica\/591392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma do aparelho do Estado no Brasil, que substituiu o modelo de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tico e adotou o modelo de administra\u00e7\u00e3o gerencial, foi marcada por uma diferen\u00e7a que \u00e9 considerada fundamental. Essa diferen\u00e7a fundamental est\u00e1","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591399,"hashId":"61e66a5ba4a33adb5b205075fb997a3c","enunciado":"<p align=justify>A reforma do aparelho do Estado no Brasil, que\r\nsubstituiu o modelo de administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tico\r\ne adotou o modelo de administra\u00e7\u00e3o gerencial,\r\nfoi marcada por uma diferen\u00e7a que \u00e9 considerada\r\nfundamental. Essa diferen\u00e7a fundamental est\u00e1<\/p>","resposta":2083496,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na forma de controle, que deixa de basear-se nos resultados para focar nos processos.","id":2083495,"corpo":"<p align=justify>na forma de controle, que deixa de basear-se\r\nnos resultados para focar nos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na forma de controle, que deixa de basear-se nos processos para focar nos resultados.","id":2083496,"corpo":"<p align=justify>na forma de controle, que deixa de basear-se\r\nnos processos para focar nos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na rigorosa profi ssionaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que deixa de ser um princ\u00edpio fundamental.","id":2083497,"corpo":"<p align=justify>na rigorosa profi ssionaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica que deixa de ser um princ\u00edpio\r\nfundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na forma de controle, que passa a basear-se unicamente nos processos.","id":2083498,"corpo":"<p align=justify>na forma de controle, que passa a basear-se\r\nunicamente nos processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na forma de controle, que deixa de basearse nos processos e na profi ssionaliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para focar nos resultados.","id":2083499,"corpo":"<p align=justify>na forma de controle, que deixa de basearse\r\nnos processos e na profi ssionaliza\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para focar nos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/591399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591402,"hashId":"6c71bc63b03f9d79ed6ffbe9056b0d01","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16898\/f2.gif><\/P>","resposta":2083510,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A3, B1, C3, D2.","id":2083510,"corpo":"<p align=justify>A3, B1, C3, D2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A1, B2, C2, D3.","id":2083511,"corpo":"<p align=justify>A1, B2, C2, D3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A3, B3, C3, D1.","id":2083512,"corpo":"<p align=justify>A3, B3, C3, D1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A2, B3, C3, D1.","id":2083513,"corpo":"<p align=justify>A2, B3, C3, D1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A2, B1, C2, D3.","id":2083514,"corpo":"<p align=justify>A2, B1, C2, D3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/591402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos a seguir Primeira afirmativa: A literatura sobre estrat\u00e9gia \u00e9 muito ampla, h\u00e1 uma corrente que defende que h\u00e1 tr\u00eas tipos: estabilidade, crescimento e redu\u00e7\u00e3o de despesas. Com base nesta corrente de pensamento estrat\u00e9gico, pode-se afi rmar que a estrat\u00e9gia de crescimento \u00e9 tamb\u00e9m chamada de comportamento prospectivo. Segunda afirmativa: O crescimento pode ser alcan\u00e7ado por meio de diferentes outras estrat\u00e9gias, como: compra de concorrentes, fornecedores ou distribuidores, ingresso em outros ramos de neg\u00f3cios (\u00e0s vezes por meio de compras de empresas) e estabelecimento de parcerias com empresas de ramos de neg\u00f3cios complementares. A respeito dessas duas afi rmativas, \u00e9 correto afi rmar que:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591403,"hashId":"549b6f5fbf0f3e67995eea0aff43f139","enunciado":"<P align=justify>Leia os trechos a seguir <\/P>\r\n<P align=justify>Primeira afirmativa: <\/P>\r\n<P align=justify>A literatura sobre estrat\u00e9gia \u00e9 muito ampla, h\u00e1 uma corrente que defende que h\u00e1 tr\u00eas tipos: estabilidade, crescimento e redu\u00e7\u00e3o de despesas. Com base nesta corrente de pensamento estrat\u00e9gico, pode-se afi rmar que a estrat\u00e9gia de crescimento \u00e9 tamb\u00e9m chamada de comportamento prospectivo. <\/P>\r\n<P align=justify>Segunda afirmativa: <\/P>\r\n<P align=justify>O crescimento pode ser alcan\u00e7ado por meio de diferentes outras estrat\u00e9gias, como: compra de concorrentes, fornecedores ou distribuidores, ingresso em outros ramos de neg\u00f3cios (\u00e0s vezes por meio de compras de empresas) e estabelecimento de parcerias com empresas de ramos de neg\u00f3cios complementares. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessas duas afi rmativas, \u00e9 correto afi rmar que:<\/P>","resposta":2083518,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a primeira afirmativa est\u00e1 correta.","id":2083515,"corpo":"<p align=justify>somente a primeira afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a segunda afirmativa est\u00e1 correta.","id":2083516,"corpo":"<p align=justify>somente a segunda afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":2083517,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda explica a primeira.","id":2083518,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda\r\nexplica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas est\u00e3o corretas, mas a segunda n\u00e3o explica a primeira.","id":2083519,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas est\u00e3o corretas, mas a\r\nsegunda n\u00e3o explica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/591403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: As etapas do Ciclo de Vida de um projeto podem ser representadas por suas principais atividades, quais sejam: a) Fase Conceitual; b) Fase de Planejamento; c) Fase de Execu\u00e7\u00e3o; e d) Fase de Conclus\u00e3o. Estas fases s\u00e3o compostas por um conjunto de atividades: I. identifica\u00e7\u00e3o de necessidades e\/ou oportunidades. II. tradu\u00e7\u00e3o dessas necessidades e\/ou oportunidades em um problema. III. equacionamento e defi ni\u00e7\u00e3o do problema; e an\u00e1lise do ambiente de problema. IV. determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e metas a serem alcan\u00e7ados. V. decis\u00e3o quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do projeto. As atividades enumeradas anteriormente representam a seguinte fase do Ciclo de Vida do projeto:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591407,"hashId":"3bbcd44dcd06104cbe88fc6ec657a380","enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>As etapas do Ciclo de Vida de um projeto podem ser representadas por suas principais atividades, quais sejam: a) Fase Conceitual; b) Fase de Planejamento; c) Fase de Execu\u00e7\u00e3o; e d) Fase de Conclus\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Estas fases s\u00e3o compostas por um conjunto de atividades: <\/P>\r\n<P align=justify>I. identifica\u00e7\u00e3o de necessidades e\/ou oportunidades. <\/P>\r\n<P align=justify>II. tradu\u00e7\u00e3o dessas necessidades e\/ou oportunidades em um problema. <\/P>\r\n<P align=justify>III. equacionamento e defi ni\u00e7\u00e3o do problema; e an\u00e1lise do ambiente de problema. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e metas a serem alcan\u00e7ados. <\/P>\r\n<P align=justify>V. decis\u00e3o quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do projeto. <\/P>\r\n<P align=justify>As atividades enumeradas anteriormente representam a seguinte fase do Ciclo de Vida do projeto:<\/P>","resposta":2083535,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceitual.","id":2083535,"corpo":"<p align=justify>Conceitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":2083536,"corpo":"<p align=justify>Planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":2083537,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":2083538,"corpo":"<p align=justify>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Final.","id":2083539,"corpo":"<p align=justify>Final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/591407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos a seguir. Primeira afirmativa: A cultura organizacional pode desenvolver disfun\u00e7\u00f5es, que prejudicam a capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa. Dificuldade de entender e processar mudan\u00e7as ambientais, resist\u00eancia generalizada \u00e0 necessidade de mudan\u00e7a interna, dificuldade de aceitar outras culturas e pontos de vista alheios e tend\u00eancia a subestimar outros grupos, especialmente concorrentes e clientes s\u00e3o exemplos de disfun\u00e7\u00f5es da cultura. Segunda afirmativa: Disfun\u00e7\u00f5es na cultura organizacional s\u00e3o desvios no comportamento coletivo, que fazem o papel de degenera\u00e7\u00f5es sociais. Assim como a pr\u00f3pria cultura, as disfun\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o percebidas pelos membros do pr\u00f3prio grupo ou organiza\u00e7\u00e3o. A respeito dessas duas afi rmativas, \u00e9 correto afi rmar que:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591408,"hashId":"252a27746b9703d0913b9ba07f15c3e6","enunciado":"<P align=justify>Leia os trechos a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>Primeira afirmativa: <\/P>\r\n<P align=justify>A cultura organizacional pode desenvolver disfun\u00e7\u00f5es, que prejudicam a capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa. Dificuldade de entender e processar mudan\u00e7as ambientais, resist\u00eancia generalizada \u00e0 necessidade de mudan\u00e7a interna, dificuldade de aceitar outras culturas e pontos de vista alheios e tend\u00eancia a subestimar outros grupos, especialmente concorrentes e clientes s\u00e3o exemplos de disfun\u00e7\u00f5es da cultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Segunda afirmativa: <\/P>\r\n<P align=justify>Disfun\u00e7\u00f5es na cultura organizacional s\u00e3o desvios no comportamento coletivo, que fazem o papel de degenera\u00e7\u00f5es sociais. Assim como a pr\u00f3pria cultura, as disfun\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o percebidas pelos membros do pr\u00f3prio grupo ou organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessas duas afi rmativas, \u00e9 correto afi rmar que:<\/P>","resposta":2083540,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda justifica a primeira.","id":2083540,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas est\u00e3o corretas e a segunda\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a segunda afi rmativa est\u00e1 correta.","id":2083541,"corpo":"<p align=justify>somente a segunda afi rmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas afi rmativas est\u00e3o incorretas.","id":2083542,"corpo":"<p align=justify>as duas afi rmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a primeira afirmativa est\u00e1 correta.","id":2083543,"corpo":"<p align=justify>somente a primeira afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirmativas est\u00e3o corretas, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":2083544,"corpo":"<p align=justify>as duas afirmativas est\u00e3o corretas, mas a\r\nsegunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/591408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o correta. I. A cultura organizacional pode desenvolver disfun\u00e7\u00f5es que prejudicam a capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa. II. Disfun\u00e7\u00f5es na cultura organizacional s\u00e3o desvios no comportamento individual, que fazem o papel de degenera\u00e7\u00f5es sociais. III. Assim como a pr\u00f3pria cultura, as disfun\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o percebidas pelos membros do pr\u00f3prio grupo ou organiza\u00e7\u00e3o. IV. Difi culdade de entender e processar mudan\u00e7as ambientais, resist\u00eancia generalizada \u00e0 necessidade de mudan\u00e7a interna, dificuldade de aceitar outras culturas e pontos de vista alheios e tend\u00eancia a subestimar outros grupos, especialmente concorrentes e clientes s\u00e3o exemplos de disfun\u00e7\u00f5es da cultura.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591409,"hashId":"588fab541cdbb68fea8db6adbccee80d","enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A cultura organizacional pode desenvolver disfun\u00e7\u00f5es que prejudicam a capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e adapta\u00e7\u00e3o externa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Disfun\u00e7\u00f5es na cultura organizacional s\u00e3o desvios no comportamento individual, que fazem o papel de degenera\u00e7\u00f5es sociais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Assim como a pr\u00f3pria cultura, as disfun\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o percebidas pelos membros do pr\u00f3prio grupo ou organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Difi culdade de entender e processar mudan\u00e7as ambientais, resist\u00eancia generalizada \u00e0 necessidade de mudan\u00e7a interna, dificuldade de aceitar outras culturas e pontos de vista alheios e tend\u00eancia a subestimar outros grupos, especialmente concorrentes e clientes s\u00e3o exemplos de disfun\u00e7\u00f5es da cultura.<\/P>","resposta":2083549,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":2083545,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":2083546,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":2083547,"corpo":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":2083548,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":2083549,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/591409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas abordagens tradicionais que estudam lideran\u00e7a s\u00e3o:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591410,"hashId":"1fefe5648668c207c224a6daa9c88c2f","enunciado":"<p align=justify>As tr\u00eas abordagens tradicionais que estudam\r\nlideran\u00e7a s\u00e3o:<\/p>","resposta":2083550,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem por tra\u00e7os, abordagem comportamental e abordagem situacional.","id":2083550,"corpo":"<p align=justify>Abordagem por tra\u00e7os, abordagem comportamental\r\ne abordagem situacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem por tra\u00e7os, abordagem comportamental e abordagem estrat\u00e9gica.","id":2083551,"corpo":"<p align=justify>Abordagem por tra\u00e7os, abordagem comportamental\r\ne abordagem estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem supervisora, abordagem comportamental e abordagem estrat\u00e9gica.","id":2083552,"corpo":"<p align=justify>Abordagem supervisora, abordagem comportamental\r\ne abordagem estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem por tra\u00e7os, abordagem situacional e abordagem estrat\u00e9gica.","id":2083553,"corpo":"<p align=justify>Abordagem por tra\u00e7os, abordagem situacional e\r\nabordagem estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem situacional, abordagem por tra\u00e7os e abordagem supervisora.","id":2083554,"corpo":"<p align=justify>Abordagem situacional, abordagem por tra\u00e7os e\r\nabordagem supervisora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/591410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Excel\u00eancia da Gest\u00e3o (MEG) da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Qualidade est\u00e1 alicer\u00e7ado sobre um conjunto de conceitos fundamentais e estruturado em crit\u00e9rios e requisitos inerentes \u00e0 Excel\u00eancia em Gest\u00e3o. Os Fundamentos da Excel\u00eancia expressam esses conceitos reconhecidos internacionalmente e que s\u00e3o encontrados em organiza\u00e7\u00f5es l\u00edderes de Classe Mundial. Al\u00e9m disso, o MEG utiliza o conceito de aprendizado e melhoria cont\u00ednua, segundo o ciclo:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591414,"hashId":"bddab144e94dad31da9abc4049930286","enunciado":"<p align=justify>O Modelo de Excel\u00eancia da Gest\u00e3o (MEG) da\r\nFunda\u00e7\u00e3o Nacional de Qualidade est\u00e1 alicer\u00e7ado\r\nsobre um conjunto de conceitos fundamentais e\r\nestruturado em crit\u00e9rios e requisitos inerentes \u00e0\r\nExcel\u00eancia em Gest\u00e3o.<\/p>\r\nOs Fundamentos da Excel\u00eancia expressam esses\r\nconceitos reconhecidos internacionalmente e que\r\ns\u00e3o encontrados em organiza\u00e7\u00f5es l\u00edderes de Classe\r\nMundial. Al\u00e9m disso, o MEG utiliza o conceito de\r\naprendizado e melhoria cont\u00ednua, segundo o ciclo:<\/p>","resposta":2083574,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade.","id":2083570,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o da Qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDCA (Plan, Do, Check, Action).","id":2083571,"corpo":"<p align=justify>PDCA (Plan, Do, Check, Action).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curva de Aprendizagem.","id":2083572,"corpo":"<p align=justify>Curva de Aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento Organizacional (DO).","id":2083573,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvimento Organizacional (DO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PDCL (Plan, Do, Check, Learn).","id":2083574,"corpo":"<p align=justify>PDCL (Plan, Do, Check, Learn).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o (MEG) da Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade (FNQ)","oab":false,"nome":"Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o (MEG) da Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade (FNQ)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417303,"slug":"administracao-geral-modelo-de-excelencia-em-gestao-meg-da-fundacao-nacional-da-qualidade-fnq"}],"slug":"administracao-geral\/591414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arquivos de uma institui\u00e7\u00e3o deve ser confi gurado a partir do fundamento arquiv\u00edstico","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591419,"hashId":"63b040cfb052c159411903793b99ab65","enunciado":"<p align=justify>O sistema de arquivos de uma institui\u00e7\u00e3o deve ser\r\nconfi gurado a partir do fundamento arquiv\u00edstico<\/p>","resposta":2083596,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Pertin\u00eancia.","id":2083595,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Pertin\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria das Tr\u00eas Idades.","id":2083596,"corpo":"<p align=justify>Teoria das Tr\u00eas Idades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Ordem Primitiva.","id":2083597,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Ordem Primitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio Tem\u00e1tico.","id":2083598,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio Tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Autenticidade","id":2083599,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Autenticidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290811,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/591419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o e-ARQ Brasil, o requisito considerado obrigat\u00f3rio em um sistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos \u00e9:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591425,"hashId":"5d5bf4296eb84e43cd5376e1ca654f6b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o e-ARQ Brasil, o requisito\r\nconsiderado obrigat\u00f3rio em um sistema informatizado\r\nde gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos \u00e9:<\/p>","resposta":2083625,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um SIGAD tem que possuir a capacidade de capturar documentos com diferentes formatos de arquivo e estruturas.","id":2083625,"corpo":"<p align=justify>um SIGAD tem que possuir a capacidade de\r\ncapturar documentos com diferentes formatos\r\nde arquivo e estruturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um SIGAD deve ser capaz de manter o hist\u00f3rico das altera\u00e7\u00f5es realizadas na tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":2083626,"corpo":"<p align=justify>um SIGAD deve ser capaz de manter o\r\nhist\u00f3rico das altera\u00e7\u00f5es realizadas na tabela de\r\ntemporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um SIGAD deve ser capaz de importar e exportar total ou parcialmente uma tabela de temporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.","id":2083627,"corpo":"<p align=justify>um SIGAD deve ser capaz de importar e\r\nexportar total ou parcialmente uma tabela de\r\ntemporalidade e destina\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um SIGAD deve poder emitir um aviso caso se tente capturar um documento cuja autenticidade n\u00e3o possa ser verifi cada no futuro.","id":2083628,"corpo":"<p align=justify>um SIGAD deve poder emitir um aviso caso se\r\ntente capturar um documento cuja autenticidade\r\nn\u00e3o possa ser verifi cada no futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um SIGAD deve informar, automaticamente, quais s\u00e3o os suportes cuja vida \u00fatil se encontra perto do fim.","id":2083629,"corpo":"<p align=justify>um SIGAD deve informar, automaticamente,\r\nquais s\u00e3o os suportes cuja vida \u00fatil se encontra\r\nperto do fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290811,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/591425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/1964 sobre a contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591430,"hashId":"818fb5eb5cc8bf8bd13d6cf81eeb35a9","enunciado":"<p align=justify>A respeito das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/1964\r\nsobre a contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, \u00e9\r\ncorreto afirmar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083653,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tomada de contas dos agentes respons\u00e1veis por bens e dinheiros p\u00fablicos ser\u00e1 realizada pelos servi\u00e7os de contabilidade, ressalvadas as compet\u00eancias dos tribunais de contas.","id":2083650,"corpo":"<p align=justify>a tomada de contas dos agentes respons\u00e1veis\r\npor bens e dinheiros p\u00fablicos ser\u00e1 realizada\r\npelos servi\u00e7os de contabilidade, ressalvadas as\r\ncompet\u00eancias dos tribunais de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua da contabilidade evidenciar perante a fazenda p\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela arrecada\u00e7\u00e3o de receitas e guarda de bens p\u00fablicos.","id":2083651,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua da contabilidade evidenciar\r\nperante a fazenda p\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o dos\r\nrespons\u00e1veis pela arrecada\u00e7\u00e3o de receitas e\r\nguarda de bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo das partidas dobradas para escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es fi nanceiras e patrimoniais \u00e9 uma exig\u00eancia legal.","id":2083652,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo das partidas dobradas\r\npara escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es\r\nfi nanceiras e patrimoniais \u00e9 uma exig\u00eancia legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle cont\u00e1bil de contratos deve ser realizado de forma seletiva, levando-se em conta a materialidade dos recursos envolvidos.","id":2083653,"corpo":"<p align=justify>o controle cont\u00e1bil de contratos deve ser\r\nrealizado de forma seletiva, levando-se em conta\r\na materialidade dos recursos envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os custos dos servi\u00e7os industriais e a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados econ\u00f4micos e fi nanceiros devem ser levados em conta na organiza\u00e7\u00e3o da contabilidade do setor p\u00fablico.","id":2083654,"corpo":"<p align=justify>os custos dos servi\u00e7os industriais e a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o dos resultados econ\u00f4micos e\r\nfi nanceiros devem ser levados em conta na\r\norganiza\u00e7\u00e3o da contabilidade do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/1964, a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e fi nanceira dever\u00e1 observar nos seus registros as seguintes regras, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591431,"hashId":"75361678ab9669eca27b9d8a8faab635","enunciado":"<p align=justify>Segundo disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/1964, a\r\ncontabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e fi nanceira dever\u00e1\r\nobservar nos seus registros as seguintes regras,\r\n<U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083657,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer o controle cont\u00e1bil das opera\u00e7\u00f5es que resultem cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos de natureza financeira mesmo que n\u00e3o transitem pelo or\u00e7amento.","id":2083655,"corpo":"<p align=justify>fazer o controle cont\u00e1bil das opera\u00e7\u00f5es que\r\nresultem cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos de natureza financeira\r\nmesmo que n\u00e3o transitem pelo or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrar a despesa e a receita de acordo com as especifi ca\u00e7\u00f5es da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":2083656,"corpo":"<p align=justify>registrar a despesa e a receita de acordo com as\r\nespecifi ca\u00e7\u00f5es da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidenciar as dota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis.","id":2083657,"corpo":"<p align=justify>evidenciar as dota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrar os valores empenhados, pagos e os saldos a pagar, por credor.","id":2083658,"corpo":"<p align=justify>demonstrar os valores empenhados, pagos e os\r\nsaldos a pagar, por credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar especificar por exerc\u00edcio e por credor.","id":2083659,"corpo":"<p align=justify>na inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar especificar por\r\nexerc\u00edcio e por credor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de contabilidade da entidade no setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591435,"hashId":"fe29432ed754086387dc469632a23b1d","enunciado":"<p align=justify>A respeito da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de contabilidade\r\nda entidade no setor p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2083678,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autonomia patrimonial no ente p\u00fablico \u00e9 limitada em raz\u00e3o da obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o social desse patrim\u00f4nio.","id":2083675,"corpo":"<p align=justify>a autonomia patrimonial no ente p\u00fablico \u00e9 limitada\r\nem raz\u00e3o da obrigatoriedade da destina\u00e7\u00e3o\r\nsocial desse patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio tem aplica\u00e7\u00e3o limitada porque nem todas as entidades p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas.","id":2083676,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio tem aplica\u00e7\u00e3o limitada porque nem\r\ntodas as entidades p\u00fablicas s\u00e3o pessoas\r\njur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora exista a necessidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o pela gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel caracterizar as entidades pelo conceito cont\u00e1bil.","id":2083677,"corpo":"<p align=justify>embora exista a necessidade de\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela gest\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel caracterizar as entidades\r\npelo conceito cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio aplica-se de forma limitada uma vez que a destina\u00e7\u00e3o e autonomia do patrim\u00f4nio dependem das defini\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2083678,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio aplica-se de forma limitada uma vez\r\nque a destina\u00e7\u00e3o e autonomia do patrim\u00f4nio\r\ndependem das defini\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio firma-se pela autonomia e responsabiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio pertencente ao ente p\u00fablico e a necessidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o pela gest\u00e3o.","id":2083679,"corpo":"<p align=justify>o princ\u00edpio firma-se pela autonomia e\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio pertencente\r\nao ente p\u00fablico e a necessidade de\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/591435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tratamento or\u00e7ament\u00e1rio e cont\u00e1bil da devolu\u00e7\u00e3o de receitas arrecadadas a maior ou indevidamente, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591439,"hashId":"7dca2fd332cf1da639a80c536b0e93b6","enunciado":"<p align=justify>A respeito do tratamento or\u00e7ament\u00e1rio e cont\u00e1bil da\r\ndevolu\u00e7\u00e3o de receitas arrecadadas a maior ou indevidamente,\r\n\u00e9 correto afirmar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083698,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio, a restitui\u00e7\u00e3o implica em anula\u00e7\u00e3o de receita no exerc\u00edcio da devolu\u00e7\u00e3o.","id":2083695,"corpo":"<p align=justify>do ponto de vista or\u00e7ament\u00e1rio, a restitui\u00e7\u00e3o\r\nimplica em anula\u00e7\u00e3o de receita no exerc\u00edcio da\r\ndevolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito federal, a devolu\u00e7\u00e3o deve obedecer aos limites de saques estabelecidos na programa\u00e7\u00e3o fi nanceira.","id":2083696,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito federal, a devolu\u00e7\u00e3o deve obedecer\r\naos limites de saques estabelecidos na programa\u00e7\u00e3o\r\nfi nanceira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o de receitas pressup\u00f5e o reconhecimento pr\u00e9vio do cr\u00e9dito que deve ser realizado por autoridade competente.","id":2083697,"corpo":"<p align=justify>a devolu\u00e7\u00e3o de receitas pressup\u00f5e o reconhecimento\r\npr\u00e9vio do cr\u00e9dito que deve ser realizado\r\npor autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso n\u00e3o exista receita a anular, a devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser realizada no exerc\u00edcio, preservando-se o direito do credor nos exerc\u00edcios subsequentes.","id":2083698,"corpo":"<p align=justify>caso n\u00e3o exista receita a anular, a devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser realizada no exerc\u00edcio, preservando-se\r\no direito do credor nos exerc\u00edcios subsequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Uni\u00e3o a restitui\u00e7\u00e3o deve ser realizada pela autoridade incumbida de promover a cobran\u00e7a origin\u00e1ria.","id":2083699,"corpo":"<p align=justify>na Uni\u00e3o a restitui\u00e7\u00e3o deve ser realizada pela\r\nautoridade incumbida de promover a cobran\u00e7a\r\norigin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a opera\u00e7\u00e3o caracterizase por ser uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital e constitui-se em uma despesa efetiva para o ente p\u00fablico.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591442,"hashId":"017d9c62bec0bb4403214b714978a4fa","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a opera\u00e7\u00e3o caracterizase\r\npor ser uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria de capital e\r\nconstitui-se em uma despesa efetiva para o ente\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":2083714,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo para posterior doa\u00e7\u00e3o.","id":2083710,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo para posterior doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagamento de juros da d\u00edvida contratual.","id":2083711,"corpo":"<p align=justify>Pagamento de juros da d\u00edvida contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa de bem m\u00f3vel por ter se tornado inserv\u00edvel.","id":2083712,"corpo":"<p align=justify>Baixa de bem m\u00f3vel por ter se tornado inserv\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel.","id":2083713,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de terreno para a constru\u00e7\u00e3o de\r\nim\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias de capital.","id":2083714,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancias de capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"nome_clean":"Por Fonte de Recursos","oab":false,"nome":"Por Fonte de Recursos","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411872,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-fonte-de-recursos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base a tabela de eventos cont\u00e1beis utilizada atualmente no governo federal, assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito de seus conceitos, estrutura e fundamentos l\u00f3gicos.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591450,"hashId":"788b8602cf8ce20078bc765daeaf003a","enunciado":"<p align=justify>Tendo por base a tabela de eventos cont\u00e1beis\r\nutilizada atualmente no governo federal, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> a respeito de seus conceitos, estrutura\r\ne fundamentos l\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2083753,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A previs\u00e3o da receita se faz mediante o uso de eventos da classe 10 no documento Nota de Lan\u00e7amento.","id":2083750,"corpo":"<p align=justify>A previs\u00e3o da receita se faz mediante o uso de\r\neventos da classe 10 no documento Nota de\r\nLan\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Documentos tais como Ordem Banc\u00e1ria \u2013 OB e Nota de Lan\u00e7amento \u2013 NL s\u00e3o flex\u00edveis quanto ao uso de eventos, podendo receber os das classes 50, 60, 70 e 80.","id":2083751,"corpo":"<p align=justify>Documentos tais como Ordem Banc\u00e1ria \u2013 OB e\r\nNota de Lan\u00e7amento \u2013 NL s\u00e3o flex\u00edveis quanto\r\nao uso de eventos, podendo receber os das\r\nclasses 50, 60, 70 e 80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns eventos exigem a utiliza\u00e7\u00e3o de outros eventos como contrapartida para completar o rol de lan\u00e7amento com partidas dobradas.","id":2083752,"corpo":"<p align=justify>Alguns eventos exigem a utiliza\u00e7\u00e3o de outros\r\neventos como contrapartida para completar o rol\r\nde lan\u00e7amento com partidas dobradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eventos da classe 54 s\u00e3o destinados exclusivamente ao registro de transa\u00e7\u00f5es relacionadas com os restos a pagar.","id":2083753,"corpo":"<p align=justify>Eventos da classe 54 s\u00e3o destinados\r\nexclusivamente ao registro de transa\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas com os restos a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eventos da classe 40 s\u00e3o destinados \u00e0 emiss\u00e3o de empenhos e pr\u00e9-empenhos, n\u00e3o podendo ser utilizados em outro tipo de documento.","id":2083754,"corpo":"<p align=justify>Eventos da classe 40 s\u00e3o destinados \u00e0 emiss\u00e3o\r\nde empenhos e pr\u00e9-empenhos, n\u00e3o podendo ser\r\nutilizados em outro tipo de documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290814,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/591450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base o balan\u00e7o fi nanceiro adotado atualmente no \u00e2mbito federal, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira a respeito do seu conte\u00fado e estrutura.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591451,"hashId":"fdba6221101851cd18f9e8e8ddf34928","enunciado":"<p align=justify>Tomando como base o balan\u00e7o fi nanceiro adotado\r\natualmente no \u00e2mbito federal, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nverdadeira a respeito do seu conte\u00fado e estrutura.<\/p>","resposta":2083759,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ingressos do balan\u00e7o fi nanceiro s\u00e3o representados pela movimenta\u00e7\u00e3o das contas de receita or\u00e7ament\u00e1ria pelos seus valores brutos.","id":2083755,"corpo":"<p align=justify>Os ingressos do balan\u00e7o fi nanceiro s\u00e3o\r\nrepresentados pela movimenta\u00e7\u00e3o das contas de\r\nreceita or\u00e7ament\u00e1ria pelos seus valores brutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado fi nanceiro do ente apura-se pelo confronto entre a receita or\u00e7ament\u00e1ria e a despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2083756,"corpo":"<p align=justify>O resultado fi nanceiro do ente apura-se pelo\r\nconfronto entre a receita or\u00e7ament\u00e1ria e a\r\ndespesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 opcional a inclus\u00e3o de saldos das contas do ativo fi nanceiro se ela for feita com as contas de passivo fi nanceiro.","id":2083757,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 opcional a inclus\u00e3o de saldos das contas do\r\nativo fi nanceiro se ela for feita com as contas de\r\npassivo fi nanceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As disponibilidades sob o enfoque do balan\u00e7o fi nanceiro recebem um d\u00e9bito quando ocorre um disp\u00eandio e um cr\u00e9dito quando ocorre um ingresso.","id":2083758,"corpo":"<p align=justify>As disponibilidades sob o enfoque do balan\u00e7o\r\nfi nanceiro recebem um d\u00e9bito quando ocorre\r\num disp\u00eandio e um cr\u00e9dito quando ocorre um\r\ningresso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio como integrante dos ingressos \u00e9 uma exig\u00eancia legal, embora n\u00e3o constitua um movimento fi nanceiro.","id":2083759,"corpo":"<p align=justify>A demonstra\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar\r\ninscritos no exerc\u00edcio como integrante dos\r\ningressos \u00e9 uma exig\u00eancia legal, embora n\u00e3o\r\nconstitua um movimento fi nanceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290814,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":405738,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412324,"slug":"contabilidade-publica-conceitos-gerais"}],"slug":"contabilidade-publica\/591451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 102 da Lei n. 4.320\/1964, o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e despesas previstas em confronto com as realizadas. Diante disso, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591453,"hashId":"9a57c43a44754e133c884cf160073817","enunciado":"<p align=justify>Segundo o art. 102 da Lei n. 4.320\/1964, o balan\u00e7o\r\nor\u00e7ament\u00e1rio demonstrar\u00e1 as receitas e despesas\r\nprevistas em confronto com as realizadas. Diante\r\ndisso, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":2083767,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia em um determinado exerc\u00edcio de super\u00e1vits de capital e corrente simult\u00e2neos implica necessariamente em super\u00e1vit financeiro no balan\u00e7o patrimonial.","id":2083765,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia em um determinado exerc\u00edcio de\r\nsuper\u00e1vits de capital e corrente simult\u00e2neos\r\nimplica necessariamente em super\u00e1vit financeiro\r\nno balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado apurado no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio se confunde com o resultado financeiro apurado no balan\u00e7o financeiro para um determinado exerc\u00edcio.","id":2083766,"corpo":"<p align=justify>O resultado apurado no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio\r\nse confunde com o resultado financeiro apurado\r\nno balan\u00e7o financeiro para um determinado\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio atualmente utilizado na esfera federal, quando obtido por \u00f3rg\u00e3o ou unidade gestora, tamb\u00e9m s\u00e3o demonstradas as movimenta\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos.","id":2083767,"corpo":"<p align=justify>No balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio atualmente utilizado\r\nna esfera federal, quando obtido por \u00f3rg\u00e3o ou\r\nunidade gestora, tamb\u00e9m s\u00e3o demonstradas as\r\nmovimenta\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A verifi ca\u00e7\u00e3o de d\u00e9fi cit de capital simultaneamente com d\u00e9fi cit corrente indica a ocorr\u00eancia de capitaliza\u00e7\u00e3o no ente p\u00fablico.","id":2083768,"corpo":"<p align=justify>A verifi ca\u00e7\u00e3o de d\u00e9fi cit de capital simultaneamente\r\ncom d\u00e9fi cit corrente indica a ocorr\u00eancia de\r\ncapitaliza\u00e7\u00e3o no ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de insufi ci\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o das receitas de capital leva \u00e0 ocorr\u00eancia de d\u00e9fi cit no or\u00e7amento corrente.","id":2083769,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de insufi ci\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o das\r\nreceitas de capital leva \u00e0 ocorr\u00eancia de d\u00e9fi cit no\r\nor\u00e7amento corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290814,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais \u2013 DVP destinada a evidenciar as altera\u00e7\u00f5es ocorridas no patrim\u00f4nio e indicar o resultado patrimonial, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira a respeito dessa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591454,"hashId":"de734a8387a892b2136d8380dbb29d97","enunciado":"<p align=justify>Sendo a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais\r\n\u2013 DVP destinada a evidenciar as altera\u00e7\u00f5es\r\nocorridas no patrim\u00f4nio e indicar o resultado\r\npatrimonial, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira a respeito\r\ndessa demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.<\/p>","resposta":2083773,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado patrimonial apurado na DVP equivale \u00e0 soma dos resultados apurados no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio e no balan\u00e7o fi nanceiro.","id":2083770,"corpo":"<p align=justify>O resultado patrimonial apurado na DVP equivale\r\n\u00e0 soma dos resultados apurados no balan\u00e7o\r\nor\u00e7ament\u00e1rio e no balan\u00e7o fi nanceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rubrica interfer\u00eancia ativa demonstra os valores recebidos mediante empr\u00e9stimos de outros entes da mesma esfera de governo.","id":2083771,"corpo":"<p align=justify>A rubrica interfer\u00eancia ativa demonstra os\r\nvalores recebidos mediante empr\u00e9stimos de\r\noutros entes da mesma esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os acr\u00e9scimos de origem extraor\u00e7ament\u00e1ria somente s\u00e3o levados \u00e0 DVP se afetarem de forma defi nitiva o patrim\u00f4nio do ente.","id":2083772,"corpo":"<p align=justify>Os acr\u00e9scimos de origem extraor\u00e7ament\u00e1ria\r\nsomente s\u00e3o levados \u00e0 DVP se afetarem de\r\nforma defi nitiva o patrim\u00f4nio do ente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es qualitativas ocorridas no patrim\u00f4nio do ente s\u00e3o evidenciadas na DVP por interm\u00e9dio das muta\u00e7\u00f5es ativas e passivas.","id":2083773,"corpo":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es qualitativas ocorridas no patrim\u00f4nio\r\ndo ente s\u00e3o evidenciadas na DVP por interm\u00e9dio\r\ndas muta\u00e7\u00f5es ativas e passivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ordem de apresenta\u00e7\u00e3o das rubricas na DVP est\u00e1 relacionada ao grau de realiza\u00e7\u00e3o ou de exigibilidade, sendo que ocorre do menor para o maior.","id":2083774,"corpo":"<p align=justify>A ordem de apresenta\u00e7\u00e3o das rubricas na DVP\r\nest\u00e1 relacionada ao grau de realiza\u00e7\u00e3o ou de\r\nexigibilidade, sendo que ocorre do menor para o\r\nmaior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290814,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/591454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que os atos e fatos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o objeto da contabilidade por for\u00e7a do art. 90 da Lei n. 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o lan\u00e7amento cont\u00e1bil essencial para registrar a previs\u00e3o inicial da receita, observando o sistema de contas indicado: P \u2013 Patrimonial, O \u2013 Or\u00e7ament\u00e1rio, F \u2013 Financeiro, C \u2013 Compensado.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591456,"hashId":"4f2caaf1d9878c11dea1842f350af9fc","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que os atos e fatos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria\r\ns\u00e3o objeto da contabilidade por for\u00e7a do art. 90 da\r\nLei n. 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica\r\no lan\u00e7amento cont\u00e1bil essencial para registrar a\r\nprevis\u00e3o inicial da receita, observando o sistema de\r\ncontas indicado: P \u2013 Patrimonial, O \u2013 Or\u00e7ament\u00e1rio,\r\nF \u2013 Financeiro, C \u2013 Compensado.<\/p>","resposta":2083784,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2083780,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16903\/01.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2083781,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16903\/02.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2083782,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16903\/03.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2083783,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16903\/04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2083784,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16903\/05.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a fi xa\u00e7\u00e3o da despesa objeto da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, em termos de d\u00e9bito e cr\u00e9dito, um dos lan\u00e7amentos essenciais ao reconhecimento da fi xa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591457,"hashId":"88f4fc0328fc5c08a65ea1efd01e3fee","enunciado":"<p align=justify>Sendo a fi xa\u00e7\u00e3o da despesa objeto da contabilidade\r\naplicada ao setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\nindica, em termos de d\u00e9bito e cr\u00e9dito, um dos\r\nlan\u00e7amentos essenciais ao reconhecimento da\r\nfi xa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica.<\/p>","resposta":2083786,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 Dota\u00e7\u00e3o LOA (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Original (C)","id":2083785,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 Dota\u00e7\u00e3o LOA (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Original (C)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 Cr\u00e9dito Inicial (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel (O)","id":2083786,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 Cr\u00e9dito Inicial (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel (O)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 Fixa\u00e7\u00e3o da Despesa (O) C \u2013 Despesa Fixada (C)","id":2083787,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 Fixa\u00e7\u00e3o da Despesa (O) C \u2013 Despesa Fixada (C)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 Cr\u00e9dito Autorizado (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Inicial (O)","id":2083788,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 Cr\u00e9dito Autorizado (O) C \u2013 Cr\u00e9dito Inicial (O)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D \u2013 Dota\u00e7\u00e3o Inicial (O) C \u2013 Cr\u00e9dito LOA (C)","id":2083789,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 Dota\u00e7\u00e3o Inicial (O) C \u2013 Cr\u00e9dito LOA (C)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412212,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-tipicas"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/591457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito da contabiliza\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de suprimento de fundos de que trata o art. 68 da Lei n. 4.320\/64.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591461,"hashId":"fd5b54f1433a58910e747fffec37ad1d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> a respeito da contabiliza\u00e7\u00e3o\r\nda concess\u00e3o de suprimento de fundos de que trata\r\no art. 68 da Lei n. 4.320\/64.<\/p>","resposta":2083806,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na concess\u00e3o do suprimento de fundos, o reconhecimento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ocorre antes da aplica\u00e7\u00e3o efetiva dos recursos.","id":2083805,"corpo":"<p align=justify>Na concess\u00e3o do suprimento de fundos, o\r\nreconhecimento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ocorre\r\nantes da aplica\u00e7\u00e3o efetiva dos recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o da despesa com material para consumo imediato, mediante suprimento de fundos, n\u00e3o ocorre o registro da entrada e da sa\u00edda do material no almoxarifado.","id":2083806,"corpo":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o da despesa com material para\r\nconsumo imediato, mediante suprimento de\r\nfundos, n\u00e3o ocorre o registro da entrada e da\r\nsa\u00edda do material no almoxarifado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A devolu\u00e7\u00e3o de saldos n\u00e3o aplicados dentro do exerc\u00edcio em que foi concedido o suprimento implica em anula\u00e7\u00e3o de despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2083807,"corpo":"<p align=justify>A devolu\u00e7\u00e3o de saldos n\u00e3o aplicados dentro do\r\nexerc\u00edcio em que foi concedido o suprimento\r\nimplica em anula\u00e7\u00e3o de despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ato de registro da concess\u00e3o, deve ser registrada no passivo compensado a obriga\u00e7\u00e3o do suprido prestar contas.","id":2083808,"corpo":"<p align=justify>No ato de registro da concess\u00e3o, deve ser\r\nregistrada no passivo compensado a obriga\u00e7\u00e3o\r\ndo suprido prestar contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve haver controle para que n\u00e3o ocorra a concess\u00e3o de mais de dois suprimentos de fundos a um mesmo servidor.","id":2083809,"corpo":"<p align=justify>Deve haver controle para que n\u00e3o ocorra a\r\nconcess\u00e3o de mais de dois suprimentos de\r\nfundos a um mesmo servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo regulamenta\u00e7\u00e3o expedida pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 TCU, a respeito de tomadas e presta\u00e7\u00f5es de contas no \u00e2mbito federal, o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o \u00e9 definido como:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591467,"hashId":"43c333fbfef2759cee81a4ae99a87c73","enunciado":"<p align=justify>Segundo regulamenta\u00e7\u00e3o expedida pelo Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o \u2013 TCU, a respeito de tomadas e\r\npresta\u00e7\u00f5es de contas no \u00e2mbito federal, o Relat\u00f3rio\r\nde Gest\u00e3o \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":2083838,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relat\u00f3rio apresentado anualmente por todos os gestores e respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de recursos p\u00fablicos, contendo informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas a respeito dos resultados alcan\u00e7ados no exerc\u00edcio.","id":2083835,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio apresentado anualmente por todos os\r\ngestores e respons\u00e1veis pela aplica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o\r\nde recursos p\u00fablicos, contendo informa\u00e7\u00f5es\r\npormenorizadas a respeito dos resultados\r\nalcan\u00e7ados no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"documento de natureza administrativa em que o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas apresenta o resultado da sua gest\u00e3o, mediante o envio de demonstra\u00e7\u00f5es de natureza cont\u00e1bil, or\u00e7ament\u00e1ria e fi nanceira.","id":2083836,"corpo":"<p align=justify>documento de natureza administrativa em que o\r\nrespons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas\r\napresenta o resultado da sua gest\u00e3o, mediante\r\no envio de demonstra\u00e7\u00f5es de natureza cont\u00e1bil,\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e fi nanceira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de natureza cont\u00e1bil, or\u00e7ament\u00e1ria, fi nanceira e patrimonial apresentado ao TCU anualmente ou quando solicitado pelos dirigentes m\u00e1ximos das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2083837,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio de natureza cont\u00e1bil, or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nfi nanceira e patrimonial apresentado ao TCU\r\nanualmente ou quando solicitado pelos dirigentes\r\nm\u00e1ximos das entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documentos, informa\u00e7\u00f5es e demonstrativos de natureza cont\u00e1bil, fi nanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional ou patrimonial organizado para permitir vis\u00e3o sist\u00eamica da conformidade e da gest\u00e3o.","id":2083838,"corpo":"<p align=justify>documentos, informa\u00e7\u00f5es e demonstrativos de\r\nnatureza cont\u00e1bil, fi nanceira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional\r\nou patrimonial organizado para permitir\r\nvis\u00e3o sist\u00eamica da conformidade e da gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documento elaborado pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno de cada poder, contendo a descri\u00e7\u00e3o pormenorizada dos atos de gest\u00e3o das unidades submetidas ao controle do TCU.","id":2083839,"corpo":"<p align=justify>documento elaborado pelo \u00f3rg\u00e3o de controle\r\ninterno de cada poder, contendo a descri\u00e7\u00e3o\r\npormenorizada dos atos de gest\u00e3o das unidades\r\nsubmetidas ao controle do TCU.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290816,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411970,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-relatorios"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Equa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis integrantes dos auditores cont\u00e1beis do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal \u2013 Siafi , \u00e9 correto afi rmar:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591471,"hashId":"603b6460e216a42d13954f0120d07bd8","enunciado":"<p align=justify>A respeito das Equa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis integrantes\r\ndos auditores cont\u00e1beis do Sistema Integrado de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal \u2013\r\nSiafi , \u00e9 correto afi rmar:<\/p>","resposta":2083859,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o c\u00e1lculos destinados a identifi car poss\u00edveis erros na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento que impactam a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2083855,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o c\u00e1lculos destinados a identifi car poss\u00edveis\r\nerros na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento que impactam\r\na contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o rotinas de c\u00e1lculo destinadas a identifi car procedimentos ou atos ilegais registrados pelas unidades gestoras e\/ou setoriais cont\u00e1beis.","id":2083856,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o rotinas de c\u00e1lculo destinadas a identifi car\r\nprocedimentos ou atos ilegais registrados pelas\r\nunidades gestoras e\/ou setoriais cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionam a execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo para a constitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices para an\u00e1lise de balan\u00e7os das entidades e os indicadores de gest\u00e3o.","id":2083857,"corpo":"<p align=justify>proporcionam a execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo para a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o de \u00edndices para an\u00e1lise de balan\u00e7os\r\ndas entidades e os indicadores de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o equa\u00e7\u00f5es executadas em tempo real para impedir que lan\u00e7amentos inconsistentes sejam realizados na contabilidade das unidades gestoras.","id":2083858,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o equa\u00e7\u00f5es executadas em tempo real para\r\nimpedir que lan\u00e7amentos inconsistentes sejam\r\nrealizados na contabilidade das unidades\r\ngestoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o rotinas de c\u00e1lculo de saldos de contas ou grupo de contas que indicam inconsist\u00eancias nos balan\u00e7os antes do fechamento cont\u00e1bil do m\u00eas.","id":2083859,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o rotinas de c\u00e1lculo de saldos de contas ou\r\ngrupo de contas que indicam inconsist\u00eancias nos\r\nbalan\u00e7os antes do fechamento cont\u00e1bil do m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290816,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conceitos, constitui\u00e7\u00e3o, formas e objetivos dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos de que trata a Lei n. 11.107\/2005, \u00e9 correto afi rmar, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591472,"hashId":"134e16a2017f8e05fd475874d947f553","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos, constitui\u00e7\u00e3o, formas e\r\nobjetivos dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos de que trata a Lei\r\nn. 11.107\/2005, \u00e9 correto afi rmar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083863,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos est\u00e1 condicionada \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam situados os munic\u00edpios consorciados.","id":2083860,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos cons\u00f3rcios\r\np\u00fablicos est\u00e1 condicionada \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\nde todos os Estados em cujos territ\u00f3rios estejam\r\nsituados os munic\u00edpios consorciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a celebra\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a constitui\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":2083861,"corpo":"<p align=justify>a celebra\u00e7\u00e3o de protocolo de inten\u00e7\u00f5es \u00e9 condi\u00e7\u00e3o\r\nnecess\u00e1ria para a constitui\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o cumprimento dos seus objetivos, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos podem receber aux\u00edlios, subven\u00e7\u00f5es e contribui\u00e7\u00f5es.","id":2083862,"corpo":"<p align=justify>para o cumprimento dos seus objetivos, os cons\u00f3rcios\r\np\u00fablicos podem receber aux\u00edlios, subven\u00e7\u00f5es\r\ne contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado autorizar mediante contrato a permiss\u00e3o para que o cons\u00f3rcio p\u00fablico promova a outorga, concess\u00e3o e permiss\u00e3o de obras ou servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2083863,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado autorizar mediante contrato a permiss\u00e3o\r\npara que o cons\u00f3rcio p\u00fablico promova a outorga,\r\nconcess\u00e3o e permiss\u00e3o de obras ou servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser constitu\u00eddo na forma de associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":2083864,"corpo":"<p align=justify>Pode ser constitu\u00eddo na forma de associa\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica ou pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290816,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","pai":422258,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404543,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-crimes-contra-o-exercicio-dos-direitos-politicos-individuais-e-sociais"}],"slug":"direito-administrativo\/591472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":594179,"hashId":"141f2503cd7c2134c1a567bc73d27159","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17026\/a.gif><\/P>","resposta":2091655,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia C.","id":2091652,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia C.","id":2091653,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia B.","id":2091654,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia B.","id":2091655,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia A &lt; Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia A.","id":2091656,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia B &lt; Subst\u00e2ncia C &lt; Subst\u00e2ncia A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291389,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/594179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas estruturas de Lewis podem ser corretamente escritas para o c\u00e1tion NO2 +. Nestas, o \u00e1tomo de nitrog\u00eanio pode adotar carga formal","provas":[{"id":17026,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mi-2012-esaf-quimico","tipo":1,"nome":"ESAF - MI - Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":594181,"hashId":"f498252a0790cb1db15a6297b9997acb","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas estruturas de Lewis podem ser corretamente\r\nescritas para o c\u00e1tion NO<SUB>2<\/SUB>\r\n<SUP>+<\/SUP>. Nestas, o \u00e1tomo de\r\nnitrog\u00eanio pode adotar carga formal<\/p>","resposta":2091666,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2, 0, +2.","id":2091662,"corpo":"<p align=justify>-2, 0, +2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-2, -1, 0.","id":2091663,"corpo":"<p align=justify>-2, -1, 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-1, 0, +1.","id":2091664,"corpo":"<p align=justify>-1, 0, +1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0, +1, +2.","id":2091665,"corpo":"<p align=justify>0, +1, +2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+1, +2, +3.","id":2091666,"corpo":"<p align=justify>+1, +2, +3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":291389,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/594181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Massa espec\u00edfi ca \u00e9 um dos \u00edndices f\u00edsicos que caracteriza os agregados utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a este conte\u00fado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592187,"hashId":"3d78d758bef0c1cf93aec81937563cf6","enunciado":"<p align=justify>Massa espec\u00edfi ca \u00e9 um dos \u00edndices f\u00edsicos que caracteriza\r\nos agregados utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a este conte\u00fado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2086386,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a massa espec\u00edfi ca aparente de um agregado \u00e9 conceituada como a rela\u00e7\u00e3o entre a massa das part\u00edculas s\u00f3lidas deste agregado pelo volume das part\u00edculas s\u00f3lidas deste agregado.","id":2086382,"corpo":"<p align=justify>a massa espec\u00edfi ca aparente de um agregado \u00e9\r\nconceituada como a rela\u00e7\u00e3o entre a massa das\r\npart\u00edculas s\u00f3lidas deste agregado pelo volume\r\ndas part\u00edculas s\u00f3lidas deste agregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor num\u00e9rico da massa espec\u00edfi ca absoluta ou real de um agregado \u00e9 empregado na convers\u00e3o de unidades gravim\u00e9tricas em volum\u00e9tricas e vice-versa.","id":2086383,"corpo":"<p align=justify>o valor num\u00e9rico da massa espec\u00edfi ca absoluta ou\r\nreal de um agregado \u00e9 empregado na convers\u00e3o\r\nde unidades gravim\u00e9tricas em volum\u00e9tricas e\r\nvice-versa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mineralogia e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da rocha que deu origem ao agregado n\u00e3o infl u\u00eancia no valor da massa espec\u00edfi ca absoluta deste agregado.","id":2086384,"corpo":"<p align=justify>a mineralogia e a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da rocha\r\nque deu origem ao agregado n\u00e3o infl u\u00eancia\r\nno valor da massa espec\u00edfi ca absoluta deste\r\nagregado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do concreto betuminoso n\u00e3o s\u00e3o infl uenciadas pelo valor da massa espec\u00edfi ca absoluta do agregado utilizado, mas apenas pelo valor da massa espec\u00edfica aparente deste material.","id":2086385,"corpo":"<p align=justify>as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do concreto betuminoso\r\nn\u00e3o s\u00e3o infl uenciadas pelo valor da massa\r\nespec\u00edfi ca absoluta do agregado utilizado, mas\r\napenas pelo valor da massa espec\u00edfica aparente\r\ndeste material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agregados utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o, provenientes de concre\u00e7\u00f5es later\u00edticas, apresentam massa espec\u00edfi ca absoluta ou real em torno de 3,0 g\/cm3(descontando-se seus poros internos), valor este justificado pela presen\u00e7a do elevado teor de \u00f3xido de ferro existente em sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","id":2086386,"corpo":"<p align=justify>agregados utilizados em pavimenta\u00e7\u00e3o, provenientes\r\nde concre\u00e7\u00f5es later\u00edticas, apresentam\r\nmassa espec\u00edfi ca absoluta ou real em torno\r\nde 3,0 g\/cm3(descontando-se seus poros internos),\r\nvalor este justificado pela presen\u00e7a do\r\nelevado teor de \u00f3xido de ferro existente em\r\nsua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290958,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/592187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emuls\u00e3o asf\u00e1ltica RR-1C \u00e9 uma emuls\u00e3o:","provas":[{"id":16941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio","id":9440},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transporte-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transporte - \u00c1rea Laborat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592190,"hashId":"a53596f82c66c846f24b8e30e23397ab","enunciado":"<p align=justify>A emuls\u00e3o asf\u00e1ltica RR-1C \u00e9 uma emuls\u00e3o:<\/p>","resposta":2086397,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ruptura r\u00e1pida cati\u00f4nica.","id":2086397,"corpo":"<p align=justify>de ruptura r\u00e1pida cati\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de ruptura lenta cati\u00f4nica.","id":2086398,"corpo":"<p align=justify>de ruptura lenta cati\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ruptura cati\u00f4nica reodin\u00e2mica.","id":2086399,"corpo":"<p align=justify>de ruptura cati\u00f4nica reodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de ruptura reodin\u00e2mica controlada.","id":2086400,"corpo":"<p align=justify>de ruptura reodin\u00e2mica controlada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ruptura cati\u00f4nica e reodin\u00e2mica.","id":2086401,"corpo":"<p align=justify>de ruptura cati\u00f4nica e reodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290958,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/592190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a aplica\u00e7\u00e3o desejada, busca-se a representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o utilizando-se uma proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fi ca que permita diminuir ou eliminar parte das deforma\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie de levantamento. A propriedade da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica que deve ser observada quando se deseja manter escala uniforme para \u00e1reas \u00e9 a:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592209,"hashId":"259185ac9130ae5f4f8c1c38061f7953","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a aplica\u00e7\u00e3o desejada, busca-se a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o utilizando-se uma proje\u00e7\u00e3o\r\ncartogr\u00e1fi ca que permita diminuir ou eliminar parte\r\ndas deforma\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie de levantamento.\r\nA propriedade da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica que deve\r\nser observada quando se deseja manter escala\r\nuniforme para \u00e1reas \u00e9 a:<\/p>","resposta":2086494,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidistantes.","id":2086492,"corpo":"<p align=justify>Equidistantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conformes.","id":2086493,"corpo":"<p align=justify>Conformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conformes.","id":2086494,"corpo":"<p align=justify>Conformes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afil\u00e1ticas.","id":2086495,"corpo":"<p align=justify>Afil\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Polic\u00f4nicas.","id":2086496,"corpo":"<p align=justify>Polic\u00f4nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um aparelho dotado de teodolito eletr\u00f4nico geminado com distanci\u00f4metro eletr\u00f4nico, entrada para cart\u00e3o magn\u00e9tico ou coletora de dados, as esta\u00e7\u00f5es totais s\u00e3o classifi cadas segundo a NBR 13.133\/94, segundo os devios-padr\u00e3o que as caracterizam. Uma esta\u00e7\u00e3o total considerada como de alta precis\u00e3o, deve ter um desvio-padr\u00e3o:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592214,"hashId":"c34e1d7d7a681c13f439363ecb2583ae","enunciado":"<p align=justify>Em um aparelho dotado de teodolito eletr\u00f4nico\r\ngeminado com distanci\u00f4metro eletr\u00f4nico, entrada\r\npara cart\u00e3o magn\u00e9tico ou coletora de dados,\r\nas esta\u00e7\u00f5es totais s\u00e3o classifi cadas segundo a\r\nNBR 13.133\/94, segundo os devios-padr\u00e3o que\r\nas caracterizam. Uma esta\u00e7\u00e3o total considerada\r\ncomo de alta precis\u00e3o, deve ter um desvio-padr\u00e3o:<\/p>","resposta":2086517,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 2\u00a1\u00b1","id":2086517,"corpo":"<p align=justify>\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 2\u00a1\u00b1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 20\u00a1\u00b1","id":2086518,"corpo":"<p align=justify>\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 20\u00a1\u00b1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 0,2\u00a1\u00b1","id":2086519,"corpo":"<p align=justify>\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 0,2\u00a1\u00b1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 30\u00a1\u00b1","id":2086520,"corpo":"<p align=justify>\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 30\u00a1\u00b1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 07\u00a1\u00b1","id":2086521,"corpo":"<p align=justify>\u00a1\u00dc \u00a1\u00c0 07\u00a1\u00b1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/592214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao calcular uma poligonal com per\u00edmetro de 3.250m, a diferen\u00e7a encontrada entre as coordenadas de partida e de chegada foi: DE de 3 cm e DN de -4 cm. A precis\u00e3o horizontal alcan\u00e7ada foi de:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592215,"hashId":"8d6cfc519e14885d118683571f07cbf0","enunciado":"<p align=justify>Ao calcular uma poligonal com per\u00edmetro de 3.250m,\r\na diferen\u00e7a encontrada entre as coordenadas de\r\npartida e de chegada foi: DE de 3 cm e DN de -4 cm.\r\nA precis\u00e3o horizontal alcan\u00e7ada foi de:<\/p>","resposta":2086522,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:65.000","id":2086522,"corpo":"<p align=justify>1:65.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:650","id":2086523,"corpo":"<p align=justify>1:650<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:16.250","id":2086524,"corpo":"<p align=justify>1:16.250<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:39.000","id":2086525,"corpo":"<p align=justify>1:39.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-12","id":2086526,"corpo":"<p align=justify>-12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/592215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592220,"hashId":"332068dd3ccdd89d07ee12ee43757d74","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16942\/r2.gif><\/P>","resposta":2086549,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24,3 m","id":2086547,"corpo":"<p align=justify>24,3 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40,95 m","id":2086548,"corpo":"<p align=justify>40,95 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27,9 m","id":2086549,"corpo":"<p align=justify>27,9 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22,5 m","id":2086550,"corpo":"<p align=justify>22,5 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26,1 m","id":2086551,"corpo":"<p align=justify>26,1 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290961,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/592220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pontos intermedi\u00e1rios entre curvas de n\u00edvel podem ser determinados atrav\u00e9s de diferentes m\u00e9todos. O m\u00e9todo que consiste em determinar os pontos de cota inteira e m\u00faltiplos da equidist\u00e2ncia vertical por semelhan\u00e7a de tri\u00e2ngulos \u00e9 denominado:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592225,"hashId":"a8e41fa8c34aa7bc2dcbef0a418c941e","enunciado":"<p align=justify>Pontos intermedi\u00e1rios entre curvas de n\u00edvel podem\r\nser determinados atrav\u00e9s de diferentes m\u00e9todos. O\r\nm\u00e9todo que consiste em determinar os pontos de\r\ncota inteira e m\u00faltiplos da equidist\u00e2ncia vertical por\r\nsemelhan\u00e7a de tri\u00e2ngulos \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":2086573,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpola\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":2086572,"corpo":"<p align=justify>interpola\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpola\u00e7\u00e3o anal\u00edtica ou num\u00e9rica.","id":2086573,"corpo":"<p align=justify>interpola\u00e7\u00e3o anal\u00edtica ou num\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpola\u00e7\u00e3o aproximada.","id":2086574,"corpo":"<p align=justify>interpola\u00e7\u00e3o aproximada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpola\u00e7\u00e3o tabelada.","id":2086575,"corpo":"<p align=justify>interpola\u00e7\u00e3o tabelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a partir da se\u00e7\u00e3o transversal.","id":2086576,"corpo":"<p align=justify>a partir da se\u00e7\u00e3o transversal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290961,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/592225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592228,"hashId":"d1e1155f32c05e5946b28d49ffedec1b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16942\/03.gif><\/P>","resposta":2086587,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"385,0 m3","id":2086587,"corpo":"<p align=justify>385,0 m<SUP>3<\/SUP><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38,5 m3","id":2086588,"corpo":"<p align=justify>38,5 m<SUP>3<\/SUP><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,925 m3","id":2086589,"corpo":"<p align=justify>1,925 m<SUP>3<\/SUP><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192,5 m3","id":2086590,"corpo":"<p align=justify>192,5 m<SUP>3<\/SUP><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"525,0 m3","id":2086591,"corpo":"<p align=justify>525,0 m<SUP>3<\/SUP><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/592228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algoritmo de Douglas\/Peucker \u00e9 muito utilizado em um SIG para","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592230,"hashId":"9ca1776f4e89498a427d4977be4202fd","enunciado":"<p align=justify>O algoritmo de Douglas\/Peucker \u00e9 muito utilizado\r\nem um SIG para<\/p>","resposta":2086598,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro de imagens matriciais.","id":2086597,"corpo":"<p align=justify>o registro de imagens matriciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminar v\u00e9rtices desnecess\u00e1rios em uma cadeia de linhas.","id":2086598,"corpo":"<p align=justify>eliminar v\u00e9rtices desnecess\u00e1rios em uma cadeia\r\nde linhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo de \u00e1reas.","id":2086599,"corpo":"<p align=justify>o c\u00e1lculo de \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compactar imagens sem perdas signifi cativas.","id":2086600,"corpo":"<p align=justify>compactar imagens sem perdas signifi cativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"otimizar bancos de dados geogr\u00e1fi cos.","id":2086601,"corpo":"<p align=justify>otimizar bancos de dados geogr\u00e1fi cos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/592230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Modelos Num\u00e9ricos de Terrenos (MNT), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592231,"hashId":"78bf8d0b8c91aa6e728ab9ef86361922","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Modelos Num\u00e9ricos de Terrenos (MNT), \u00e9\r\n<U>incorreto<\/U> afirmar que:<\/p>","resposta":2086603,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica computacional da distribui\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno espacial que ocorre dentro de uma regi\u00e3o da superf\u00edcie terrestre.","id":2086602,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica computacional\r\nda distribui\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno espacial que\r\nocorre dentro de uma regi\u00e3o da superf\u00edcie\r\nterrestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquanto os Modelos Num\u00e9ricos de Terreno (MNT) consideram os obst\u00e1culos no terreno, o Modelo Digital de Eleva\u00e7\u00e3o (MDE) considera as cotas.","id":2086603,"corpo":"<p align=justify>enquanto os Modelos Num\u00e9ricos de Terreno\r\n(MNT) consideram os obst\u00e1culos no terreno, o\r\nModelo Digital de Eleva\u00e7\u00e3o (MDE) considera as\r\ncotas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser utilizados para an\u00e1lises de corteaterro, para projeto de estradas e barragens.","id":2086604,"corpo":"<p align=justify>podem ser utilizados para an\u00e1lises de corteaterro,\r\npara projeto de estradas e barragens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir dos modelos (grades), pode-se calcular diretamente volumes, \u00e1reas, desenhar perfis e sec\u00e7\u00f5es transversais.","id":2086605,"corpo":"<p align=justify>a partir dos modelos (grades), pode-se calcular\r\ndiretamente volumes, \u00e1reas, desenhar perfis e\r\nsec\u00e7\u00f5es transversais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as estruturas de dados mais utilizadas na etapa de interpola\u00e7\u00e3o s\u00e3o a grade regular e a malha triangular.","id":2086606,"corpo":"<p align=justify>as estruturas de dados mais utilizadas na etapa\r\nde interpola\u00e7\u00e3o s\u00e3o a grade regular e a malha\r\ntriangular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/592231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Processo de medi\u00e7\u00e3o aplicado constante da Norma DNIT 107\/2009 \u2013 ES, Terraplenagem \u2013 Empr\u00e9stimos \u2013 Especifica\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":16942,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia","id":9453},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnit-2012-esaf-tecnico-de-suporte-em-infraestrutura-de-transportes-area-topografia","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - T\u00e9cnico de Suporte em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Topografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":592235,"hashId":"f3db72c7d4c15b4e7b84ecba6d5ab675","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Processo de medi\u00e7\u00e3o aplicado constante\r\nda Norma DNIT 107\/2009 \u2013 ES, Terraplenagem\r\n\u2013 Empr\u00e9stimos \u2013 Especifica\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os, \u00e9\r\nincorreto afirmar que:<\/p>","resposta":2086625,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s desmatamento e limpeza da caixa de empr\u00e9stimo, deve ser procedido novo levantamento e nivelamento de toda a base topogr\u00e1fi ca, constituindo-se na Rede Primitiva.","id":2086622,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s desmatamento e limpeza da caixa\r\nde empr\u00e9stimo, deve ser procedido novo\r\nlevantamento e nivelamento de toda a base\r\ntopogr\u00e1fi ca, constituindo-se na Rede Primitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a medi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os deve levar em considera\u00e7\u00e3o o volume de material extra\u00eddo e respectiva dificuldade de extra\u00e7\u00e3o, conforme constantes no Projeto de Engenharia e considerado e avaliado na caixa de empr\u00e9stimo.","id":2086623,"corpo":"<p align=justify>a medi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os deve levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o o volume de material extra\u00eddo e\r\nrespectiva dificuldade de extra\u00e7\u00e3o, conforme\r\nconstantes no Projeto de Engenharia e\r\nconsiderado e avaliado na caixa de empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Rede Primitiva ser\u00e1 efetivamente adotada para efeito de controle geom\u00e9trico e de medi\u00e7\u00e3o dos materiais escavados.","id":2086624,"corpo":"<p align=justify>a Rede Primitiva ser\u00e1 efetivamente adotada para\r\nefeito de controle geom\u00e9trico e de medi\u00e7\u00e3o dos\r\nmateriais escavados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve ser efetuada com base no apoio topogr\u00e1fi co e v\u00e9rtices de poligona\u00e7\u00e3o do Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro.","id":2086625,"corpo":"<p align=justify>a cuba\u00e7\u00e3o dos materiais escavados deve ser\r\nefetuada com base no apoio topogr\u00e1fi co e\r\nv\u00e9rtices de poligona\u00e7\u00e3o do Sistema Geod\u00e9sico\r\nBrasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o levantamento fi nal deve ser procedido dentro de adequado n\u00edvel de precis\u00e3o e de forma solid\u00e1ria com os RN que referenciaram o nivelamento anterior.","id":2086626,"corpo":"<p align=justify>o levantamento fi nal deve ser procedido dentro de\r\nadequado n\u00edvel de precis\u00e3o e de forma solid\u00e1ria\r\ncom os RN que referenciaram o nivelamento\r\nanterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290962,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/592235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Endocrinologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":590382,"hashId":"9ed2bf33143f479791390d01f4135209","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2080273,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas meninas, o estir\u00e3o ocorre na segunda metade da puberdade, e, nesse per\u00edodo, elas chegam a crescer de 8 a 10cm\/ano. A menarca ocorre em m\u00e9dia 2 anos ap\u00f3s o in\u00edcio do estir\u00e3o, no pico da velocidade de crescimento (VC).","id":2080272,"corpo":"<p align=justify>Nas meninas, o estir\u00e3o ocorre na segunda metade da puberdade, e, nesse per\u00edodo, elas chegam a\r\ncrescer de 8 a 10cm\/ano. A menarca ocorre em m\u00e9dia 2 anos ap\u00f3s o in\u00edcio do estir\u00e3o, no pico da\r\nvelocidade de crescimento (VC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A BE desproporcional \u00e9 rara e est\u00e1 presente nas crian\u00e7as com displasias esquel\u00e9ticas, s\u00edndromes gen\u00e9ticas cujo espectro de gravidade \u00e9 muito vari\u00e1vel, raquitismo e hipotireoidismo de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":2080273,"corpo":"<p align=justify>A BE desproporcional \u00e9 rara e est\u00e1 presente nas crian\u00e7as com displasias esquel\u00e9ticas, s\u00edndromes\r\ngen\u00e9ticas cujo espectro de gravidade \u00e9 muito vari\u00e1vel, raquitismo e hipotireoidismo de longa\r\ndura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na inf\u00e2ncia, a defici\u00eancia de GH grave leva a um aumento da gordura abdominal, hipoplasia malar e mandibular, fronte ol\u00edmpica, nariz em sela e voz grave.","id":2080274,"corpo":"<p align=justify>Na inf\u00e2ncia, a defici\u00eancia de GH grave leva a um aumento da gordura abdominal, hipoplasia malar e\r\nmandibular, fronte ol\u00edmpica, nariz em sela e voz grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome de Cushing, mesmo com a remo\u00e7\u00e3o da fonte de glicocorticoide, a velocidade de crescimento (VC) n\u00e3o aumenta e a estrutura final fica comprometida.","id":2080275,"corpo":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de Cushing, mesmo com a remo\u00e7\u00e3o da fonte de glicocorticoide, a velocidade de\r\ncrescimento (VC) n\u00e3o aumenta e a estrutura final fica comprometida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se uma causa nutricional ou org\u00e2nica n\u00e3o hormonal for identificada e tratada precocemente, a VC necessariamente aumenta e a crian\u00e7a recupera os cent\u00edmetros que foram perdidos durante o per\u00edodo de atividade da doen\u00e7a.","id":2080276,"corpo":"<p align=justify>Se uma causa nutricional ou org\u00e2nica n\u00e3o hormonal for identificada e tratada precocemente, a VC\r\nnecessariamente aumenta e a crian\u00e7a recupera os cent\u00edmetros que foram perdidos durante o per\u00edodo\r\nde atividade da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/590382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade.","provas":[{"id":16845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Endocrinologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":590384,"hashId":"ce4d64de67912465616a0e6f8d1bd81e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade.<\/p>","resposta":2080286,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas meninas, a pubarca \u00e9 o primeiro sinal de puberdade detectado.","id":2080282,"corpo":"<p align=justify>Nas meninas, a pubarca \u00e9 o primeiro sinal de puberdade detectado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em ambos os sexos, a capacidade reprodutiva n\u00e3o acompanha o amadurecimento psicol\u00f3gico proporcional, mas necessita do desenvolvimento f\u00edsico completo para ser alcan\u00e7ada.","id":2080283,"corpo":"<p align=justify>Em ambos os sexos, a capacidade reprodutiva n\u00e3o acompanha o amadurecimento psicol\u00f3gico\r\nproporcional, mas necessita do desenvolvimento f\u00edsico completo para ser alcan\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos meninos, a gonadarca leva ao aumento do volume testicular entre 8 e 10cc e representa o segundo sinal cl\u00ednico da puberdade.","id":2080284,"corpo":"<p align=justify>Nos meninos, a gonadarca leva ao aumento do volume testicular entre 8 e 10cc e representa o\r\nsegundo sinal cl\u00ednico da puberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas meninas, comparativamente ao desenvolvimento mam\u00e1rio, os pelos completam sua distribui\u00e7\u00e3o e as modifica\u00e7\u00f5es em suas caracter\u00edsticas mais lentamente.","id":2080285,"corpo":"<p align=justify>Nas meninas, comparativamente ao desenvolvimento mam\u00e1rio, os pelos completam sua distribui\u00e7\u00e3o\r\ne as modifica\u00e7\u00f5es em suas caracter\u00edsticas mais lentamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas meninas, as mamas podem iniciar seu desenvolvimento de forma assim\u00e9trica, com o aparecimento do broto mam\u00e1rio unilateral antecedendo em seis meses o desenvolvimento contralateral.","id":2080286,"corpo":"<p align=justify>Nas meninas, as mamas podem iniciar seu desenvolvimento de forma assim\u00e9trica, com o\r\naparecimento do broto mam\u00e1rio unilateral antecedendo em seis meses o desenvolvimento\r\ncontralateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/590384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":16845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Endocrinologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":590385,"hashId":"77bc21b23cf6a33e2917d2dca43b2353","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2080288,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a telarca prematura ocorre no per\u00edodo neonatal, \u00e9 preciso optar pelo tratamento cir\u00fargico, pois, quase nunca, ocorre regress\u00e3o espont\u00e2nea.","id":2080287,"corpo":"<p align=justify>Quando a telarca prematura ocorre no per\u00edodo neonatal, \u00e9 preciso optar pelo tratamento cir\u00fargico,\r\npois, quase nunca, ocorre regress\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes dos 2 anos, a telarca variante ocorre devido \u00e0 persist\u00eancia de secre\u00e7\u00e3o de gonodatrofinas hipofis\u00e1rias.","id":2080288,"corpo":"<p align=justify>Antes dos 2 anos, a telarca variante ocorre devido \u00e0 persist\u00eancia de secre\u00e7\u00e3o de gonodatrofinas\r\nhipofis\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na telarca variante, o desenvolvimento mam\u00e1rio isoladamente alcan\u00e7a o est\u00e1gio 3 (M3), mas com pequeno preju\u00edzo da idade \u00f3ssea, que sofre leve diminui\u00e7\u00e3o.","id":2080289,"corpo":"<p align=justify>Na telarca variante, o desenvolvimento mam\u00e1rio isoladamente alcan\u00e7a o est\u00e1gio 3 (M3), mas com\r\npequeno preju\u00edzo da idade \u00f3ssea, que sofre leve diminui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A telarca variante, quando surge ap\u00f3s os 6 anos, deve-se \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o puberal ovariana de estrog\u00eanios ou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade dos receptores desses horm\u00f4nios aos baixos n\u00edveis circulantes.","id":2080290,"corpo":"<p align=justify>A telarca variante, quando surge ap\u00f3s os 6 anos, deve-se \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o puberal ovariana\r\nde estrog\u00eanios ou \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade dos receptores desses horm\u00f4nios aos baixos n\u00edveis\r\ncirculantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na telarca prematura, deve-se ficar atento a sinais de hiperandrogenismo ovariano da s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos, doen\u00e7a sabidamente mais frequente nestes casos.","id":2080291,"corpo":"<p align=justify>Na telarca prematura, deve-se ficar atento a sinais de hiperandrogenismo ovariano da s\u00edndrome dos\r\nov\u00e1rios polic\u00edsticos, doen\u00e7a sabidamente mais frequente nestes casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/590385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}