{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15948,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para calcular as cargas t\u00e9rmicas internas de um escrit\u00f3rio, devem ser avaliadas separadamente as fra\u00e7\u00f5es sens\u00edveis e latentes, e considerada a defasagem no tempo e a redu\u00e7\u00e3o da intensidade da fra\u00e7\u00e3o radiante da carga de cada componente. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma carga de calor e umidade.","provas":[{"id":15822,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":566934,"hashId":"8498d49dd2e415fae11906f702018e66","enunciado":"<p align=justify>Para calcular as cargas t\u00e9rmicas internas de um escrit\u00f3rio, devem ser avaliadas separadamente as fra\u00e7\u00f5es sens\u00edveis e\r\nlatentes, e considerada a defasagem no tempo e a redu\u00e7\u00e3o da intensidade da fra\u00e7\u00e3o radiante da carga de cada componente.\r\nAssinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma carga de calor e umidade.<\/p>","resposta":2016181,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas.","id":2016180,"corpo":"<p align=justify>Pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobili\u00e1rio.","id":2016181,"corpo":"<p align=justify>Mobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o.","id":2016182,"corpo":"<p align=justify>Ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento de escrit\u00f3rio.","id":2016183,"corpo":"<p align=justify>Equipamento de escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284886,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/566934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15822,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":566942,"hashId":"18582a035227e03ed928bff43fd85768","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15822\/29.gif><\/P>","resposta":2016212,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( 3 ), ( 2 ), ( 4 ), ( 1 ).","id":2016212,"corpo":"<p align=justify>( 3 ), ( 2 ), ( 4 ), ( 1 ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( 1 ), ( 4 ), ( 2 ), ( 3 ).","id":2016213,"corpo":"<p align=justify>( 1 ), ( 4 ), ( 2 ), ( 3 ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( 3 ), ( 4 ), ( 2 ), ( 1 ).","id":2016214,"corpo":"<p align=justify>( 3 ), ( 4 ), ( 2 ), ( 1 ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( 1 ), ( 2 ), ( 4 ), ( 3 ).","id":2016215,"corpo":"<p align=justify>( 1 ), ( 2 ), ( 4 ), ( 3 ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284887,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/566942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de ergonomia, segundo Rocha e Fritsch (2002) pode-se afirmar que \u00e9 verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":15830,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":567087,"hashId":"6ffaba5773bfcfec15d271524933528a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de ergonomia, segundo Rocha e Fritsch (2002) pode-se afirmar que \u00e9 verdadeira a proposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":2016653,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00faltima d\u00e9cada, tornou-se consensual que se trata de uma pr\u00e1xis e n\u00e3o de uma ci\u00eancia, pr\u00e1xis esta que objetiva transformar a tecnologia para adapt\u00e1-la ao ser humano.","id":2016652,"corpo":"<p align=justify>Na \u00faltima d\u00e9cada, tornou-se consensual que se trata de uma pr\u00e1xis e n\u00e3o de uma ci\u00eancia, pr\u00e1xis esta que objetiva\r\ntransformar a tecnologia para adapt\u00e1-la ao ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ergonomia tem como objeto de estudo o homem e seu ambiente de trabalho, a m\u00e1quina, o ser humano, os aspectos organizacionais e o estudo dos diversos aspectos do comportamento humano no trabalho.","id":2016653,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia tem como objeto de estudo o homem e seu ambiente de trabalho, a m\u00e1quina, o ser humano, os aspectos\r\norganizacionais e o estudo dos diversos aspectos do comportamento humano no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ergonomia, como disciplina cient\u00edfica e pr\u00e1tica, objetiva melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho tendo como principais interlocutores os engenheiros, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos, assistentes sociais, soci\u00f3logos e demais profissionais de \u00e1reas afins.","id":2016654,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia, como disciplina cient\u00edfica e pr\u00e1tica, objetiva melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho tendo como principais\r\ninterlocutores os engenheiros, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos, assistentes sociais, soci\u00f3logos e demais profissionais de \u00e1reas\r\nafins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ergonomia vem se destacando pela sua metodologia e instrumentos de an\u00e1lise, te\u00f3rica e pr\u00e1tica, que estuda a adequa\u00e7\u00e3o das pessoas ao ambiente de trabalho e aos produtos por elas utilizados, ou seja, a adapta\u00e7\u00e3o do homem ao trabalho.","id":2016655,"corpo":"<p align=justify>A ergonomia vem se destacando pela sua metodologia e instrumentos de an\u00e1lise, te\u00f3rica e pr\u00e1tica, que estuda a adequa\u00e7\u00e3o\r\ndas pessoas ao ambiente de trabalho e aos produtos por elas utilizados, ou seja, a adapta\u00e7\u00e3o do homem ao\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284912,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/567087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta segundo a compreens\u00e3o de Martinelli (1998) sobre interdisciplinaridade:","provas":[{"id":15830,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":567089,"hashId":"a0a7cc9c90375c6e9caad200aad85047","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta segundo a compreens\u00e3o de Martinelli (1998) sobre interdisciplinaridade:<\/p>","resposta":2016663,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o ou como uma t\u00e9cnica did\u00e1tica que busca alcan\u00e7ar a singularidade do conhecimento.","id":2016660,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o ou como uma t\u00e9cnica did\u00e1tica que busca alcan\u00e7ar a singularidade do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um modelo metodol\u00f3gico capaz de produzir id\u00e9ias generalizadoras ou universalizantes.","id":2016661,"corpo":"<p align=justify>Um modelo metodol\u00f3gico capaz de produzir id\u00e9ias generalizadoras ou universalizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um instrumento utilit\u00e1rio, um princ\u00edpio de homogeneiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.","id":2016662,"corpo":"<p align=justify>Um instrumento utilit\u00e1rio, um princ\u00edpio de homogeneiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Postura profissional que permite transitar o \u201cespa\u00e7o de diferen\u00e7a\u201d buscando desvelar a pluralidade de \u00e2ngulos que um determinado objeto \u00e9 capaz de proporcionar.","id":2016663,"corpo":"<p align=justify>Postura profissional que permite transitar o \u201cespa\u00e7o de diferen\u00e7a\u201d buscando desvelar a pluralidade de \u00e2ngulos que um\r\ndeterminado objeto \u00e9 capaz de proporcionar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284912,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/567089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":15830,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":567094,"hashId":"3ac3d626b13bf2c07333de46a9ee8484","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":2016682,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo projeto tem um conjunto de hip\u00f3teses vinculadas que orientam a interven\u00e7\u00e3o.","id":2016680,"corpo":"<p align=justify>Todo projeto tem um conjunto de hip\u00f3teses vinculadas que orientam a interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de um problema, suas causas e conseq\u00fc\u00eancias determinam a escolha da estrat\u00e9gia de interven\u00e7\u00e3o.","id":2016681,"corpo":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de um problema, suas causas e conseq\u00fc\u00eancias determinam a escolha da estrat\u00e9gia de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os projetos identificam a causa dominante do problema e tornam-se fr\u00e1geis e improdutivos se trabalharem com a multicausalidade.","id":2016682,"corpo":"<p align=justify>Todos os projetos identificam a causa dominante do problema e tornam-se fr\u00e1geis e improdutivos se trabalharem com\r\na multicausalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o explicita\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de escolha e dos pressupostos te\u00f3ricos altera o planejamento das a\u00e7\u00f5es e os resultados.","id":2016683,"corpo":"<p align=justify>A n\u00e3o explicita\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de escolha e dos pressupostos te\u00f3ricos altera o planejamento das a\u00e7\u00f5es e os resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284912,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/567094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prototipagem, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567099,"hashId":"b1632f1f7a5dd0930315c7104c324889","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prototipagem, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":2016701,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser utilizada apenas quando os usu\u00e1rios podem participar ativamente do projeto.","id":2016700,"corpo":"<p align=justify>Deve ser utilizada apenas quando os usu\u00e1rios podem participar ativamente do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a fase final produz uma entrega que n\u00e3o \u00e9 um documento.","id":2016701,"corpo":"<p align=justify>Apenas a fase final produz uma entrega que n\u00e3o \u00e9 um documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de itera\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 previs\u00edvel.","id":2016702,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de itera\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 previs\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prot\u00f3tipo ajuda no entendimento dos requisitos do sistema.","id":2016703,"corpo":"<p align=justify>O prot\u00f3tipo ajuda no entendimento dos requisitos do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284913,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/567099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe de ger\u00eancia de projetos, pode-se dizer que s\u00e3o partes do esfor\u00e7o da equipe para gerenciar as partes interessadas, EXCETO:","provas":[{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567101,"hashId":"746ec68022dbeaa42ce80b95de794a0c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe de ger\u00eancia de projetos, pode-se dizer que s\u00e3o partes do esfor\u00e7o da equipe para gerenciar as partes\r\ninteressadas, EXCETO:<\/p>","resposta":2016711,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar as necessidades das partes interessadas.","id":2016708,"corpo":"<p align=justify>Determinar as necessidades das partes interessadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar as expectativas das partes interessadas.","id":2016709,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar as expectativas das partes interessadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualificar as partes interessadas, quanto ao grau de autoridade.","id":2016710,"corpo":"<p align=justify>Qualificar as partes interessadas, quanto ao grau de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entregar adicionais \u00e0s partes interessadas.","id":2016711,"corpo":"<p align=justify>Entregar adicionais \u00e0s partes interessadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284913,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/567101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o resultado apresentado para o comando netstat \u2013an, assinale a alternativa que se refere ao n\u00famero da porta na extremidade cliente do socket SSL.","provas":[{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567103,"hashId":"2e874d393b778004e57b93bf472fca0a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o resultado apresentado para o comando netstat \u2013an, assinale a alternativa que se refere ao n\u00famero\r\nda porta na extremidade cliente do socket SSL.<\/p>","resposta":2016717,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1075","id":2016716,"corpo":"<p align=justify>1075<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1076","id":2016717,"corpo":"<p align=justify>1076<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1082","id":2016718,"corpo":"<p align=justify>1082<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9000","id":2016719,"corpo":"<p align=justify>9000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284914,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15831\/15.gif><\/P>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/567103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tecnologias e padr\u00f5es associados ao funcionamento da world wide web (WWW), exceto :","provas":[{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567104,"hashId":"ba64f319005d9bbb1d61df8e281d438e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tecnologias e padr\u00f5es associados ao funcionamento da world wide web (WWW), exceto :<\/p>","resposta":2016722,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP","id":2016720,"corpo":"<p align=justify>HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTML","id":2016721,"corpo":"<p align=justify>HTML<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SQL","id":2016722,"corpo":"<p align=justify>SQL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"URL","id":2016723,"corpo":"<p align=justify>URL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284915,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/567104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre organiza\u00e7\u00e3o e estrutura de computadores. I. O recurso de multitarefa refere-se \u00e0 capacidade do sistema de armazenar v\u00e1rios processos na mem\u00f3ria e execut\u00e1-los de forma concorrente, o que n\u00e3o implica necessariamente em multiprocessamento. II. O recurso de multitarefa pode ser cooperativo ou preemptivo. Se a multitarefa \u00e9 cooperativa, o sistema aloca o processador a um processo que executa at\u00e9 devolver voluntariamente o processador ao sistema ou at\u00e9 finalizar. III. Microsoft Windows XP e Microsoft Windows 7 s\u00e3o sistemas operacionais projetados para esta\u00e7\u00f5es de trabalho e n\u00e3o suportam a multitarefa preemptiva, apenas na modalidade cooperativa. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":15831,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":567110,"hashId":"3f3f27e03218d0b6cc63596bbeef00b5","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirmativas sobre organiza\u00e7\u00e3o e estrutura de computadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O recurso de multitarefa refere-se \u00e0 capacidade do sistema de armazenar v\u00e1rios processos na mem\u00f3ria e execut\u00e1-los de forma concorrente, o que n\u00e3o implica necessariamente em multiprocessamento. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O recurso de multitarefa pode ser cooperativo ou preemptivo. Se a multitarefa \u00e9 cooperativa, o sistema aloca o processador a um processo que executa at\u00e9 devolver voluntariamente o processador ao sistema ou at\u00e9 finalizar. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Microsoft Windows XP e Microsoft Windows 7 s\u00e3o sistemas operacionais projetados para esta\u00e7\u00f5es de trabalho e n\u00e3o suportam a multitarefa preemptiva, apenas na modalidade cooperativa. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":2016744,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa III est\u00e1 errada e as afirmativas I, II est\u00e3o corretas.","id":2016744,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa III est\u00e1 errada e as afirmativas I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa II est\u00e1 errada e as afirmativas I, III est\u00e3o corretas.","id":2016745,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II est\u00e1 errada e as afirmativas I, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 errada e as afirmativas II, III est\u00e3o corretas.","id":2016746,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I est\u00e1 errada e as afirmativas II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2016747,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284916,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Balanceamento de carga","oab":false,"nome":"Balanceamento de carga","pai":8070,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8175,"slug":"tecnologia-da-informacao-balanceamento-de-carga"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/567110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, analise as afirmativas a seguir. I. O m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o 34 (Direito. Jurisprud\u00eancia) independe dos sistemas jur\u00eddicos dos diversos pa\u00edses com diferentes filosofias do direito, fornecendo uma ordem e hierarquia baseadas nos princ\u00edpios gerais do direito. II. Os auxiliares de lugar (3\/9), e os auxiliares de forma para as fontes do direito (094) podem ser utilizados para classificar sistemas jur\u00eddicos v\u00e1lidos em apenas um pa\u00eds ou parte dele. III. O Sistema oferece a possibilidade do uso de v\u00e1rias tabelas auxiliares e de associa\u00e7\u00f5es por meio de s\u00edmbolos pr\u00f3prios, facilitando a acomoda\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios assuntos e suas subdivis\u00f5es. Marque a alternativa que apresenta a resposta CORRETA:","provas":[{"id":15832,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2012-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:13:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":567122,"hashId":"0452cdf6fbecdc5af073219fb45b9597","enunciado":"<P align=justify>Considerando a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o 34 (Direito. Jurisprud\u00eancia) independe dos sistemas jur\u00eddicos dos diversos pa\u00edses com diferentes filosofias do direito, fornecendo uma ordem e hierarquia baseadas nos princ\u00edpios gerais do direito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os auxiliares de lugar (3\/9), e os auxiliares de forma para as fontes do direito (094) podem ser utilizados para classificar sistemas jur\u00eddicos v\u00e1lidos em apenas um pa\u00eds ou parte dele. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Sistema oferece a possibilidade do uso de v\u00e1rias tabelas auxiliares e de associa\u00e7\u00f5es por meio de s\u00edmbolos pr\u00f3prios, facilitando a acomoda\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios assuntos e suas subdivis\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa que apresenta a resposta CORRETA:<\/P>","resposta":2016795,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas I e II.","id":2016792,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas I e III.","id":2016793,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas II e III.","id":2016794,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2016795,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284917,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/567122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland. I. As mat\u00e9rias-primas que influenciam o preparo e a fabrica\u00e7\u00e3o do cimento s\u00e3o de natureza calc\u00e1ria e argilosa. II. Os materiais usados na fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland podem ser dosados em peso ou em volume; neste caso \u00e9 necess\u00e1rio conhecer com perfei\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o entre peso e volume, para que n\u00e3o ocorram danos na fabrica\u00e7\u00e3o. III. Os materiais usados na fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland, antes de serem calcinados, sofrem uma prepara\u00e7\u00e3o, com a finalidade de facilitar a homogeneiza\u00e7\u00e3o e de aumentar a superf\u00edcie espec\u00edfica. O processo a ser empregado pode ser por via seca ou por via \u00famida. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549687,"hashId":"904f6ca0ec0ffe32f8f536fd5d0e3832","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland. <\/P>\r\n<P align=justify>I. As mat\u00e9rias-primas que influenciam o preparo e a fabrica\u00e7\u00e3o do cimento s\u00e3o de natureza calc\u00e1ria e argilosa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os materiais usados na fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland podem ser dosados em peso ou em volume; neste caso \u00e9 necess\u00e1rio conhecer com perfei\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o entre peso e volume, para que n\u00e3o ocorram danos na fabrica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os materiais usados na fabrica\u00e7\u00e3o do cimento portland, antes de serem calcinados, sofrem uma prepara\u00e7\u00e3o, com a finalidade de facilitar a homogeneiza\u00e7\u00e3o e de aumentar a superf\u00edcie espec\u00edfica. O processo a ser empregado pode ser por via seca ou por via \u00famida. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1970245,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1970241,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1970242,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1970243,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1970244,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1970245,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/549687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agregados devem atender a alguns requisitos b\u00e1sicos de qualidade para garantir um bom desempenho quando utilizados em concreto hidr\u00e1ulico. Para esta finalidade, s\u00e3o consideradas qualidades desej\u00e1veis:","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549705,"hashId":"b58434012df99c633e5c8a68750ac733","enunciado":"<p align=justify>Os agregados devem atender a alguns requisitos b\u00e1sicos de qualidade para garantir um bom desempenho quando utilizados em\r\nconcreto hidr\u00e1ulico. Para esta finalidade, s\u00e3o consideradas qualidades desej\u00e1veis:<\/p>","resposta":1970255,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequada distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica, obtendo-se maior compacidade e aumento do \u00edndice de vazios, garantindo, desta forma, maior economia de cimento e maior resist\u00eancia.","id":1970254,"corpo":"<p align=justify>adequada distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica, obtendo-se maior compacidade e aumento do \u00edndice de vazios, garantindo, desta\r\nforma, maior economia de cimento e maior resist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequada distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica obtendo-se maior compacidade e redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de vazios, garantindo, desta forma, maior economia de cimento e maior resist\u00eancia.","id":1970255,"corpo":"<p align=justify>adequada distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica obtendo-se maior compacidade e redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de vazios, garantindo, desta\r\nforma, maior economia de cimento e maior resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica uniforme, obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta forma, maior economia de cimento e maior resist\u00eancia.","id":1970256,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica uniforme, obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta forma,\r\nmaior economia de cimento e maior resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica aberta, obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta forma, maior economia de cimento e maior permeabilidade.","id":1970257,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica aberta, obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta forma,\r\nmaior economia de cimento e maior permeabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica n\u00e3o uniforme obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta forma, maior economia de cimento e maior permeabilidade.","id":1970258,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica n\u00e3o uniforme obtendo-se menor compacidade e aumento da porosidade, garantindo, desta\r\nforma, maior economia de cimento e maior permeabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/549705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549720,"hashId":"107bc8bcf137158c41db5f8044a66999","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15375\/13.gif><\/P>","resposta":1970283,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10000","id":1970282,"corpo":"<p align=justify>10000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000","id":1970283,"corpo":"<p align=justify>1000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":1970284,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":1970285,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":1970286,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/549720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia mec\u00e2nica do concreto pode ser considerada, principalmente, como fun\u00e7\u00e3o das resist\u00eancias da pasta de cimento endurecida, do agregado e da liga\u00e7\u00e3o pasta-agregado. Por sua vez, a resist\u00eancia da pasta de cimento endurecida","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549726,"hashId":"1c44a825413b2894522246d26cdd9125","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia mec\u00e2nica do concreto pode ser considerada, principalmente, como fun\u00e7\u00e3o das resist\u00eancias da pasta de cimento\r\nendurecida, do agregado e da liga\u00e7\u00e3o pasta-agregado. Por sua vez, a resist\u00eancia da pasta de cimento endurecida<\/p>","resposta":1970297,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos sem aditivo incorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.","id":1970297,"corpo":"<p align=justify>depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos sem aditivo incorporador de ar,\r\npela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo incorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto menor for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.","id":1970298,"corpo":"<p align=justify>depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo incorporador de ar,\r\npela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto menor for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo incorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a resist\u00eancia.","id":1970299,"corpo":"<p align=justify>depende do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo incorporador de ar,\r\npela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independe do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e depende da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo incorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.","id":1970300,"corpo":"<p align=justify>independe do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e depende da porosidade, que pode ser medida, em concretos com aditivo\r\nincorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto mais alta for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independe do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e depende da porosidade, que pode ser medida, em concretos sem aditivo incorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto menor for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.","id":1970301,"corpo":"<p align=justify>independe do seu grau de hidrata\u00e7\u00e3o e depende da porosidade, que pode ser medida, em concretos sem aditivo\r\nincorporador de ar, pela rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento, pois quanto menor for esta rela\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/549726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Ensaio de Penetra\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o (SPT- Standard Penetration Test), durante a prospec\u00e7\u00e3o do subsolo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549733,"hashId":"dea050f5cf7d7de72c0b128908ccf3d5","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Ensaio de Penetra\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o (SPT- Standard Penetration Test), durante a prospec\u00e7\u00e3o do subsolo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1970329,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na amostragem, s\u00e3o anotados os n\u00fameros de golpes do martelo de peso 75 kg necess\u00e1rios para cravar cada trecho de 15 cm do amostrador. A resist\u00eancia \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como sendo o n\u00famero de golpes necess\u00e1rios para cravar 30 cm iniciais do amostrador.","id":1970327,"corpo":"<p align=justify>Na amostragem, s\u00e3o anotados os n\u00fameros de golpes do martelo de peso 75 kg necess\u00e1rios para cravar cada trecho de\r\n15 cm do amostrador. A resist\u00eancia \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como sendo o n\u00famero de golpes necess\u00e1rios para cravar\r\n30 cm iniciais do amostrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o ocorre penetra\u00e7\u00e3o total do amostrador, registra-se o SPT em forma de fra\u00e7\u00e3o, por exemplo, 35\/12, indicando que para 35 cm de penetra\u00e7\u00e3o foram realizados 12 golpes.","id":1970328,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o ocorre penetra\u00e7\u00e3o total do amostrador, registra-se o SPT em forma de fra\u00e7\u00e3o, por exemplo, 35\/12, indicando\r\nque para 35 cm de penetra\u00e7\u00e3o foram realizados 12 golpes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o por lavagem \u00e9 mais r\u00e1pida do que pelo trado, entretanto, ela s\u00f3 pode ser utilizada abaixo do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua, uma vez que, acima alteraria o teor de umidade do solo, assim como, as condi\u00e7\u00f5es de amostragem.","id":1970329,"corpo":"<p align=justify>A perfura\u00e7\u00e3o por lavagem \u00e9 mais r\u00e1pida do que pelo trado, entretanto, ela s\u00f3 pode ser utilizada abaixo do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua,\r\numa vez que, acima alteraria o teor de umidade do solo, assim como, as condi\u00e7\u00f5es de amostragem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crava\u00e7\u00e3o do barrilete amostrador ser\u00e1 interrompida quando se obtiver penetra\u00e7\u00e3o inferior a 15 cm ap\u00f3s quinze golpes consecutivos, n\u00e3o se computando os cinco primeiros golpes do teste, ou quando o n\u00famero de golpes ultrapassar 45 em um mesmo ensaio.","id":1970330,"corpo":"<p align=justify>A crava\u00e7\u00e3o do barrilete amostrador ser\u00e1 interrompida quando se obtiver penetra\u00e7\u00e3o inferior a 15 cm ap\u00f3s quinze golpes\r\nconsecutivos, n\u00e3o se computando os cinco primeiros golpes do teste, ou quando o n\u00famero de golpes ultrapassar 45 em\r\num mesmo ensaio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo em sondagens realizadas com proximidade em planta, como por exemplo, a cada 10 metros, n\u00e3o \u00e9 permitido o tra\u00e7ado de se\u00e7\u00f5es, entre materiais semelhantes do subsolo, supondo camadas cont\u00ednuas.","id":1970331,"corpo":"<p align=justify>Mesmo em sondagens realizadas com proximidade em planta, como por exemplo, a cada 10 metros, n\u00e3o \u00e9 permitido o\r\ntra\u00e7ado de se\u00e7\u00f5es, entre materiais semelhantes do subsolo, supondo camadas cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/549733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos residuais, bastante comuns no Brasil, originam-se na decomposi\u00e7\u00e3o de basaltos e rochas cristalinas. S\u00e3o caracter\u00edsticas de um perfil de solo residual","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549740,"hashId":"4ea981776231aedd3480c222765f1e4f","enunciado":"<p align=justify>Os solos residuais, bastante comuns no Brasil, originam-se na decomposi\u00e7\u00e3o de basaltos e rochas cristalinas. S\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas de um perfil de solo residual<\/p>","resposta":1970338,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o acompanhar a topografia do terreno; apresentar camadas horizontais, part\u00edculas polidas e arredondadas, homogeneidade textural e resist\u00eancia variando de camada para camada.","id":1970337,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o acompanhar a topografia do terreno; apresentar camadas horizontais, part\u00edculas polidas e arredondadas, homogeneidade\r\ntextural e resist\u00eancia variando de camada para camada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhar, em geral, a topografia do terreno; intemperismo variar com a profundidade e atuar da superf\u00edcie para o interior do terreno; apresentar pontos com diferentes resist\u00eancias, matac\u00f5es, significativa varia\u00e7\u00e3o textural e gr\u00e3os angulosos.","id":1970338,"corpo":"<p align=justify>acompanhar, em geral, a topografia do terreno; intemperismo variar com a profundidade e atuar da superf\u00edcie para o\r\ninterior do terreno; apresentar pontos com diferentes resist\u00eancias, matac\u00f5es, significativa varia\u00e7\u00e3o textural e gr\u00e3os\r\nangulosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acompanhar ou n\u00e3o a topografia do terreno; apresentar camadas muito intemperizadas, part\u00edculas arredondadas e com homogeneidade textural; variar a resist\u00eancia de camada para camada. Em geral, s\u00e3o transportados pela a\u00e7\u00e3o do vento.","id":1970339,"corpo":"<p align=justify>acompanhar ou n\u00e3o a topografia do terreno; apresentar camadas muito intemperizadas, part\u00edculas arredondadas e com\r\nhomogeneidade textural; variar a resist\u00eancia de camada para camada. Em geral, s\u00e3o transportados pela a\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhar, em geral, a topografia do terreno; apresentar part\u00edculas polidas e arredondadas, homogeneidade textural contendo fra\u00e7\u00e3o arenosa predominante com alto teor de umidade e depositado ao longo dos cursos d\u2019\u00e1gua.","id":1970340,"corpo":"<p align=justify>acompanhar, em geral, a topografia do terreno; apresentar part\u00edculas polidas e arredondadas, homogeneidade textural\r\ncontendo fra\u00e7\u00e3o arenosa predominante com alto teor de umidade e depositado ao longo dos cursos d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhar ou n\u00e3o a topografia do terreno; apresentar camadas muito intemperizadas, part\u00edculas polidas, contendo fra\u00e7\u00e3o argilosa predominante e depositado em ambientes lacustres, onde o agente transportador \u00e9 a \u00e1gua.","id":1970341,"corpo":"<p align=justify>acompanhar ou n\u00e3o a topografia do terreno; apresentar camadas muito intemperizadas, part\u00edculas polidas, contendo\r\nfra\u00e7\u00e3o argilosa predominante e depositado em ambientes lacustres, onde o agente transportador \u00e9 a \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/549740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549745,"hashId":"94b0a94f2fc8a8fac211846c418bc3af","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1970362,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas obras novas, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato.","id":1970362,"corpo":"<p align=justify>O contratado fica obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem nas\r\nobras novas, at\u00e9 25% do valor inicial atualizado do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver projeto executivo aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.","id":1970363,"corpo":"<p align=justify>As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver projeto executivo aprovado pela autoridade\r\ncompetente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, vedada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa\u00e7\u00f5es pertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o.","id":1970364,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente\r\ndesignado, vedada a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa\u00e7\u00f5es pertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executado o contrato, a obra ser\u00e1 recebida definitivamente pelo respons\u00e1vel por seu acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o, mediante recibo, assinado pelas partes em at\u00e9 150 dias da comunica\u00e7\u00e3o do contratado.","id":1970365,"corpo":"<p align=justify>Executado o contrato, a obra ser\u00e1 recebida definitivamente pelo respons\u00e1vel por seu acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\nmediante recibo, assinado pelas partes em at\u00e9 150 dias da comunica\u00e7\u00e3o do contratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 contratar, pagar, premiar ou receber projeto ou servi\u00e7o t\u00e9cnico especializado desde que o autor ceda os direitos autorais a ele relativos e a Administra\u00e7\u00e3o possa utiliz\u00e1-lo de acordo com o previsto no regulamento de concurso ou no ajuste para sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":1970366,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 contratar, pagar, premiar ou receber projeto ou servi\u00e7o t\u00e9cnico especializado desde que o autor\r\nceda os direitos autorais a ele relativos e a Administra\u00e7\u00e3o possa utiliz\u00e1-lo de acordo com o previsto no regulamento de\r\nconcurso ou no ajuste para sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/549745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Norma Regulamentadora NR 17 que visa a estabelecer par\u00e2metros que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549752,"hashId":"45a5c7048f504daf01a2010d9b66d131","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Norma Regulamentadora NR 17 que visa a estabelecer par\u00e2metros que permitam a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e\r\ndesempenho eficiente, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1970383,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o incluem aspectos relacionados ao levantamento, transporte e descarga de materiais.","id":1970382,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o incluem aspectos relacionados ao levantamento, transporte e descarga de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador cujo peso seja suscet\u00edvel de comprometer sua sa\u00fade ou sua seguran\u00e7a.","id":1970383,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas, por um trabalhador cujo peso seja suscet\u00edvel de\r\ncomprometer sua sa\u00fade ou sua seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhador jovem designa todo trabalhador com idade inferior a vinte e um anos e maior de dezoito anos.","id":1970384,"corpo":"<p align=justify>Trabalhador jovem designa todo trabalhador com idade inferior a vinte e um anos e maior de dezoito anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada qualquer distin\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres com rela\u00e7\u00e3o ao transporte manual e ao peso das cargas.","id":1970385,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada qualquer distin\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres com rela\u00e7\u00e3o ao transporte manual e ao peso das cargas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transporte manual de cargas designa todo transporte no qual o peso da carga \u00e9 suportado parcialmente por dois trabalhadores, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga.","id":1970386,"corpo":"<p align=justify>Transporte manual de cargas designa todo transporte no qual o peso da carga \u00e9 suportado parcialmente por dois\r\ntrabalhadores, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/549752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dos elevadores de passageiros utilizados durante a fase de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es. I. Nos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o com 12 ou mais pavimentos, ou altura equivalente \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um elevador de passageiros, devendo o seu percurso alcan\u00e7ar toda a extens\u00e3o vertical da obra. II. Elevador de passageiros deve ser instalado, a partir da execu\u00e7\u00e3o da 7a laje dos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o com 8 ou mais pavimentos, ou altura equivalente, cujo canteiro possua, pelo menos, 30 trabalhadores. III. \u00c9 permitido o transporte de cargas no elevador de passageiros. IV. O elevador de passageiros deve dispor sistema de frenagem autom\u00e1tica, a ser acionado em caso de ruptura do cabo de tra\u00e7\u00e3o ou de interrup\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549759,"hashId":"b5aa1550866b8ceb4e33ee8cac7187d9","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dos elevadores de passageiros utilizados durante a fase de constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Nos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o com 12 ou mais pavimentos, ou altura equivalente \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um elevador de passageiros, devendo o seu percurso alcan\u00e7ar toda a extens\u00e3o vertical da obra. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Elevador de passageiros deve ser instalado, a partir da execu\u00e7\u00e3o da 7a laje dos edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o com 8 ou mais pavimentos, ou altura equivalente, cujo canteiro possua, pelo menos, 30 trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00c9 permitido o transporte de cargas no elevador de passageiros. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O elevador de passageiros deve dispor sistema de frenagem autom\u00e1tica, a ser acionado em caso de ruptura do cabo de tra\u00e7\u00e3o ou de interrup\u00e7\u00e3o de corrente el\u00e9trica. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1970415,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1970412,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1970413,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1970414,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1970415,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1970416,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/549759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de uma camada de 2 cm de embo\u00e7o desempenado em um metro quadrado de alvenaria requer: 0,010 m3 de areia (R$ 90,00\/m3); 4,87 kg de cal hidratada (R$ 0,35\/kg); 1,70 kg de cimento (R$ 0,47\/kg); 0,80 hora de pedreiro (R$ 5,00\/h) e 1,00 hora de servente (R$ 4,50\/h). O custo unit\u00e1rio desse servi\u00e7o, sem contar os encargos e leis sociais, \u00e9, em reais,","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549651,"hashId":"3bc5e07d5e08e1e732790c48bb586aac","enunciado":"<P align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de uma camada de 2 cm de embo\u00e7o desempenado em um metro quadrado de alvenaria requer: 0,010 m<SUP>3<\/SUP> de areia (R$ 90,00\/m<SUP>3<\/SUP>); 4,87 kg de cal hidratada (R$ 0,35\/kg); 1,70 kg de cimento (R$ 0,47\/kg); 0,80 hora de pedreiro (R$ 5,00\/h) e 1,00 hora de servente (R$ 4,50\/h). O custo unit\u00e1rio desse servi\u00e7o, sem contar os encargos e leis sociais, \u00e9, em reais,<\/P>","resposta":1970074,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,40","id":1970072,"corpo":"<p align=justify>3,40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,50","id":1970073,"corpo":"<p align=justify>8,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,90","id":1970074,"corpo":"<p align=justify>11,90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26,50","id":1970075,"corpo":"<p align=justify>26,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32,45","id":1970076,"corpo":"<p align=justify>32,45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/549651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549656,"hashId":"2a987fde15f26a2f3ccf402368cc69f9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15375\/02.gif><\/P>","resposta":1970098,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,50","id":1970097,"corpo":"<p align=justify>4,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,00","id":1970098,"corpo":"<p align=justify>7,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,90 ","id":1970099,"corpo":"<p align=justify>10,90 \n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,40","id":1970100,"corpo":"<p align=justify>15,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21,80","id":1970101,"corpo":"<p align=justify>21,80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/549656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria exige a aus\u00eancia de vazamentos, a qual \u00e9 confirmada pelo ensaio de estanqueidade. Esse ensaio deve ser realizado de modo a submeter \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es a uma press\u00e3o hidr\u00e1ulica superior \u00e0quela que se verificar\u00e1 durante o uso. A press\u00e3o de ensaio em qualquer parte da tubula\u00e7\u00e3o deve ser superior, em kPa, a","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549666,"hashId":"3749ec8cf150e2a3334686ed68bb1eec","enunciado":"<p align=justify>A qualidade das instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria exige a aus\u00eancia de vazamentos, a qual \u00e9 confirmada pelo ensaio de\r\nestanqueidade. Esse ensaio deve ser realizado de modo a submeter \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es a uma press\u00e3o hidr\u00e1ulica superior \u00e0quela\r\nque se verificar\u00e1 durante o uso. A press\u00e3o de ensaio em qualquer parte da tubula\u00e7\u00e3o deve ser superior, em kPa, a<\/p>","resposta":1970135,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":1970135,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75","id":1970136,"corpo":"<p align=justify>75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":1970137,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":1970138,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":1970139,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/549666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto do sistema de recalque em um edif\u00edcio previu-se uma popula\u00e7\u00e3o de 3240 pessoas com consumo di\u00e1rio m\u00e9dio de 200 litros de \u00e1gua por pessoa, por dia, e a utiliza\u00e7\u00e3o de uma bomba hidr\u00e1ulica com rendimento de 80%. Se a altura manom\u00e9trica total for de 40 m, a pot\u00eancia da bomba a ser indicada, em CV, \u00e9","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549674,"hashId":"413b24246e0b21985e4e5214d6808cc5","enunciado":"<p align=justify>Para o projeto do sistema de recalque em um edif\u00edcio previu-se uma popula\u00e7\u00e3o de 3240 pessoas com consumo di\u00e1rio m\u00e9dio de\r\n200 litros de \u00e1gua por pessoa, por dia, e a utiliza\u00e7\u00e3o de uma bomba hidr\u00e1ulica com rendimento de 80%. Se a altura manom\u00e9trica\r\ntotal for de 40 m, a pot\u00eancia da bomba a ser indicada, em CV, \u00e9<\/p>","resposta":1970167,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,0","id":1970164,"corpo":"<p align=justify>15,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,0","id":1970165,"corpo":"<p align=justify>10,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0","id":1970166,"corpo":"<p align=justify>10,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0","id":1970167,"corpo":"<p align=justify>5,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5","id":1970168,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/549674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As escadas enclausuradas \u00e0 prova de fuma\u00e7a das sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios devem ter ingresso por antec\u00e2maras ventiladas, as quais devem ter a abertura de entrada de ar do duto respectivo, situada junto ao piso, ou, no m\u00e1ximo, a 15 cm deste, com \u00e1rea m\u00ednima, em metros quadrados, de","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549677,"hashId":"519ea3df80eb581a520e9f3dbb5decab","enunciado":"<p align=justify>As escadas enclausuradas \u00e0 prova de fuma\u00e7a das sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios devem ter ingresso por antec\u00e2maras\r\nventiladas, as quais devem ter a abertura de entrada de ar do duto respectivo, situada junto ao piso, ou, no m\u00e1ximo, a 15 cm\r\ndeste, com \u00e1rea m\u00ednima, em metros quadrados, de<\/p>","resposta":1970171,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20","id":1970169,"corpo":"<p align=justify>1,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,12","id":1970170,"corpo":"<p align=justify>1,12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,84","id":1970171,"corpo":"<p align=justify>0,84<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,60","id":1970172,"corpo":"<p align=justify>0,60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,45","id":1970173,"corpo":"<p align=justify>0,45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/549677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15375,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":549679,"hashId":"649df09cd50397efd99a6ba60b25a75d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15375\/11.gif><\/P>","resposta":1970179,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56,300 e 54,900","id":1970179,"corpo":"<p align=justify>56,300 e 54,900<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56,350 e 57,750","id":1970180,"corpo":"<p align=justify>56,350 e 57,750<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55,550 e 65,550","id":1970181,"corpo":"<p align=justify>55,550 e 65,550<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55,170 e 59,270","id":1970182,"corpo":"<p align=justify>55,170 e 59,270<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"68,500 e 68,200","id":1970183,"corpo":"<p align=justify>68,500 e 68,200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/549679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos da transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o incluem o gerenciamento da mudan\u00e7a, a valida\u00e7\u00e3o, o teste e o gerenciamento de incidente.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571889,"hashId":"70006f66fe9f34f05f29df6ffad09b4e","enunciado":"<p align=justify>Os processos da transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o incluem o gerenciamento\r\nda mudan\u00e7a, a valida\u00e7\u00e3o, o teste e o gerenciamento de\r\nincidente.<\/p>","resposta":2032047,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Consoante ao ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens subsequentes.","id":285908,"enunciado":"<p align=justify>Consoante ao ITIL, vers\u00e3o 3, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grupo de processos de planejamento \u00e9 o grupo em que as partes interessadas t\u00eam mais chances de influenciar os resultados do projeto, sendo tamb\u00e9m o grupo em que o risco aumenta devido ao alto grau de fatores desconhecidos nesse momento do projeto.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571896,"hashId":"257016569e0a399c19f9e74957802b36","enunciado":"<p align=justify>O grupo de processos de planejamento \u00e9 o grupo em que as\r\npartes interessadas t\u00eam mais chances de influenciar os\r\nresultados do projeto, sendo tamb\u00e9m o grupo em que o risco\r\naumenta devido ao alto grau de fatores desconhecidos nesse\r\nmomento do projeto.<\/p>","resposta":2032061,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao gerenciamento de projetos de TI (PMBOOK 2008), julgue os itens seguintes.","id":285909,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao gerenciamento de projetos de TI (PMBOOK\r\n2008), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O netstat coleta grande quantidade de informa\u00e7\u00f5es sobre o estado do software de rede do computador, incluindo-se estat\u00edsticas de interface, informa\u00e7\u00f5es de roteamento e tabelas de conex\u00e3o.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571910,"hashId":"3be7a64a989cb3faaa83987f07589949","enunciado":"<p align=justify>O netstat coleta grande quantidade de informa\u00e7\u00f5es sobre o\r\nestado do software de rede do computador, incluindo-se\r\nestat\u00edsticas de interface, informa\u00e7\u00f5es de roteamento e tabelas\r\nde conex\u00e3o.<\/p>","resposta":2032088,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos, configura\u00e7\u00f5es, administra\u00e7\u00e3o e gerenciamento de servi\u00e7os de redes, julgue os itens subsequentes.","id":285914,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos, configura\u00e7\u00f5es, administra\u00e7\u00e3o e\r\ngerenciamento de servi\u00e7os de redes, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Samba, para especificar os diret\u00f3rios e impressoras que devem ser compartilhados, bem como os direitos de acesso e par\u00e2metros operacionais gen\u00e9ricos, \u00e9 necess\u00e1rio editar o arquivo smb.conf.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571911,"hashId":"454fae451e2e0e63f674d02e2bd636dd","enunciado":"<p align=justify>No Samba, para especificar os diret\u00f3rios e impressoras que\r\ndevem ser compartilhados, bem como os direitos de acesso e\r\npar\u00e2metros operacionais gen\u00e9ricos, \u00e9 necess\u00e1rio editar o\r\narquivo smb.conf.<\/p>","resposta":2032090,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos, configura\u00e7\u00f5es, administra\u00e7\u00e3o e gerenciamento de servi\u00e7os de redes, julgue os itens subsequentes.","id":285914,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos, configura\u00e7\u00f5es, administra\u00e7\u00e3o e\r\ngerenciamento de servi\u00e7os de redes, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo UDP (user datagram protocol) \u00e9 utilizado para estabelecer conex\u00f5es, controlar a transmiss\u00e3o dos dados e reenvi\u00e1-los em caso de falhas na transmiss\u00e3o.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571922,"hashId":"356ca4c1f17338f4b4c1044acc69e150","enunciado":"<p align=justify>O protocolo UDP (user datagram protocol) \u00e9 utilizado para\r\nestabelecer conex\u00f5es, controlar a transmiss\u00e3o dos dados e\r\nreenvi\u00e1-los em caso de falhas na transmiss\u00e3o.<\/p>","resposta":2032113,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do endere\u00e7amento IP (Internet protocol) e protocolos, julgue os itens subsequentes.","id":285918,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do endere\u00e7amento IP (Internet protocol) e protocolos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo SNMP opera nas portas 161 e 162 e utiliza o protocolo UDP.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571926,"hashId":"17ffb050600ac34e625a578c220577af","enunciado":"<p align=justify>O protocolo SNMP opera nas portas 161 e 162 e utiliza o\r\nprotocolo UDP.<\/p>","resposta":2032120,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do protocolo SNMP, julgue os itens a seguir.","id":285920,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do protocolo SNMP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo IGMP no estado delaying member indica que um host n\u00e3o pertence a nenhum grupo nem executa um temporizador para determinada associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571927,"hashId":"67473e85f806670b31a298ab9da3003f","enunciado":"<p align=justify>O protocolo IGMP no estado delaying member indica que um\r\nhost n\u00e3o pertence a nenhum grupo nem executa um\r\ntemporizador para determinada associa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2032123,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de QoS (quality of service) e roteamento multicast, julgue os itens a seguir.","id":285921,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de QoS (quality of service) e roteamento multicast, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo SIP foi modelado com base no HTTPS, protocolo nativamente criptografado.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571930,"hashId":"b25966b0019eadbef25b5de24c39f5de","enunciado":"<p align=justify>O protocolo SIP foi modelado com base no HTTPS, protocolo\r\nnativamente criptografado.<\/p>","resposta":2032129,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de VoIP e de videoconfer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":285922,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de VoIP e de videoconfer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O algoritmo RSA, baseado na constru\u00e7\u00e3o de chaves p\u00fablicas e privadas, utiliza n\u00fameros primos, e, quanto maior for o n\u00famero primo escolhido, mais seguro ser\u00e1 o algoritmo.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571932,"hashId":"be54463e361ac96ffb1a32e6edf9338c","enunciado":"<p align=justify>O algoritmo RSA, baseado na constru\u00e7\u00e3o de chaves p\u00fablicas\r\ne privadas, utiliza n\u00fameros primos, e, quanto maior for o\r\nn\u00famero primo escolhido, mais seguro ser\u00e1 o algoritmo.<\/p>","resposta":2032132,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos conceitos sobre criptografias, algoritmos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos de criptografia.","id":285923,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos conceitos sobre\r\ncriptografias, algoritmos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos de criptografia.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O GuardDog e o Firewall Builder s\u00e3o exemplos de software de gerenciamento de firewall dispon\u00edveis em Linux, sendo que este \u00faltimo permite o controle minucioso do tr\u00e1fego de rede.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571941,"hashId":"2b095734e9accbc6d5b47d6120acc58d","enunciado":"<p align=justify>O GuardDog e o Firewall Builder s\u00e3o exemplos de software de\r\ngerenciamento de firewall dispon\u00edveis em Linux, sendo que\r\neste \u00faltimo permite o controle minucioso do tr\u00e1fego de rede.<\/p>","resposta":2032150,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da seguran\u00e7a de servidores e esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":285926,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da seguran\u00e7a de servidores e esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as identific\u00e1veis entre a investiga\u00e7\u00e3o digital e a forense digital, estando o objetivo de ambas centrado na realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise t\u00e9cnica.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571945,"hashId":"a524f65d24e72d1511597b9b45474f94","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as identific\u00e1veis entre a investiga\u00e7\u00e3o digital e\r\na forense digital, estando o objetivo de ambas centrado na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise t\u00e9cnica.","resposta":2032159,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da investiga\u00e7\u00e3o computacional, das amea\u00e7as a servidores e a esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":285928,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da investiga\u00e7\u00e3o computacional, das amea\u00e7as a servidores e\r\na esta\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de riscos difere do planejamento de continuidade de neg\u00f3cios; enquanto aquela visa minimizar os preju\u00edzos decorrentes de um incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, este objetiva, especificamente, minimizar a ocorr\u00eancia de incidentes.","provas":[{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571947,"hashId":"aa07630006731f8e9dce34a11aa1ef55","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de riscos difere do planejamento de continuidade de\r\nneg\u00f3cios; enquanto aquela visa minimizar os preju\u00edzos\r\ndecorrentes de um incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, este\r\nobjetiva, especificamente, minimizar a ocorr\u00eancia de\r\nincidentes.<\/p>","resposta":2032163,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":285929,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um autom\u00f3vel de 900 kg de massa que se desloca a uma velocidade de 20 m\/s \u00e9 parado em 3 s, \u00e9 correto afirmar que ele foi submetido a uma for\u00e7a de frenagem de 6 kN.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571953,"hashId":"4be0a7e2d6bacaa87ffadf29bbd4e6a5","enunciado":"<p align=justify>Se um autom\u00f3vel de 900 kg de massa que se desloca a uma\r\nvelocidade de 20 m\/s \u00e9 parado em 3 s, \u00e9 correto afirmar que ele\r\nfoi submetido a uma for\u00e7a de frenagem de 6 kN.<\/p>","resposta":2032174,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios da cinem\u00e1tica dos corpos r\u00edgidos no espa\u00e7o, julgue os itens seguintes.","id":285932,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios da cinem\u00e1tica dos corpos r\u00edgidos no\r\nespa\u00e7o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/571953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que os gr\u00e1ficos abaixo representam movimentos de um corpo e que a curva da dist\u00e2ncia com o tempo tenha a forma de uma par\u00e1bola, \u00e9 correto afirmar que ambos correspondem ao mesmo movimento. ","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571956,"hashId":"53c6ae0e1a439878e349c235c16c874f","enunciado":"<P align=justify>Considerando que os gr\u00e1ficos abaixo representam movimentos de um corpo e que a curva da dist\u00e2ncia com o tempo tenha a forma de uma par\u00e1bola, \u00e9 correto afirmar que ambos correspondem ao mesmo movimento.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/2.gif><\/P>","resposta":2032180,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios da cinem\u00e1tica dos corpos r\u00edgidos no espa\u00e7o, julgue os itens seguintes.","id":285932,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os princ\u00edpios da cinem\u00e1tica dos corpos r\u00edgidos no\r\nespa\u00e7o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/571956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a velocidade angular do ponto A \u00e9 maior que a do ponto B.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571957,"hashId":"a57df36c687e33f8dcd7dcc0f729116c","enunciado":"<p align=justify>a velocidade angular do ponto A \u00e9 maior que a do ponto B.<\/p>","resposta":2032183,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um disco r\u00edgido gira com uma velocidade angular decrescente em torno de um eixo fixo. O ponto A est\u00e1 localizado na borda do disco e o ponto B est\u00e1 situado na metade da dist\u00e2ncia entre a borda e o eixo de rota\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que","id":285933,"enunciado":"<p align=justify>Um disco r\u00edgido gira com uma velocidade angular decrescente em\r\ntorno de um eixo fixo. O ponto A est\u00e1 localizado na borda do disco\r\ne o ponto B est\u00e1 situado na metade da dist\u00e2ncia entre a borda e o\r\neixo de rota\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/571957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ajuste com interfer\u00eancia, se a interfer\u00eancia I for m\u00e1xima ou m\u00ednima, o valor de I ser\u00e1 sempre negativo.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571961,"hashId":"5322f08211b3dfdf5366aa3a476710cd","enunciado":"<p align=justify>No ajuste com interfer\u00eancia, se a interfer\u00eancia I for m\u00e1xima ou\r\nm\u00ednima, o valor de I ser\u00e1 sempre negativo.<\/p>","resposta":2032190,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de toler\u00e2ncias e ajustes, julgue os itens que se seguem.","id":285935,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de toler\u00e2ncias e ajustes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/571961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra os acoplamentos existentes em um conjunto entre eixo e polia, no qual a chaveta possibilita que o torque seja transmitido da polia para o eixo. Do ponto de vista das toler\u00e2ncias e ajustes, \u00e9 correto afirmar que, no acoplamento entre eixo e chaveta, o eixo \u00e9 um furo e a chaveta \u00e9 um eixo. ","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571962,"hashId":"231603460dc3b78e1c47214033ccf05f","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra os acoplamentos existentes em um conjunto entre eixo e polia, no qual a chaveta possibilita que o torque seja transmitido da polia para o eixo. Do ponto de vista das toler\u00e2ncias e ajustes, \u00e9 correto afirmar que, no acoplamento entre eixo e chaveta, o eixo \u00e9 um furo e a chaveta \u00e9 um eixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/4.gif><\/P>","resposta":2032192,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de toler\u00e2ncias e ajustes, julgue os itens que se seguem.","id":285935,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de toler\u00e2ncias e ajustes, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/571962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o coeficiente de amortecimento do sistema for reduzido \u00e0 metade, o sistema retornar\u00e1 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio mais rapidamente sem vibrar.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571968,"hashId":"0414161341f439d50688749b50f8c9a8","enunciado":"<p align=justify>Se o coeficiente de amortecimento do sistema for reduzido \u00e0\r\nmetade, o sistema retornar\u00e1 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio mais\r\nrapidamente sem vibrar.<\/p>","resposta":2032205,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285937,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/5.gif><\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"For\u00e7a el\u00e1stica","oab":false,"nome":"For\u00e7a el\u00e1stica","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416650,"slug":"fisica-forca-elastica"}],"slug":"fisica\/571968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma forma simples e correta de descrever o fen\u00f4meno de sustenta\u00e7\u00e3o por uma asa \u00e9 a seguinte: a asa gera um movimento do ar com uma componente vertical descendente (downwash) e, pela Segunda Lei de Newton, uma for\u00e7a vertical para cima (sustenta\u00e7\u00e3o) age sobre a asa.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571981,"hashId":"f047c65b8abe9f32d4fa363694521247","enunciado":"<p align=justify>Uma forma simples e correta de descrever o fen\u00f4meno de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o por uma asa \u00e9 a seguinte: a asa gera um movimento\r\ndo ar com uma componente vertical descendente (downwash)\r\ne, pela Segunda Lei de Newton, uma for\u00e7a vertical para cima\r\n(sustenta\u00e7\u00e3o) age sobre a asa.<\/p>","resposta":2032230,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 aerodin\u00e2mica.","id":285939,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 aerodin\u00e2mica.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/571981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os avi\u00f5es decolam, em geral, com vento de cauda.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571983,"hashId":"bd2d00c3b08f03ba9c57989ece20a2a4","enunciado":"<p align=justify>Os avi\u00f5es decolam, em geral, com vento de cauda.<\/p>","resposta":2032235,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao desempenho das aeronaves e \u00e0 propuls\u00e3o aeron\u00e1utica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285940,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao desempenho das aeronaves e \u00e0 propuls\u00e3o\r\naeron\u00e1utica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas","pai":null,"assunto_raiz":395315,"materia":true,"id":395315,"slug":"ciencias-aeronauticas"},{"nome_clean":"Desempenho de Aeronaves","oab":false,"nome":"Desempenho de Aeronaves","pai":395315,"assunto_raiz":395315,"materia":false,"id":425476,"slug":"ciencias-aeronauticas-desempenho-de-aeronaves"}],"slug":"ciencias-aeronauticas\/571983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avi\u00f5es que utilizam motores a pist\u00f5es alimentados a press\u00e3o atmosf\u00e9rica podem alcan\u00e7ar altitudes menores do que avi\u00f5es que utilizam motores sobrealimentados.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571984,"hashId":"aa2d2def46030f8e13000f40978d7974","enunciado":"<p align=justify>Avi\u00f5es que utilizam motores a pist\u00f5es alimentados a press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica podem alcan\u00e7ar altitudes menores do que avi\u00f5es\r\nque utilizam motores sobrealimentados.<\/p>","resposta":2032236,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao desempenho das aeronaves e \u00e0 propuls\u00e3o aeron\u00e1utica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285940,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao desempenho das aeronaves e \u00e0 propuls\u00e3o\r\naeron\u00e1utica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/571984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conex\u00e3o de para-raios com a terra deve ser preferencialmente feita com condutores de alta imped\u00e2ncia, em geral com valores superiores a 10 k&#937;.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571992,"hashId":"f7d59a7f3b304b735ae3cf258c926bdf","enunciado":"A conex\u00e3o de para-raios com a terra deve ser\r\npreferencialmente feita com condutores de alta imped\u00e2ncia, em\r\ngeral com valores superiores a 10 k&#937;.","resposta":2032253,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conceitos b\u00e1sicos de eletricidade.","id":285942,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de conceitos b\u00e1sicos de\r\neletricidade.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/571992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de controle a rel\u00e9 consiste em um sistema de controle descont\u00ednuo.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572006,"hashId":"6260af4d84eb0e0a71afa8a1e87ec034","enunciado":"<p align=justify>O sistema de controle a rel\u00e9 consiste em um sistema de\r\ncontrole descont\u00ednuo.<\/p>","resposta":2032280,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de controle, julgue os itens seguintes.","id":285945,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de controle, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das especifica\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas no projeto e na utiliza\u00e7\u00e3o de um conversor A\/D consiste na imped\u00e2ncia de entrada.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572010,"hashId":"8eedeb95f82658b97b556bf23aec971e","enunciado":"<p align=justify>Uma das especifica\u00e7\u00f5es que devem ser consideradas no projeto\r\ne na utiliza\u00e7\u00e3o de um conversor A\/D consiste na imped\u00e2ncia de\r\nentrada.<\/p>","resposta":2032288,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conversores A\/D e D\/A e circuitos multiplex, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":285947,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conversores A\/D e D\/A e circuitos multiplex, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sa\u00eddas do contador ilustrado acima n\u00e3o mudam de estado simultaneamente.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572012,"hashId":"92c0ae11a0c09f42e0fe3f69fa005e73","enunciado":"<p align=justify>As sa\u00eddas do contador ilustrado acima n\u00e3o mudam de estado\r\nsimultaneamente.<\/p>","resposta":2032292,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a estrutura do contador acima, julgue os itens que se seguem, referentes a contadores.","id":285948,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a estrutura do contador acima, julgue os itens que se seguem, referentes a contadores.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111  a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"},{"nome_clean":"Circuitos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Sequenciais","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399046,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-sequenciais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de flip-flops \u00e9 utilizada na constru\u00e7\u00e3o de estruturas l\u00f3gicas que realizam a implementa\u00e7\u00e3o de contadores ass\u00edncronos.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572013,"hashId":"557af1030348c0cf94512169c17da309","enunciado":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o de flip-flops \u00e9 utilizada na constru\u00e7\u00e3o de\r\nestruturas l\u00f3gicas que realizam a implementa\u00e7\u00e3o de contadores\r\nass\u00edncronos.<\/p>","resposta":2032294,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a estrutura do contador acima, julgue os itens que se seguem, referentes a contadores.","id":285948,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a estrutura do contador acima, julgue os itens que se seguem, referentes a contadores.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111  a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"},{"nome_clean":"Circuitos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Sequenciais","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399046,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-sequenciais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de temporiza\u00e7\u00e3o processada pelo bloco inicia-se em determinado intervalo de tempo, ap\u00f3s a entrada IN ter sido energizada.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572015,"hashId":"15e3232783dc86169e29ae6ba76dd119","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o de temporiza\u00e7\u00e3o processada pelo bloco inicia-se\r\nem determinado intervalo de tempo, ap\u00f3s a entrada IN ter sido\r\nenergizada.<\/p>","resposta":2032299,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em um controlador l\u00f3gico program\u00e1vel (CLP), ap\u00f3s definir-se as vari\u00e1veis, deve-se desenvolver a l\u00f3gica de controle para o funcionamento do dispositivo, podendo essa l\u00f3gica ser programada com base nas linguagens definidas de acordo com norma pertinente. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a figura acima, que ilustra um bloco funcional de um temporizador, julgue os itens a seguir.","id":285949,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em um controlador l\u00f3gico program\u00e1vel (CLP), ap\u00f3s definir-se as vari\u00e1veis, deve-se desenvolver a l\u00f3gica de controle para o funcionamento do dispositivo, podendo essa l\u00f3gica ser programada com base nas linguagens definidas de acordo com norma pertinente. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a figura acima, que ilustra um bloco funcional de um temporizador, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00f3gica apresentada no diagrama est\u00e1 incompleta, faltando-lhe um caminho de continuidade l\u00f3gica que permita o acionamento da bobina.","provas":[{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":572020,"hashId":"cc4f69873401c98cbae3b3ecb5797cbd","enunciado":"<p align=justify>A l\u00f3gica apresentada no diagrama est\u00e1 incompleta, faltando-lhe\r\num caminho de continuidade l\u00f3gica que permita o acionamento\r\nda bobina.<\/p>","resposta":2032309,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2032308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2032309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, que ilustra uma l\u00f3gica implementada em linguagem Ladder para um CLP, com duas linhas de programa\u00e7\u00e3o, organizada em c\u00e9lulas matriciais com dez colunas e tr\u00eas linhas, julgue os itens subsequentes.","id":285950,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16065\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura acima, que ilustra uma l\u00f3gica implementada em linguagem Ladder para um CLP, com duas linhas de programa\u00e7\u00e3o, organizada em c\u00e9lulas matriciais com dez colunas e tr\u00eas linhas, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Ladder","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421005,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-programacao-ladder"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/572020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572027,"hashId":"9ab14f7ccf8a220f9656d52e6de32230","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2032335,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelas normativas internacionais, a Autoridade Central Estadual est\u00e1 impedida de solicitar complementa\u00e7\u00e3o do estudo psicossocial do postulante estrangeiro \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, dado que esse estudo j\u00e1 \u00e9 realizado no pa\u00eds de acolhida.","id":2032334,"corpo":"<p align=justify>Pelas normativas internacionais, a Autoridade Central Estadual\r\nest\u00e1 impedida de solicitar complementa\u00e7\u00e3o do estudo\r\npsicossocial do postulante estrangeiro \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, dado que esse\r\nestudo j\u00e1 \u00e9 realizado no pa\u00eds de acolhida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro, a prefer\u00eancia \u00e9 dada aos brasileiros residentes no exterior.","id":2032335,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente\r\nbrasileiro, a prefer\u00eancia \u00e9 dada aos brasileiros residentes no\r\nexterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O laudo de habilita\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional que autoriza a formaliza\u00e7\u00e3o do pedido de ado\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoridade Central Estadual tem validade m\u00e1xima de seis meses.","id":2032336,"corpo":"<p align=justify>O laudo de habilita\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional que autoriza a\r\nformaliza\u00e7\u00e3o do pedido de ado\u00e7\u00e3o \u00e0 Autoridade Central\r\nEstadual tem validade m\u00e1xima de seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas ado\u00e7\u00f5es internacionais indeferidas pelo pa\u00eds de origem, se o Brasil for o pa\u00eds de acolhida, o processo de ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cancelado por inexist\u00eancia de regras.","id":2032337,"corpo":"<p align=justify>Nas ado\u00e7\u00f5es internacionais indeferidas pelo pa\u00eds de origem, se\r\no Brasil for o pa\u00eds de acolhida, o processo de ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\ncancelado por inexist\u00eancia de regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo de ado\u00e7\u00e3o internacional de adolescente maior de doze anos de idade, brasileiro ou domiciliado no Brasil, dispensa-se, por qualquer meio, o seu consentimento.","id":2032338,"corpo":"<p align=justify>No processo de ado\u00e7\u00e3o internacional de adolescente maior de\r\ndoze anos de idade, brasileiro ou domiciliado no Brasil,\r\ndispensa-se, por qualquer meio, o seu consentimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285951,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/572027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere ao Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI).","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572032,"hashId":"242d761b97a2a49cc3d54ef698f2f990","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere ao Programa de\r\nErradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI).<\/p>","resposta":2032363,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PETI \u00e9 gerido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego e desenvolvido prioritariamente por organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental.","id":2032359,"corpo":"<p align=justify>O PETI \u00e9 gerido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego e\r\ndesenvolvido prioritariamente por organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\ngovernamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil h\u00e1 mais de dois anos constituem o p\u00fablico alvo do PETI.","id":2032360,"corpo":"<p align=justify>Crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil h\u00e1\r\nmais de dois anos constituem o p\u00fablico alvo do PETI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PETI caracteriza-se como um programa isento de condicionalidades, ou seja, n\u00e3o \u00e9 exigido um compromisso dos respons\u00e1veis para que as crian\u00e7as e adolescentes participem.","id":2032361,"corpo":"<p align=justify>O PETI caracteriza-se como um programa isento de\r\ncondicionalidades, ou seja, n\u00e3o \u00e9 exigido um compromisso dos\r\nrespons\u00e1veis para que as crian\u00e7as e adolescentes participem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferentemente do Programa Bolsa Fam\u00edlia, o PETI dispensa a inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente no CAD\u00daNICO para concess\u00e3o de benef\u00edcio.","id":2032362,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente do Programa Bolsa Fam\u00edlia, o PETI dispensa\r\na inser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente no CAD\u00daNICO para\r\nconcess\u00e3o de benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O PETI \u00e9 um programa do governo federal que tem o objetivo de erradicar todas as formas de trabalho de crian\u00e7as e adolescentes menores de 16 anos e de garantir a sua participa\u00e7\u00e3o em atividades socioeducativas.","id":2032363,"corpo":"<p align=justify>O PETI \u00e9 um programa do governo federal que tem o objetivo\r\nde erradicar todas as formas de trabalho de crian\u00e7as e\r\nadolescentes menores de 16 anos e de garantir a sua\r\nparticipa\u00e7\u00e3o em atividades socioeducativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285951,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome\/ Minist\u00e9rio da Cidadania","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395712,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-ministerio-da-cidadania"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/572032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es familiares por assistentes sociais.","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572035,"hashId":"8a5698869b40207bb0e1ec54af741987","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es\r\nfamiliares por assistentes sociais.<\/p>","resposta":2032375,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o em fam\u00edlias vulner\u00e1veis deve fundamentar-se necessariamente no modelo de fam\u00edlia nuclear.","id":2032374,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o em fam\u00edlias vulner\u00e1veis deve fundamentar-se\r\nnecessariamente no modelo de fam\u00edlia nuclear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na interven\u00e7\u00e3o junto a fam\u00edlias, \u00e9 necess\u00e1rio adotar a concep\u00e7\u00e3o de que os momentos de transi\u00e7\u00e3o provocados pelos acontecimentos pr\u00f3prios da vida familiar geram mudan\u00e7as nas suas formas de inser\u00e7\u00e3o na sociedade.","id":2032375,"corpo":"<p align=justify>Na interven\u00e7\u00e3o junto a fam\u00edlias, \u00e9 necess\u00e1rio adotar a\r\nconcep\u00e7\u00e3o de que os momentos de transi\u00e7\u00e3o provocados pelos\r\nacontecimentos pr\u00f3prios da vida familiar geram mudan\u00e7as nas\r\nsuas formas de inser\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es familiares especiais \u00e9 de car\u00e1ter eminentemente terap\u00eautico, na medida em que seu objetivo \u00e9 dar sustentabilidade ao processo de reorganiza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.","id":2032376,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es familiares especiais \u00e9 de car\u00e1ter\r\neminentemente terap\u00eautico, na medida em que seu objetivo \u00e9\r\ndar sustentabilidade ao processo de reorganiza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es sintom\u00e1ticas s\u00e3o, em sua grande maioria, de baixa complexidade e exigem uma conduta mais flex\u00edvel do profissional.","id":2032377,"corpo":"<p align=justify>As interven\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es sintom\u00e1ticas s\u00e3o, em sua grande\r\nmaioria, de baixa complexidade e exigem uma conduta mais\r\nflex\u00edvel do profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es familiares complexas \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias \u00e0s normas da institui\u00e7\u00e3o a que est\u00e1 vinculada.","id":2032378,"corpo":"<p align=justify>O principal objetivo da interven\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es familiares\r\ncomplexas \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias \u00e0s normas da institui\u00e7\u00e3o\r\na que est\u00e1 vinculada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/572035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos n\u00edveis de gest\u00e3o no SUAS e \u00e0s responsabilidades dos munic\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572037,"hashId":"ef8c776a0a432081740ba91071e2b96a","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos n\u00edveis de gest\u00e3o no SUAS e \u00e0s\r\nresponsabilidades dos munic\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2032388,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o SUAS, para garantir uma gest\u00e3o centralizada, definiu responsabilidades apenas para as secretarias de assist\u00eancia social dos estados.","id":2032384,"corpo":"<p align=justify>o SUAS, para garantir uma gest\u00e3o centralizada, definiu\r\nresponsabilidades apenas para as secretarias de assist\u00eancia\r\nsocial dos estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o inicial segue as normas estabelecidas pelo Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, que prescreve as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio.","id":2032385,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o inicial segue as normas estabelecidas pelo Conselho\r\nMunicipal de Assist\u00eancia Social, que prescreve as condi\u00e7\u00f5es\r\nm\u00ednimas para a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cons\u00f3rcio p\u00fablico \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a ser ativada pela Uni\u00e3o para potencializar a capacidade gestora e reguladora da pol\u00edtica de assist\u00eancia social.","id":2032386,"corpo":"<p align=justify>o cons\u00f3rcio p\u00fablico \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o a ser ativada pela Uni\u00e3o para\r\npotencializar a capacidade gestora e reguladora da pol\u00edtica de\r\nassist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a coordena\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Assist\u00eancia Social \u00e9 de compet\u00eancia da gest\u00e3o estadual. Essa fun\u00e7\u00e3o articula os planos, programas e projetos do munic\u00edpio.","id":2032387,"corpo":"<p align=justify>a coordena\u00e7\u00e3o do Sistema Municipal de Assist\u00eancia Social \u00e9 de\r\ncompet\u00eancia da gest\u00e3o estadual. Essa fun\u00e7\u00e3o articula os planos,\r\nprogramas e projetos do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os munic\u00edpios que se habilitam para a gest\u00e3o inicial devem cumprir diversos quesitos, como, por exemplo, comprovar a cria\u00e7\u00e3o de um conselho, de um fundo municipal e a elabora\u00e7\u00e3o de planos de assist\u00eancia social.","id":2032388,"corpo":"<p align=justify>os munic\u00edpios que se habilitam para a gest\u00e3o inicial devem\r\ncumprir diversos quesitos, como, por exemplo, comprovar a\r\ncria\u00e7\u00e3o de um conselho, de um fundo municipal e a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde planos de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/572037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de sa\u00fade indicado por profissional ao idoso que n\u00e3o est\u00e1 no dom\u00ednio de suas faculdades mentais ser\u00e1 decidido","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572039,"hashId":"7a65e037f61bed4d60e033b5c13ca54e","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de sa\u00fade indicado por profissional ao idoso que n\u00e3o\r\nest\u00e1 no dom\u00ednio de suas faculdades mentais ser\u00e1 decidido<\/p>","resposta":2032395,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo profissional de sa\u00fade em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":2032394,"corpo":"<p align=justify>pelo profissional de sa\u00fade em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo curador, quando o idoso for interditado.","id":2032395,"corpo":"<p align=justify>pelo curador, quando o idoso for interditado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por seu cuidador, desde que esteja desempenhando sua fun\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de um ano.","id":2032396,"corpo":"<p align=justify>por seu cuidador, desde que esteja desempenhando sua fun\u00e7\u00e3o\r\nh\u00e1 mais de um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por um membro do Conselho Municipal do Idoso.","id":2032397,"corpo":"<p align=justify>por um membro do Conselho Municipal do Idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Promotoria do Idoso.","id":2032398,"corpo":"<p align=justify>pela Promotoria do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 17","oab":true,"nome":"Art. 17","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410541,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-17"},{"nome_clean":"Par\u00e1grafo \u00fanico","oab":true,"nome":"Par\u00e1grafo \u00fanico","pai":410541,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410542,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-paragrafo-unico"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/572039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Beneficio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572043,"hashId":"a9f600d6ea6e5768a0c5d38978c89556","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Beneficio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2032415,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O BPC, na escola, \u00e9 um programa que destina-se a estimular a perman\u00eancia daqueles que j\u00e1 recebem o benef\u00edcio, de forma que a frequ\u00eancia escolar constitui crit\u00e9rio essencial para a manuten\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rio.","id":2032414,"corpo":"<p align=justify>O BPC, na escola, \u00e9 um programa que destina-se a estimular a\r\nperman\u00eancia daqueles que j\u00e1 recebem o benef\u00edcio, de forma\r\nque a frequ\u00eancia escolar constitui crit\u00e9rio essencial para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O BPC integra a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) e, para acess\u00e1-lo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter contribu\u00eddo para a previd\u00eancia social.","id":2032415,"corpo":"<p align=justify>O BPC integra a Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no \u00e2mbito do Sistema\r\n\u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) e, para acess\u00e1-lo, n\u00e3o \u00e9\r\nnecess\u00e1rio ter contribu\u00eddo para a previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O BPC adota a perspectiva de direito social e o seu benefici\u00e1rio tem a garantia de recebimento do 13.\u00ba pagamento.","id":2032416,"corpo":"<p align=justify>O BPC adota a perspectiva de direito social e o seu\r\nbenefici\u00e1rio tem a garantia de recebimento do 13.\u00ba pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O BPC \u00e9 pago a todo brasileiro que vive no meio rural, com mais de 60 anos de idade, exceto ao que recebe benef\u00edcio de pens\u00e3o especial de natureza indenizat\u00f3ria.","id":2032417,"corpo":"<p align=justify>O BPC \u00e9 pago a todo brasileiro que vive no meio rural, com\r\nmais de 60 anos de idade, exceto ao que recebe benef\u00edcio de\r\npens\u00e3o especial de natureza indenizat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O BPC submete-se ao or\u00e7amento da previd\u00eancia social e caracteriza-se como um benef\u00edcio transfer\u00edvel.","id":2032418,"corpo":"<p align=justify>O BPC submete-se ao or\u00e7amento da previd\u00eancia social e\r\ncaracteriza-se como um benef\u00edcio transfer\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285953,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/572043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a planejamento, planos, programas e projetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572049,"hashId":"68ba3c4026443c8d8f3be7ddfe0c4821","enunciado":"<p align=justify>No que concerne a planejamento, planos, programas e projetos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2032445,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No planejamento, o controle \u00e9 instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento previsto.","id":2032444,"corpo":"<p align=justify>No planejamento, o controle \u00e9 instrumento de fiscaliza\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento previsto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A planifica\u00e7\u00e3o, no processo de planejamento, \u00e9 realizada no momento em que, ap\u00f3s a tomada de decis\u00f5es definidas em face de determinada realidade, inicia-se o trabalho de sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos procedimentos necess\u00e1rios para o alcance dos resultados previstos.","id":2032445,"corpo":"<p align=justify>A planifica\u00e7\u00e3o, no processo de planejamento, \u00e9 realizada no\r\nmomento em que, ap\u00f3s a tomada de decis\u00f5es definidas em face\r\nde determinada realidade, inicia-se o trabalho de\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos procedimentos necess\u00e1rios\r\npara o alcance dos resultados previstos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano tra\u00e7a as decis\u00f5es de car\u00e1ter particular do sistema.","id":2032446,"corpo":"<p align=justify>O plano tra\u00e7a as decis\u00f5es de car\u00e1ter particular do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No or\u00e7amento de um projeto, a previs\u00e3o dos gastos deve estar contemplada apenas na primeira etapa, uma vez que as demais despesas s\u00e3o imprevis\u00edveis.","id":2032447,"corpo":"<p align=justify>No or\u00e7amento de um projeto, a previs\u00e3o dos gastos deve estar\r\ncontemplada apenas na primeira etapa, uma vez que as demais\r\ndespesas s\u00e3o imprevis\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O programa \u00e9 a unidade elementar do processo sistem\u00e1tico de racionaliza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es.","id":2032448,"corpo":"<p align=justify>O programa \u00e9 a unidade elementar do processo sistem\u00e1tico de\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285953,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/572049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o como alternativas para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","provas":[{"id":16066,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":572056,"hashId":"f6233cf3d97c972e2129dad8a271d0fd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o\r\ncomo alternativas para a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","resposta":2032481,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os mediadores devem opinar e propor as alternativas para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, uma vez que s\u00e3o treinados para tal procedimento.","id":2032479,"corpo":"<p align=justify>Os mediadores devem opinar e propor as alternativas para\r\nresolu\u00e7\u00e3o de conflitos, uma vez que s\u00e3o treinados para tal\r\nprocedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na media\u00e7\u00e3o, as partes envolvidas no desacordo sentam-se \u00e0 mesa em busca, exclusivamente, de respostas \u00e0s suas demandas pessoais.","id":2032480,"corpo":"<p align=justify>Na media\u00e7\u00e3o, as partes envolvidas no desacordo sentam-se \u00e0\r\nmesa em busca, exclusivamente, de respostas \u00e0s suas demandas\r\npessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A media\u00e7\u00e3o \u00e9 antecedida por uma etapa universalmente chamada de pr\u00e9-media\u00e7\u00e3o, que objetiva informar os procedimentos e os princ\u00edpios \u00e9ticos do processo de media\u00e7\u00e3o.","id":2032481,"corpo":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o \u00e9 antecedida por uma etapa universalmente\r\nchamada de pr\u00e9-media\u00e7\u00e3o, que objetiva informar os\r\nprocedimentos e os princ\u00edpios \u00e9ticos do processo de media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A media\u00e7\u00e3o tem, na constru\u00e7\u00e3o de acordos, a sua voca\u00e7\u00e3o maior, ou seja, seu \u00fanico objetivo.","id":2032482,"corpo":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o tem, na constru\u00e7\u00e3o de acordos, a sua voca\u00e7\u00e3o\r\nmaior, ou seja, seu \u00fanico objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o ocorre sempre em mais de uma reuni\u00e3o e permite que as partes possam refletir e conversar com seus pares e com sua rede social para com eles avaliar o resultado da interven\u00e7\u00e3o.","id":2032483,"corpo":"<p align=justify>A concilia\u00e7\u00e3o ocorre sempre em mais de uma reuni\u00e3o e\r\npermite que as partes possam refletir e conversar com seus\r\npares e com sua rede social para com eles avaliar o resultado\r\nda interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285954,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/572056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es em bibliotecas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16067,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":572078,"hashId":"74af6f757ac85e33a4e944060b6581b6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es em\r\nbibliotecas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2032589,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudos de uso de uma cole\u00e7\u00e3o podem ser realizados pela abordagem de todo o acervo ou por amostragens de t\u00edtulos, obtidos tanto por meio de cat\u00e1logo topogr\u00e1fico quanto por obras retiradas em um per\u00edodo predeterminado.","id":2032589,"corpo":"<p align=justify>Os estudos de uso de uma cole\u00e7\u00e3o podem ser realizados pela\r\nabordagem de todo o acervo ou por amostragens de t\u00edtulos,\r\nobtidos tanto por meio de cat\u00e1logo topogr\u00e1fico quanto por\r\nobras retiradas em um per\u00edodo predeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es comp\u00f5e-se de planejamento para aquisi\u00e7\u00e3o de material bibliogr\u00e1fico de acordo com o interesse da biblioteca.","id":2032590,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es comp\u00f5e-se de planejamento\r\npara aquisi\u00e7\u00e3o de material bibliogr\u00e1fico de acordo com o\r\ninteresse da biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processos como estudo da comunidade, avalia\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica de sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e desbastamento n\u00e3o integram a cadeia de valor do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.","id":2032591,"corpo":"<p align=justify>Processos como estudo da comunidade, avalia\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica de\r\nsele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e desbastamento n\u00e3o integram a cadeia de\r\nvalor do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extrair amostras do acervo e registrar seu uso ao longo do tempo \u00e9 a forma mais eficiente e, consequentemente, recomendada de subsidiar a pol\u00edtica de desbastamento de acervo.","id":2032592,"corpo":"<p align=justify>Extrair amostras do acervo e registrar seu uso ao longo do\r\ntempo \u00e9 a forma mais eficiente e, consequentemente,\r\nrecomendada de subsidiar a pol\u00edtica de desbastamento de\r\nacervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inexistem, para aplica\u00e7\u00e3o em bibliotecas e centros de documenta\u00e7\u00e3o, f\u00f3rmulas estat\u00edsticas que subsidiem a avalia\u00e7\u00e3o quantitativa de cole\u00e7\u00f5es.","id":2032593,"corpo":"<p align=justify>Inexistem, para aplica\u00e7\u00e3o em bibliotecas e centros de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o, f\u00f3rmulas estat\u00edsticas que subsidiem a avalia\u00e7\u00e3o\r\nquantitativa de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285959,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/572078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a estrutura do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) e a do Di\u00e1rio da Justi\u00e7a (DJ), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16067,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":572080,"hashId":"28ee94dc98426dd39cd25b54687fc3cc","enunciado":"<p align=justify>Considerando a estrutura do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU) e a do\r\nDi\u00e1rio da Justi\u00e7a (DJ), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2032602,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias no DOU \u00e9 totalmente gratuita, exigido apenas cadastro no sistema de envio eletr\u00f4nico de mat\u00e9rias \u2014 INCom.","id":2032599,"corpo":"<p align=justify>A publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias no DOU \u00e9 totalmente gratuita,\r\nexigido apenas cadastro no sistema de envio eletr\u00f4nico de\r\nmat\u00e9rias \u2014 INCom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As publica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) devem constar somente no DOU, e as relativas aos tribunais regionais, somente no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a.","id":2032600,"corpo":"<p align=justify>As publica\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) devem\r\nconstar somente no DOU, e as relativas aos tribunais regionais,\r\nsomente no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ac\u00f3rd\u00e3os do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) s\u00e3o publicados no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a.","id":2032601,"corpo":"<p align=justify>Os ac\u00f3rd\u00e3os do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) s\u00e3o\r\npublicados no Di\u00e1rio da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publicam-se as dispensas de licita\u00e7\u00e3o na Se\u00e7\u00e3o 3 do DOU.","id":2032602,"corpo":"<p align=justify>Publicam-se as dispensas de licita\u00e7\u00e3o na Se\u00e7\u00e3o 3 do DOU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A edi\u00e7\u00e3o extra do DOU, tamb\u00e9m chamada de Suplemento, re\u00fane mat\u00e9rias relevantes encaminhadas ap\u00f3s o fechamento da edi\u00e7\u00e3o do dia.","id":2032603,"corpo":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o extra do DOU, tamb\u00e9m chamada de Suplemento,\r\nre\u00fane mat\u00e9rias relevantes encaminhadas ap\u00f3s o fechamento da\r\nedi\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285959,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","oab":false,"nome":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397809,"slug":"biblioteconomia-estrutura-e-caracteristicas-das-publicacoes-dou-e-dj"}],"slug":"biblioteconomia\/572080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano plurianual enviado ao Congresso Nacional e sancionado pelo presidente da Rep\u00fablica no primeiro ano de seu mandato vigora at\u00e9 o encerramento do mandato desse presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571690,"hashId":"574d54dce0060fe1c931256feb209e9c","enunciado":"<p align=justify>O plano plurianual enviado ao Congresso Nacional e\r\nsancionado pelo presidente da Rep\u00fablica no primeiro ano de\r\nseu mandato vigora at\u00e9 o encerramento do mandato desse\r\npresidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":2031649,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":285855,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/571690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais podem ser abertos por decreto do Poder Executivo, independente da exist\u00eancia de lei que os autorize.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571691,"hashId":"ad1e0f05fca9b1ed61ccb389c39f6e0d","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais podem ser abertos por decreto do Poder\r\nExecutivo, independente da exist\u00eancia de lei que os autorize.<\/p>","resposta":2031651,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens subsequentes.","id":285856,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/571691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa constitui-se dos cr\u00e9ditos n\u00e3o financeiros oriundos de tributos lan\u00e7ados e n\u00e3o arrecadados em um exerc\u00edcio, bem como dos autos de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o contestados.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571696,"hashId":"67d9557a0f80b68c85d4b6b1805ac3d1","enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida ativa constitui-se dos cr\u00e9ditos n\u00e3o financeiros\r\noriundos de tributos lan\u00e7ados e n\u00e3o arrecadados em um\r\nexerc\u00edcio, bem como dos autos de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o contestados.<\/p>","resposta":2031660,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receitas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":285857,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de receitas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/571696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de d\u00edvida fundada s\u00e3o os encargos da d\u00edvida externa brasileira.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571699,"hashId":"49134227fa72fa385df8bc3d09272052","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de d\u00edvida fundada s\u00e3o os encargos da d\u00edvida\r\nexterna brasileira.<\/p>","resposta":2031666,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.","id":285858,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"nome_clean":"Passivo Financeiro e Permanente","oab":false,"nome":"Passivo Financeiro e Permanente","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412187,"slug":"contabilidade-publica-passivo-financeiro-e-permanente"}],"slug":"contabilidade-publica\/571699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"exemplo de liquida\u00e7\u00e3o de despesa de capital consiste na emiss\u00e3o de uma ordem banc\u00e1ria a uma ag\u00eancia de ve\u00edculos, como forma de pagamento pelo fornecimento de ambul\u00e2ncias ao poder p\u00fablico.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571700,"hashId":"881ed1e7fd32a67bb69e4f34f5b4d503","enunciado":"<p align=justify>exemplo de liquida\u00e7\u00e3o de despesa de capital consiste na\r\nemiss\u00e3o de uma ordem banc\u00e1ria a uma ag\u00eancia de ve\u00edculos,\r\ncomo forma de pagamento pelo fornecimento de ambul\u00e2ncias\r\nao poder p\u00fablico.<\/p>","resposta":2031669,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.","id":285858,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412126,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-economica-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/571700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Despesa monet\u00e1ria corrente com aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para estoque gera uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial passiva.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571705,"hashId":"2dcbc7d4be26949234f6ed7d6ca90924","enunciado":"<p align=justify>Despesa monet\u00e1ria corrente com aquisi\u00e7\u00e3o de material de\r\nconsumo para estoque gera uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial passiva.<\/p>","resposta":2031679,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de contas da contabilidade p\u00fablica e dos fatos que afetam o patrim\u00f4nio dos entes estatais, julgue os itens a seguir.","id":285860,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de contas da contabilidade p\u00fablica e dos fatos\r\nque afetam o patrim\u00f4nio dos entes estatais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405716,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-quantitativas"},{"nome_clean":"Material permanente e material de consumo","oab":false,"nome":"Material permanente e material de consumo","pai":412149,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412150,"slug":"contabilidade-publica-material-permanente-e-material-de-consumo"}],"slug":"contabilidade-publica\/571705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Excetuando-se os restos a pagar n\u00e3o processados, reconhece-se a despesa or\u00e7ament\u00e1ria no momento de sua liquida\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571712,"hashId":"d5e9f1eea1e444490f473edae95b792c","enunciado":"<p align=justify>Excetuando-se os restos a pagar n\u00e3o processados, reconhece-se\r\na despesa or\u00e7ament\u00e1ria no momento de sua liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2031692,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do registro e controle das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes.","id":285861,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do registro e controle das receitas e despesas p\u00fablicas,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/571712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, a ser apresentado trimestralmente, deve ser assinado pelos chefes dos tr\u00eas poderes da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571720,"hashId":"c8111cca40ec37150c3b07320e1dea25","enunciado":"<p align=justify>O relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, a ser apresentado trimestralmente,\r\ndeve ser assinado pelos chefes dos tr\u00eas poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2031709,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos demonstrativos cont\u00e1beis previstos na Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e na Lei Complementar n.\u00ba101\/2000, julgue os itens a seguir.","id":285863,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos demonstrativos cont\u00e1beis previstos na\r\nLei n.\u00ba 4.320\/1964 e na Lei Complementar n.\u00ba101\/2000, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/571720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, o interesse p\u00fablico \u00e9 frequentemente identificado com a afirma\u00e7\u00e3o do poder do Estado.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571723,"hashId":"54338def9f4a7e65db320b24acacd744","enunciado":"<p align=justify>No contexto da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, o interesse\r\np\u00fablico \u00e9 frequentemente identificado com a afirma\u00e7\u00e3o do\r\npoder do Estado.<\/p>","resposta":2031714,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":285864,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no Brasil, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/571723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao considerar a inexist\u00eancia de concorr\u00eancia, as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o realizam an\u00e1lises organizacionais em seus processos de planejamento.","provas":[{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571739,"hashId":"1fd463749ff2d79430b73c10bcbc3a07","enunciado":"<p align=justify>Ao considerar a inexist\u00eancia de concorr\u00eancia, as organiza\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas n\u00e3o realizam an\u00e1lises organizacionais em seus\r\nprocessos de planejamento.<\/p>","resposta":2031747,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 gest\u00e3o de resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os seguintes itens.","id":285869,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 gest\u00e3o de resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e \u00e0\r\ngest\u00e3o estrat\u00e9gica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/571739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CACI, \u00e9 permitido o registro concomitante de nacionalidade de aeronave em mais de um Estado, se assim for exigido pelas leis dos Estados contratantes.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571754,"hashId":"3bf2e8d854dbcc3cdd42bfe67c66a748","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a CACI, \u00e9 permitido o registro concomitante de\r\nnacionalidade de aeronave em mais de um Estado, se assim for\r\nexigido pelas leis dos Estados contratantes.<\/p>","resposta":2031777,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 65, acerca de avia\u00e7\u00e3o civil internacional. Nesse sentido, considere que a sigla CACI, sempre que empregada, refere-se \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, tamb\u00e9m conhecida como Conven\u00e7\u00e3o de Chicago.","id":285873,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 61 a 65, acerca de avia\u00e7\u00e3o civil internacional.\r\nNesse sentido, considere que a sigla CACI, sempre que empregada,\r\nrefere-se \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, tamb\u00e9m\r\nconhecida como Conven\u00e7\u00e3o de Chicago.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Chicago - Conven\u00e7\u00e3o sobre avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de Chicago - Conven\u00e7\u00e3o sobre avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional","pai":397380,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":400041,"slug":"politica-internacional-convencao-de-chicago-convencao-sobre-aviacao-civil-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/571754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Acordo de Fortaleza objetiva permitir a realiza\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os a\u00e9reos sub-regionais regulares, em rotas diferentes das rotas regionais efetivamente operadas nos termos dos Acordos Bilaterais, a fim de promover e desenvolver novos mercados e atender devidamente \u00e0 demanda dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571756,"hashId":"9416058d991001d3c6bf11545b23069c","enunciado":"<p align=justify>O Acordo de Fortaleza objetiva permitir a realiza\u00e7\u00e3o de novos\r\nservi\u00e7os a\u00e9reos sub-regionais regulares, em rotas diferentes das\r\nrotas regionais efetivamente operadas nos termos dos Acordos\r\nBilaterais, a fim de promover e desenvolver novos mercados\r\ne atender devidamente \u00e0 demanda dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":2031780,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 65, acerca de avia\u00e7\u00e3o civil internacional. Nesse sentido, considere que a sigla CACI, sempre que empregada, refere-se \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, tamb\u00e9m conhecida como Conven\u00e7\u00e3o de Chicago.","id":285873,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 61 a 65, acerca de avia\u00e7\u00e3o civil internacional.\r\nNesse sentido, considere que a sigla CACI, sempre que empregada,\r\nrefere-se \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional, tamb\u00e9m\r\nconhecida como Conven\u00e7\u00e3o de Chicago.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Chicago - Conven\u00e7\u00e3o sobre avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de Chicago - Conven\u00e7\u00e3o sobre avia\u00e7\u00e3o Civil Internacional","pai":397380,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":400041,"slug":"politica-internacional-convencao-de-chicago-convencao-sobre-aviacao-civil-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/571756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os corresponde \u00e0 venda de diferentes quantidades do produto por pre\u00e7os diferentes, ocorrendo discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de primeiro grau quando o monopolista cobra pre\u00e7os diferentes dos consumidores de acordo com a quantidade de produto comprada.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571770,"hashId":"ad2a6749488f70ecd6133df1f37619ee","enunciado":"<p align=justify>A discrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os corresponde \u00e0 venda de diferentes\r\nquantidades do produto por pre\u00e7os diferentes, ocorrendo\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de primeiro grau quando o\r\nmonopolista cobra pre\u00e7os diferentes dos consumidores de\r\nacordo com a quantidade de produto comprada.<\/p>","resposta":2031809,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e das quantidades de equil\u00edbrio, conforme o tipo de estrutura de mercado, julgue os itens subsequentes.","id":285877,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da determina\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os e das quantidades de\r\nequil\u00edbrio, conforme o tipo de estrutura de mercado, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros em Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros em Concorr\u00eancia Perfeita","pai":412834,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412847,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros-em-concorrencia-perfeita"}],"slug":"economia-e-financas\/571770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um bem tenha sido produzido em 2011 e vendido apenas em 2012, ele contribuir\u00e1 para o produto interno bruto de 2012.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571775,"hashId":"a149262d979989fa85eb09f6798bc0ff","enunciado":"<p align=justify>Caso um bem tenha sido produzido em 2011 e vendido apenas\r\nem 2012, ele contribuir\u00e1 para o produto interno bruto de 2012.<\/p>","resposta":2031819,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s contas nacionais.","id":285878,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s contas nacionais.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Externa","oab":false,"nome":"Externa","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412924,"slug":"economia-e-financas-externa"}],"slug":"economia-e-financas\/571775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um pequeno pa\u00eds com regime de c\u00e2mbio fixo e perfeita mobilidade de capitais, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista provoca redu\u00e7\u00e3o do estoque de moeda estrangeira em poder do Banco Central.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571780,"hashId":"41a60396ad9777df6f49d11b00044f39","enunciado":"<p align=justify>Em um pequeno pa\u00eds com regime de c\u00e2mbio fixo e perfeita\r\nmobilidade de capitais, uma pol\u00edtica monet\u00e1ria contracionista\r\nprovoca redu\u00e7\u00e3o do estoque de moeda estrangeira em poder do\r\nBanco Central.<\/p>","resposta":2031829,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria macroecon\u00f4mica, julgue os itens subsequentes.","id":285879,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria macroecon\u00f4mica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"1\u00ba Teorema do Bem-Estar","oab":false,"nome":"1\u00ba Teorema do Bem-Estar","pai":413089,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413088,"slug":"economia-e-financas-1o-teorema-do-bem-estar"}],"slug":"economia-e-financas\/571780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o resultado da equival\u00eancia ricardiana, o governo deve financiar seus gastos por meio do incremento da al\u00edquota do imposto de renda.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571781,"hashId":"9d4887715a8e813a45737bcf31ca7f2b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o resultado da equival\u00eancia ricardiana, o\r\ngoverno deve financiar seus gastos por meio do incremento da\r\nal\u00edquota do imposto de renda.<\/p>","resposta":2031831,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria macroecon\u00f4mica, julgue os itens subsequentes.","id":285879,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria macroecon\u00f4mica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"A Equival\u00eancia Ricardiana","oab":false,"nome":"A Equival\u00eancia Ricardiana","pai":413175,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413183,"slug":"economia-e-financas-a-equivalencia-ricardiana"}],"slug":"economia-e-financas\/571781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CEPAL exerceu influ\u00eancia sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica brasileira, especialmente com sua tese acerca da deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571782,"hashId":"c6912adf3e42da484ca205be20b9b90c","enunciado":"<p align=justify>A CEPAL exerceu influ\u00eancia sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica\r\nbrasileira, especialmente com sua tese acerca da deteriora\u00e7\u00e3o\r\ndos termos de troca.<\/p>","resposta":2031832,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina (CEPAL) desenvolveu uma interpreta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria sobre o desenvolvimento econ\u00f4mico latino-americano, apresentando propostas para acelerar o crescimento dessa regi\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 91 a 93, referentes \u00e0 CEPAL e \u00e0 teoria de vantagens comparativas.","id":285880,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina (CEPAL)\r\ndesenvolveu uma interpreta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria sobre o desenvolvimento\r\necon\u00f4mico latino-americano, apresentando propostas para acelerar\r\no crescimento dessa regi\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens de 91 a 93, referentes \u00e0 CEPAL e \u00e0 teoria de vantagens\r\ncomparativas.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Panorama das Finan\u00e7as P\u00fablicas Brasileiras","oab":false,"nome":"Panorama das Finan\u00e7as P\u00fablicas Brasileiras","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413197,"slug":"economia-e-financas-panorama-das-financas-publicas-brasileiras"}],"slug":"economia-e-financas\/571782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das cr\u00edticas ao argumento da teoria dos choques adversos, defendida pela CEPAL, \u00e9 o efeito negativo dos programas de valoriza\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 sobre o crescimento industrial.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571783,"hashId":"e86f17e59351efc7491ee64d31f6b659","enunciado":"<p align=justify>Uma das cr\u00edticas ao argumento da teoria dos choques adversos,\r\ndefendida pela CEPAL, \u00e9 o efeito negativo dos programas de\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o do caf\u00e9 sobre o crescimento industrial.<\/p>","resposta":2031834,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina (CEPAL) desenvolveu uma interpreta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria sobre o desenvolvimento econ\u00f4mico latino-americano, apresentando propostas para acelerar o crescimento dessa regi\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 91 a 93, referentes \u00e0 CEPAL e \u00e0 teoria de vantagens comparativas.","id":285880,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina (CEPAL)\r\ndesenvolveu uma interpreta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria sobre o desenvolvimento\r\necon\u00f4mico latino-americano, apresentando propostas para acelerar\r\no crescimento dessa regi\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens de 91 a 93, referentes \u00e0 CEPAL e \u00e0 teoria de vantagens\r\ncomparativas.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Panorama das Finan\u00e7as P\u00fablicas Brasileiras","oab":false,"nome":"Panorama das Finan\u00e7as P\u00fablicas Brasileiras","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413197,"slug":"economia-e-financas-panorama-das-financas-publicas-brasileiras"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Valoriza\u00e7\u00e3o do Caf\u00e9","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Valoriza\u00e7\u00e3o do Caf\u00e9","pai":413215,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413219,"slug":"economia-e-financas-politicas-de-valorizacao-do-cafe"}],"slug":"economia-e-financas\/571783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Direito dos Tratados, de 1969, define jus cogens como uma normativa imperativa de direito internacional geral reconhecida pela comunidade internacional dos Estados como um todo. Essa normativa s\u00f3 pode, portanto, ser modificada por norma ulterior de direito internacional geral da mesma natureza.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571790,"hashId":"bf3d88864f18ec0970930ce853de79d8","enunciado":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o de Viena sobre Direito dos Tratados, de 1969,\r\ndefine jus cogens como uma normativa imperativa de direito\r\ninternacional geral reconhecida pela comunidade internacional\r\ndos Estados como um todo. Essa normativa s\u00f3 pode, portanto,\r\nser modificada por norma ulterior de direito internacional geral\r\nda mesma natureza.<\/p>","resposta":2031848,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao direito internacional p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":285882,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao direito internacional p\u00fablico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Normas internacionais","oab":true,"nome":"Normas internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6118,"slug":"direito-internacional-normas-internacionais"}],"slug":"direito-internacional\/571790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No est\u00e1 permitido que aeronaves en servicios no regulares sobrevuelen regiones de un Estado contratante que no cuenten con instalaciones y servicios adecuados.","provas":[{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571807,"hashId":"242dc193662d9c6155ed6ddf1bdf79b2","enunciado":"<p align=justify>No est\u00e1 permitido que aeronaves en servicios no regulares\r\nsobrevuelen regiones de un Estado contratante que no cuenten\r\ncon instalaciones y servicios adecuados.<\/p>","resposta":2031883,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes a partir del texto de arriba.","id":285886,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16062\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Juzgue los \u00edtems siguientes a partir del texto de arriba.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/571807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo de vida de um projeto de TI, com op\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o em fases iterativas, \u00e9 correto planejar, em dado momento, apenas uma fase e planejar a pr\u00f3xima somente quando o trabalho estiver avan\u00e7ando na fase atual e nas suas entregas.","provas":[{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571824,"hashId":"088552d2841f8b50a562addc1ba6efe7","enunciado":"<p align=justify>No ciclo de vida de um projeto de TI, com op\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o\r\nem fases iterativas, \u00e9 correto planejar, em dado momento,\r\napenas uma fase e planejar a pr\u00f3xima somente quando o\r\ntrabalho estiver avan\u00e7ando na fase atual e nas suas entregas.<\/p>","resposta":2031916,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em conformidade com os conceitos do guia PMBOK (conhecimento em gerenciamento de projetos), vers\u00e3o de 2008, julgue os itens seguintes, acerca dos conceitos de gerenciamento de projetos de TI.","id":285890,"enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com os conceitos do guia PMBOK\r\n(conhecimento em gerenciamento de projetos), vers\u00e3o de 2008,\r\njulgue os itens seguintes, acerca dos conceitos de gerenciamento de\r\nprojetos de TI.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/571824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes na NR 17, Ergonomia, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que o(a)","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563668,"hashId":"cd896f9becb83f24e74ae68a913303b2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes na\r\nNR 17, Ergonomia, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que\r\no(a)<\/p>","resposta":2005716,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhador considerado jovem \u00e9 aquele que possui idade superior a 18 anos e inferior a 24 anos.","id":2005713,"corpo":"<p align=justify>trabalhador considerado jovem \u00e9 aquele que possui\r\nidade superior a 18 anos e inferior a 24 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso m\u00e1ximo para as mulheres, no transporte manual de cargas, \u00e9 de, no m\u00ednimo, 20% inferior ao que \u00e9 transportado pelos homens.","id":2005714,"corpo":"<p align=justify>peso m\u00e1ximo para as mulheres, no transporte manual\r\nde cargas, \u00e9 de, no m\u00ednimo, 20% inferior ao que \u00e9\r\ntransportado pelos homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador n\u00e3o deve ser superior a 10.000 toques por hora trabalhada.","id":2005715,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero m\u00e1ximo de toques reais exigidos pelo empregador\r\nn\u00e3o deve ser superior a 10.000 toques por hora\r\ntrabalhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teclado deve ser, no processamento eletr\u00f4nico de dados com terminais de v\u00eddeo, independente e ter mobilidade, permitindo ao trabalhador ajust\u00e1-lo de acordo com as suas tarefas.","id":2005716,"corpo":"<p align=justify>teclado deve ser, no processamento eletr\u00f4nico de dados\r\ncom terminais de v\u00eddeo, independente e ter mobilidade,\r\npermitindo ao trabalhador ajust\u00e1-lo de acordo\r\ncom as suas tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o do trabalho deve levar em considera\u00e7\u00e3o a idade do trabalhador e sua forma f\u00edsica.","id":2005717,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o do trabalho deve levar em considera\u00e7\u00e3o\r\na idade do trabalhador e sua forma f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284189,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Programa de Prote\u00e7\u00e3o Respirat\u00f3ria estabelecido pela Fundacentro, todo usu\u00e1rio deve receber treinamento inicial, quando designado para uma atividade que exija o uso de respirador \u2014 treinamento este que dever\u00e1 repetir-se, no m\u00ednimo, a cada","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563669,"hashId":"44e71900bb815f79da8be7fba947e408","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Programa de Prote\u00e7\u00e3o Respirat\u00f3ria estabelecido\r\npela Fundacentro, todo usu\u00e1rio deve receber treinamento\r\ninicial, quando designado para uma atividade que\r\nexija o uso de respirador \u2014 treinamento este que dever\u00e1\r\nrepetir-se, no m\u00ednimo, a cada<\/p>","resposta":2005720,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses","id":2005718,"corpo":"<p align=justify>6 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 meses","id":2005719,"corpo":"<p align=justify>9 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 meses","id":2005720,"corpo":"<p align=justify>12 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 meses","id":2005721,"corpo":"<p align=justify>18 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 meses","id":2005722,"corpo":"<p align=justify>24 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284189,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes na NR 12, Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563672,"hashId":"0760c2113803f925a8426a7dbab45fdf","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das normas constantes na\r\nNR 12, Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos,\r\ndeve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":2005734,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dispositivos de acionamento simult\u00e2neos, quando utilizados tr\u00eas ou mais, devem possuir sinal luminoso que indique seu funcionamento.","id":2005733,"corpo":"<p align=justify>os dispositivos de acionamento simult\u00e2neos, quando\r\nutilizados tr\u00eas ou mais, devem possuir sinal luminoso\r\nque indique seu funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dispositivos de parada de emerg\u00eancia n\u00e3o devem ser utilizados como dispositivos de partida ou de acionamento.","id":2005734,"corpo":"<p align=justify>os dispositivos de parada de emerg\u00eancia n\u00e3o devem\r\nser utilizados como dispositivos de partida ou de acionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dispositivos de partida, acionamento e parada devem estar no m\u00e1ximo a 2 m do operador.","id":2005735,"corpo":"<p align=justify>os dispositivos de partida, acionamento e parada devem\r\nestar no m\u00e1ximo a 2 m do operador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre m\u00e1quinas \u00e9 de 1,0 metro a fim de possibilitar locomo\u00e7\u00e3o e trabalho de forma segura.","id":2005736,"corpo":"<p align=justify>a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre m\u00e1quinas \u00e9 de 1,0 metro\r\na fim de possibilitar locomo\u00e7\u00e3o e trabalho de forma\r\nsegura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida e parada \u00e9 permitida nos projetos de m\u00e1quinas e equipamentos.","id":2005737,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida\r\ne parada \u00e9 permitida nos projetos de m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284189,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 11, Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais, a dist\u00e2ncia m\u00e1xima, em metros, a ser percorrida no transporte manual de um saco \u00e9 de","provas":[{"id":15660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":5336},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":563673,"hashId":"9ca1e98b729e22a3ccd54cdc52b9445f","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR 11, Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem\r\ne Manuseio de Materiais, a dist\u00e2ncia m\u00e1xima, em\r\nmetros, a ser percorrida no transporte manual de um saco\r\n\u00e9 de<\/p>","resposta":2005738,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":2005738,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80","id":2005739,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":2005740,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"140","id":2005741,"corpo":"<p align=justify>140<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200","id":2005742,"corpo":"<p align=justify>200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284189,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/563673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563755,"hashId":"59a4ca162df0eb2615fc8ac57b875738","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/42.gif><\/P>","resposta":2005938,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220","id":2005935,"corpo":"<p align=justify>220<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100","id":2005936,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80","id":2005937,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":2005938,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":2005939,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284205,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563757,"hashId":"99dc41efffb88b96a913f61f1aebc9ac","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/44.gif><\/P>","resposta":2005946,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"617","id":2005945,"corpo":"<p align=justify>617<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.252","id":2005946,"corpo":"<p align=justify>1.252<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.404","id":2005947,"corpo":"<p align=justify>1.404<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.666","id":2005948,"corpo":"<p align=justify>1.666<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.000","id":2005949,"corpo":"<p align=justify>4.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284205,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563772,"hashId":"ac293dcf523aed6d6af33f244801c0d9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/48.gif><\/P>","resposta":2005996,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.680","id":2005993,"corpo":"<p align=justify>1.680<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.078","id":2005994,"corpo":"<p align=justify>2.078<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.404","id":2005995,"corpo":"<p align=justify>2.404<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.040","id":2005996,"corpo":"<p align=justify>5.040<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.235","id":2005997,"corpo":"<p align=justify>6.235<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284212,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma linha de distribui\u00e7\u00e3o a vazio \u00e9 energizada a partir de seu terminal emissor. Ap\u00f3s atingir o regime permanente, o valor rms da tens\u00e3o no terminal em aberto \u00e9 igual a duas vezes o valor da tens\u00e3o aplicada no outro terminal. Considerando a linha sem perdas, o comprimento el\u00e9trico dessa linha, em radianos, \u00e9","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563842,"hashId":"5d8fc4800536dcde16f726c6a44b23ce","enunciado":"<p align=justify>Uma linha de distribui\u00e7\u00e3o a vazio \u00e9 energizada a partir de\r\nseu terminal emissor. Ap\u00f3s atingir o regime permanente, o\r\nvalor rms da tens\u00e3o no terminal em aberto \u00e9 igual a duas\r\nvezes o valor da tens\u00e3o aplicada no outro terminal.<\/p>\r\nConsiderando a linha sem perdas, o comprimento el\u00e9trico\r\ndessa linha, em radianos, \u00e9<\/p>","resposta":2006184,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2006181,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/76.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2006182,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/77.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2006183,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/78.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2006184,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/79.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2006185,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15672\/80.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284231,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento da opera\u00e7\u00e3o do Sistema El\u00e9trico Brasileiro prev\u00ea o uso de ferramentas computacionais para estudos energ\u00e9ticos. Tais ferramentas fundamentam-se em modelo que tem como um dos objetivos determinar a estrat\u00e9gia de opera\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio prazo, de forma a minimizar o valor esperado do custo total de opera\u00e7\u00e3o ao longo do per\u00edodo de planejamento. Esse modelo \u00e9 o","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563848,"hashId":"facb23307fe0c6f5834862691e0d4fc0","enunciado":"<p align=justify>O planejamento da opera\u00e7\u00e3o do Sistema El\u00e9trico Brasileiro\r\nprev\u00ea o uso de ferramentas computacionais para estudos\r\nenerg\u00e9ticos. Tais ferramentas fundamentam-se em modelo\r\nque tem como um dos objetivos determinar a estrat\u00e9gia\r\nde opera\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio prazo, de forma a minimizar o valor\r\nesperado do custo total de opera\u00e7\u00e3o ao longo do per\u00edodo\r\nde planejamento.<\/p>\r\nEsse modelo \u00e9 o<\/p>","resposta":2006215,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MSUI","id":2006211,"corpo":"<p align=justify>MSUI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CONFINT","id":2006212,"corpo":"<p align=justify>CONFINT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DECOMP","id":2006213,"corpo":"<p align=justify>DECOMP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SUISHI-O","id":2006214,"corpo":"<p align=justify>SUISHI-O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NEWAVE","id":2006215,"corpo":"<p align=justify>NEWAVE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284231,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es, a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL) \u00e9 respons\u00e1vel por","provas":[{"id":15672,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":7969},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563849,"hashId":"759ec4735b23d8e2e8f9b6e7603f1485","enunciado":"<p align=justify>Dentre suas atribui\u00e7\u00f5es, a Ag\u00eancia Nacional de Energia\r\nEl\u00e9trica (ANEEL) \u00e9 respons\u00e1vel por<\/p>","resposta":2006220,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar estudos para a determina\u00e7\u00e3o dos aproveitamentos \u00f3timos dos potenciais hidr\u00e1ulicos.","id":2006216,"corpo":"<p align=justify>realizar estudos para a determina\u00e7\u00e3o dos aproveitamentos\r\n\u00f3timos dos potenciais hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhar e avaliar permanentemente a continuidade e a seguran\u00e7a do suprimento eletroenerg\u00e9tico em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":2006217,"corpo":"<p align=justify>acompanhar e avaliar permanentemente a continuidade\r\ne a seguran\u00e7a do suprimento eletroenerg\u00e9tico em\r\ntodo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar as atividades de coordena\u00e7\u00e3o e controle da opera\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o e da transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica no Sistema Interligado Nacional (SIN).","id":2006218,"corpo":"<p align=justify>executar as atividades de coordena\u00e7\u00e3o e controle da\r\nopera\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o e da transmiss\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica no Sistema Interligado Nacional (SIN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obter a licen\u00e7a pr\u00e9via ambiental e a declara\u00e7\u00e3o de disponibilidade h\u00eddrica necess\u00e1rias \u00e0s licita\u00e7\u00f5es envolvendo empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica e de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica.","id":2006219,"corpo":"<p align=justify>obter a licen\u00e7a pr\u00e9via ambiental e a declara\u00e7\u00e3o de\r\ndisponibilidade h\u00eddrica necess\u00e1rias \u00e0s licita\u00e7\u00f5es\r\nenvolvendo empreendimentos de gera\u00e7\u00e3o hidrel\u00e9trica\r\ne de transmiss\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implementar as pol\u00edticas e diretrizes do governo federal para a explora\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica e o aproveitamento dos potenciais hidr\u00e1ulicos.","id":2006220,"corpo":"<p align=justify>implementar as pol\u00edticas e diretrizes do governo federal\r\npara a explora\u00e7\u00e3o da energia el\u00e9trica e o aproveitamento\r\ndos potenciais hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284231,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Medi\u00e7\u00e3o para Faturamento (SMF) controlado atrav\u00e9s dos processos de contabiliza\u00e7\u00e3o de energia no \u00e2mbito da C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica (CCEE), como, tamb\u00e9m, da apura\u00e7\u00e3o das demandas pelo Operador Nacional do Sistema El\u00e9trico (ONS) \u00e9 composto por diversos elementos. N\u00c3O constituem um desses elementos os","provas":[{"id":15674,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563858,"hashId":"7047fbd0191d282812f5520d7676ce36","enunciado":"<p align=justify>O Sistema de Medi\u00e7\u00e3o para Faturamento (SMF) controlado\r\natrav\u00e9s dos processos de contabiliza\u00e7\u00e3o de energia no\r\n\u00e2mbito da C\u00e2mara de Comercializa\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica\r\n(CCEE), como, tamb\u00e9m, da apura\u00e7\u00e3o das demandas pelo\r\nOperador Nacional do Sistema El\u00e9trico (ONS) \u00e9 composto\r\npor diversos elementos.<\/p>\r\nN\u00c3O constituem um desses elementos os<\/p>","resposta":2006262,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidores principais e de retaguarda","id":2006261,"corpo":"<p align=justify>medidores principais e de retaguarda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformadores de pot\u00eancia e disjuntores","id":2006262,"corpo":"<p align=justify>transformadores de pot\u00eancia e disjuntores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transformadores de potencial e de corrente","id":2006263,"corpo":"<p align=justify>transformadores de potencial e de corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistemas de coleta de dados de medi\u00e7\u00e3o para faturamento","id":2006264,"corpo":"<p align=justify>sistemas de coleta de dados de medi\u00e7\u00e3o para faturamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"canais de comunica\u00e7\u00e3o entre os agentes e a CCEE","id":2006265,"corpo":"<p align=justify>canais de comunica\u00e7\u00e3o entre os agentes e a CCEE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284232,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970}],"orgaos":[{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, usam-se como produtoras de energia el\u00e9trica para comercializa\u00e7\u00e3o as fontes","provas":[{"id":15674,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7970},"orgao":{"nome":"TERMOBAHIA S.A.","sigla":"","id":3081,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"termobahia-s-a-2012-cesgranrio-engenheiro-de-termeletrica-junior-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TERMOBAHIA S.A. - Engenheiro de Termel\u00e9trica J\u00fanior - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:19:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":563860,"hashId":"29d13ff1fe56c8244b5fc01c71d18e4b","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, usam-se como produtoras de energia el\u00e9trica\r\npara comercializa\u00e7\u00e3o as fontes<\/p>","resposta":2006273,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00eddrica, t\u00e9rmica, nuclear e geot\u00e9rmica","id":2006271,"corpo":"<p align=justify>h\u00eddrica, t\u00e9rmica, nuclear e geot\u00e9rmica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00eddrica, e\u00f3lica, nuclear e geot\u00e9rmica","id":2006272,"corpo":"<p align=justify>h\u00eddrica, e\u00f3lica, nuclear e geot\u00e9rmica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e\u00f3lica, t\u00e9rmica, h\u00eddrica e nuclear","id":2006273,"corpo":"<p align=justify>e\u00f3lica, t\u00e9rmica, h\u00eddrica e nuclear<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e\u00f3lica, mar\u00e9s, nuclear e h\u00eddrica","id":2006274,"corpo":"<p align=justify>e\u00f3lica, mar\u00e9s, nuclear e h\u00eddrica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica, mar\u00e9s, nuclear e e\u00f3lica","id":2006275,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9rmica, mar\u00e9s, nuclear e e\u00f3lica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284232,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/563860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... que estabeleciam sal\u00e1rios m\u00ednimos nas ind\u00fastriaschave. O verbo empregado nos mesmos tempo e modo que o grifado acima est\u00e1 em:","provas":[{"id":15896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2012-fcc-tecnico-ministerial-apoio-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":569273,"hashId":"1dc575291e8cbe01f900054725c9886e","enunciado":"<p align=justify>... que <U>estabeleciam<\/U> sal\u00e1rios m\u00ednimos nas ind\u00fastriaschave.<\/p>\r\nO verbo empregado nos mesmos tempo e modo que o\r\ngrifado acima est\u00e1 em:<\/p>","resposta":2023636,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... que muito mais tarde se tornaria o Servi\u00e7o consultivo de concilia\u00e7\u00e3o...","id":2023632,"corpo":"<p align=justify>... que muito mais tarde se tornaria o Servi\u00e7o\r\nconsultivo de concilia\u00e7\u00e3o...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... embora o meu escrit\u00f3rio e alguns de meus colegas estejam indignados...","id":2023633,"corpo":"<p align=justify>... embora o meu escrit\u00f3rio e alguns de meus\r\ncolegas estejam indignados...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... de um esquema que pertence ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade...","id":2023634,"corpo":"<p align=justify>... de um esquema que pertence ao Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 1908, tamb\u00e9m apresentou a Corte permanente de arbitragem...","id":2023635,"corpo":"<p align=justify>Em 1908, tamb\u00e9m apresentou a Corte permanente\r\nde arbitragem...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... porque limitava o tempo que os mineiros ...","id":2023636,"corpo":"<p align=justify>... porque limitava o tempo que os mineiros ...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285325,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15896\/f2.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, ocorre a insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o quando a","provas":[{"id":15896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2012-fcc-tecnico-ministerial-apoio-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":569299,"hashId":"cb2aaf17393e839ae7aed5ca8ccecd34","enunciado":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, ocorre a insufici\u00eancia de arrecada\u00e7\u00e3o\r\nquando a<\/p>","resposta":2023765,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesa Realizada \u00e9 maior que a Receita Arrecadada.","id":2023762,"corpo":"<p align=justify>Despesa Realizada \u00e9 maior que a Receita Arrecadada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa Fixada \u00e9 menor que a Receita Arrecadada.","id":2023763,"corpo":"<p align=justify>Despesa Fixada \u00e9 menor que a Receita Arrecadada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Arrecadada \u00e9 maior que a Despesa Fixada.","id":2023764,"corpo":"<p align=justify>Receita Arrecadada \u00e9 maior que a Despesa Fixada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita Arrecadada \u00e9 menor que a Receita Prevista Atualizada.","id":2023765,"corpo":"<p align=justify>Receita Arrecadada \u00e9 menor que a Receita Prevista\r\nAtualizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesa Realizada \u00e9 maior que a Despesa Fixada.","id":2023766,"corpo":"<p align=justify>Despesa Realizada \u00e9 maior que a Despesa Fixada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285329,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Quociente de Desempenho da Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quociente de Desempenho da Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":412306,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412317,"slug":"contabilidade-publica-quociente-de-desempenho-da-arrecadacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/569299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estoque de produtos em elabora\u00e7\u00e3o da Cia. Industrial Delta aumentou R$ 170.000,00 e o estoque de produtos acabados diminuiu R$ 30.000,00 em 2011. O Custo dos Produtos Vendidos, evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado do Exerc\u00edcio desse mesmo ano, foi R$ 1.280.000,00. O Custo da Produ\u00e7\u00e3o no per\u00edodo foi equivalente, em R$, a","provas":[{"id":15896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade","id":8908},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2012-fcc-tecnico-ministerial-apoio-especializado-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - Apoio Especializado - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":569307,"hashId":"5340e6cad480be911da815529d4a689b","enunciado":"<p align=justify>O estoque de produtos em elabora\u00e7\u00e3o da Cia. Industrial\r\nDelta aumentou R$ 170.000,00 e o estoque de produtos\r\nacabados diminuiu R$ 30.000,00 em 2011. O Custo dos Produtos\r\nVendidos, evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o de Resultado\r\ndo Exerc\u00edcio desse mesmo ano, foi R$ 1.280.000,00. O\r\nCusto da Produ\u00e7\u00e3o no per\u00edodo foi equivalente, em R$, a<\/p>","resposta":2023802,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.420.000,00.","id":2023802,"corpo":"<p align=justify>1.420.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.250.000,00.","id":2023803,"corpo":"<p align=justify>1.250.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.450.000,00.","id":2023804,"corpo":"<p align=justify>1.450.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.110.000,00.","id":2023805,"corpo":"<p align=justify>1.110.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.310.000,00.","id":2023806,"corpo":"<p align=justify>1.310.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":285330,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/569307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}