{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15956,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A media\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de interven\u00e7\u00e3o cuja finalidade \u00e9 produzir um acordo. \u00c9 um processo pac\u00edfico onde a solu\u00e7\u00e3o da disc\u00f3rdia n\u00e3o \u00e9 imposta sen\u00e3o que surge das pr\u00f3prias partes interessadas. A media\u00e7\u00e3o deve ultrapassar a perspectiva do epis\u00f3dio que determina o conflito para ser compreendida como parte de um processo. Este processo de media\u00e7\u00e3o, como procedimento, pode ser desenvolvido em etapas.\u00a0Considere as poss\u00edveis etapas ( proposta de Tavares, 2002):\u00a0I. Apresenta\u00e7\u00e3o do mediador e das regras da media\u00e7\u00e3o.\u00a0II. Exposi\u00e7\u00e3o dos problemas pelos clientes mediados.\u00a0III. Procurar por padr\u00f5es objetivos dependendo da vontade de cada um dos lados\u00a0IV. Gera\u00e7\u00e3o de ideias para resolver os problemas e os acordos parciais, para chegar a um acordo final.\u00a0Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS:","provas":[{"id":44245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-psicologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1333722,"hashId":"10e7e30cb5bf0a141971cd322577db8b","enunciado":"<p align=\"justify\">A media\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de interven\u00e7\u00e3o cuja\r\nfinalidade \u00e9 produzir um acordo. \u00c9 um processo\r\npac\u00edfico onde a solu\u00e7\u00e3o da disc\u00f3rdia n\u00e3o \u00e9 imposta\r\nsen\u00e3o que surge das pr\u00f3prias partes interessadas. A\r\nmedia\u00e7\u00e3o deve ultrapassar a perspectiva do epis\u00f3dio\r\nque determina o conflito para ser compreendida\r\ncomo parte de um processo. Este processo de\r\nmedia\u00e7\u00e3o, como procedimento, pode ser\r\ndesenvolvido em etapas.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">Considere as poss\u00edveis etapas ( proposta de\r\nTavares, 2002):\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Apresenta\u00e7\u00e3o do mediador e das regras da\r\nmedia\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">II. Exposi\u00e7\u00e3o dos problemas pelos clientes\r\nmediados.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">III. Procurar por padr\u00f5es objetivos dependendo da\r\nvontade de cada um dos lados\u00a0<\/p><p align=\"justify\">IV. Gera\u00e7\u00e3o de ideias para resolver os problemas e\r\nos acordos parciais, para chegar a um acordo\r\nfinal.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS:<\/p>","resposta":4878005,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4878002,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e II.","id":4878003,"corpo":"<p align=justify>II e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4878004,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4878005,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4878006,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417509,"slug":"psicologia-conciliacao-e-mediacao"}],"slug":"psicologia\/1333722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de fam\u00edlia vem sofrendo transforma\u00e7\u00e3o pelas mudan\u00e7as culturais, sociais e econ\u00f4micas, exigindo a permanente atualiza\u00e7\u00e3o dos profissionais em raz\u00e3o do elevado n\u00famero de menores que se encontram no centro de disputas judiciais. Esses novos arranjos familiares, segundo Werner Jr. e Werner ( 2012), podem ser denominados de:\u00a0I. Fam\u00edlias p\u00f3s-separa\u00e7\u00e3o \u2013 o que gera duas estruturas monoparentais, podendo ocorrer guarda unilateral ou compartilhada.\u00a0II. Fam\u00edlias recasadas ou recompostas - tamb\u00e9m chamada fam\u00edlia mosaico, diversos arranjos poss\u00edveis, desde a uni\u00e3o de pessoas de estado civil distinto, em presen\u00e7a ou n\u00e3o de filhos.\u00a0III. Fam\u00edlias homoafetivas \u2013 pass\u00edveis a partir da ado\u00e7\u00e3o por um dos membros do casal ou por ambos (de acordo com algumas decis\u00f5es da jurisprud\u00eancia. Tamb\u00e9m podem surgir pelas t\u00e9cnicas de insemina\u00e7\u00e3o artificial.\u00a0IV. Fam\u00edlias com crian\u00e7as geradas por engenharia gen\u00e9tica - com o uso de tecnologias que permitem aos pais idealizar, projetar e criar uma prole com caracter\u00edsticas org\u00e2nicas definidas. Essas fam\u00edlias, na atualidade est\u00e3o isentas de dilemas bio\u00e9ticos.\u00a0Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS:","provas":[{"id":44245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-psicologo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Psic\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1333730,"hashId":"1f3ca5af9f0b7660492f5a7ded406255","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O conceito de fam\u00edlia vem sofrendo transforma\u00e7\u00e3o\r\npelas mudan\u00e7as culturais, sociais e econ\u00f4micas,\r\nexigindo a permanente atualiza\u00e7\u00e3o dos profissionais\r\nem raz\u00e3o do elevado n\u00famero de menores que se\r\nencontram no centro de disputas judiciais. Esses\r\nnovos arranjos familiares, segundo Werner Jr. e\r\nWerner ( 2012), podem ser denominados de:\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Fam\u00edlias p\u00f3s-separa\u00e7\u00e3o \u2013 o que gera duas\r\nestruturas monoparentais, podendo ocorrer\r\nguarda unilateral ou compartilhada.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">II. Fam\u00edlias recasadas ou recompostas - tamb\u00e9m\r\nchamada fam\u00edlia mosaico, diversos arranjos\r\nposs\u00edveis, desde a uni\u00e3o de pessoas de estado\r\ncivil distinto, em presen\u00e7a ou n\u00e3o de filhos.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">III. Fam\u00edlias homoafetivas \u2013 pass\u00edveis a partir da\r\nado\u00e7\u00e3o por um dos membros do casal ou por\r\nambos (de acordo com algumas decis\u00f5es da\r\njurisprud\u00eancia. Tamb\u00e9m podem surgir pelas\r\nt\u00e9cnicas de insemina\u00e7\u00e3o artificial.\u00a0<\/p><p align=\"justify\">IV. Fam\u00edlias com crian\u00e7as geradas por engenharia\r\ngen\u00e9tica - com o uso de tecnologias que\r\npermitem aos pais idealizar, projetar e criar uma\r\nprole com caracter\u00edsticas org\u00e2nicas definidas.\r\nEssas fam\u00edlias, na atualidade est\u00e3o isentas de\r\ndilemas bio\u00e9ticos.\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS:<\/p><\/p>","resposta":4878032,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4878030,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4878031,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4878032,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4878033,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4878034,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":"psicologia\/1333730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o divididos em duas classes: os b\u00e1sicos e os padronizados. Na classe dos padronizados, h\u00e1 o m\u00e9todo variadex, criado pela Ramington Rand, que nada mais \u00e9 do que uma variante do alfab\u00e9tico. Nele, trabalha-se com uma chave de cinco cores. S\u00e3o elas: Codifique os nomes a seguir, de acordo com a chave de cores do quadro: ( ) Jo\u00e3o Vitor Villa-Lobos ( ) Pedro Jos\u00e9 Oliveira Neto ( ) Dr. Roberto Gusm\u00e3o ( ) Josefina Santa Rita ( ) Pietra De Penedo Marque a ordem CORRETA da codifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44260,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Secretariado Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1334156,"hashId":"36bf017b96ffbe61132bea86eb76a71b","enunciado":"<p align=\"justify\">Os m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o divididos em duas\r\nclasses: os b\u00e1sicos e os padronizados. Na classe dos\r\npadronizados, h\u00e1 o m\u00e9todo variadex, criado pela\r\nRamington Rand, que nada mais \u00e9 do que uma\r\nvariante do alfab\u00e9tico. Nele, trabalha-se com uma\r\nchave de cinco cores. S\u00e3o elas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44260\/5.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Codifique os nomes a seguir, de acordo com a chave\r\nde cores do quadro: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(                ) Jo\u00e3o Vitor Villa-Lobos <\/p><p align=\"justify\">(                ) Pedro Jos\u00e9 Oliveira Neto <\/p><p align=\"justify\">(                ) Dr. Roberto Gusm\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">(                ) Josefina Santa Rita <\/p><p align=\"justify\">(                ) Pietra De Penedo <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a ordem CORRETA da codifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4879903,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul, verde, palha, ouro, rosa.","id":4879901,"corpo":"<p align=justify>Azul, verde, palha, ouro, rosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ouro, palha, rosa, verde, azul.","id":4879902,"corpo":"<p align=justify>Ouro, palha, rosa, verde, azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verde, verde, palha, ouro, rosa.","id":4879903,"corpo":"<p align=justify>Verde, verde, palha, ouro, rosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rosa, azul, verde, palha, ouro.","id":4879904,"corpo":"<p align=justify>Rosa, azul, verde, palha, ouro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ouro, ouro, verde, azul, palha.","id":4879905,"corpo":"<p align=justify>Ouro, ouro, verde, azul, palha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/1334156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O secret\u00e1rio executivo ter\u00e1 de trabalhar com uma ou mais chefias simultaneamente, o que pressup\u00f5e lidar com o temperamento e perfis de lideran\u00e7a de cada uma delas, e, se a sua chefia adota o estilo de lideran\u00e7a chamado laissez-faire, por exemplo, isso significa que apresentar\u00e1 que caracter\u00edsticas? I. L\u00edder bastante abrangente e atuante. II. L\u00edder respons\u00e1vel pela divis\u00e3o de tarefas. III. L\u00edder que d\u00e1 liberdade total para as decis\u00f5es grupais ou individuais. IV. L\u00edder que avalia e acompanha o grupo constantemente. V. L\u00edder dominador, mas generoso nos elogios. Est\u00e1 correta APENAS a caracter\u00edstica:","provas":[{"id":44260,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Secretariado Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1334170,"hashId":"fe9cc5f910045e37c53c445fb5699a2d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O secret\u00e1rio executivo ter\u00e1 de trabalhar com uma ou\r\nmais chefias simultaneamente, o que pressup\u00f5e lidar\r\ncom o temperamento e perfis de lideran\u00e7a de cada\r\numa delas, e, se a sua chefia adota o estilo de\r\nlideran\u00e7a chamado <i><b>laissez-faire<\/b><\/i>, por exemplo, isso\r\nsignifica que apresentar\u00e1 que caracter\u00edsticas? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. L\u00edder bastante abrangente e atuante. <\/p><p align=\"justify\">II. L\u00edder respons\u00e1vel pela divis\u00e3o de tarefas. <\/p><p align=\"justify\">III. L\u00edder que d\u00e1 liberdade total para as decis\u00f5es\r\ngrupais ou individuais. <\/p><p align=\"justify\">IV. L\u00edder que avalia e acompanha o grupo\r\nconstantemente. <\/p><p align=\"justify\">V. L\u00edder dominador, mas generoso nos elogios. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correta APENAS a caracter\u00edstica:<\/p><\/p>","resposta":4879951,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4879948,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4879949,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":4879950,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":4879951,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":4879952,"corpo":"<p align=justify>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"},{"nome_clean":"Perfil profissional","oab":false,"nome":"Perfil profissional","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402798,"slug":"secretariado-perfil-profissional"}],"slug":"secretariado\/1334170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas a seguir, que dizem respeito \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Secretariado Executivo: I. Na d\u00e9cada de 70, a profiss\u00e3o de Secretariado Executivo ainda era considerada como fun\u00e7\u00e3o. II. Na d\u00e9cada de 80, o profissional de Secretariado Executivo passa a atuar como agente de mudan\u00e7as nas organiza\u00e7\u00f5es. III. Na d\u00e9cada de 90, as exig\u00eancias pela qualifica\u00e7\u00e3o do profissional de Secretariado Executivo come\u00e7am a se intensificar. IV. No s\u00e9culo XXI o profissional de Secretariado Executivo compreende a necessidade de aprimorar conhecimentos e de ter vis\u00e3o hol\u00edstica. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":44260,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Secretariado Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1334238,"hashId":"0942cccbb69d17a07dbed8b8efeac84b","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie as afirmativas a seguir, que dizem respeito \u00e0\r\nevolu\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de Secretariado Executivo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Na d\u00e9cada de 70, a profiss\u00e3o de Secretariado\r\nExecutivo ainda era considerada como fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Na d\u00e9cada de 80, o profissional de Secretariado\r\nExecutivo passa a atuar como agente de\r\nmudan\u00e7as nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">III. Na d\u00e9cada de 90, as exig\u00eancias pela qualifica\u00e7\u00e3o\r\ndo profissional de Secretariado Executivo\r\ncome\u00e7am a se intensificar. <\/p><p align=\"justify\">IV. No s\u00e9culo XXI o profissional de Secretariado\r\nExecutivo compreende a necessidade de\r\naprimorar conhecimentos e de ter vis\u00e3o hol\u00edstica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":4880224,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III.","id":4880222,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III.","id":4880223,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV.","id":4880224,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III.","id":4880225,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV.","id":4880226,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":"secretariado\/1334238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida documental \u00e9 dividido em tr\u00eas fases, os arquivos da primeira, segunda e terceira fases tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":44260,"cargo":{"descricao":"Secretariado Executivo","id":13146},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Secretariado Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1334287,"hashId":"ddd5db9bf1d16dcbd480b9079ca97aee","enunciado":"<p align=justify>O ciclo de vida documental \u00e9 dividido em tr\u00eas fases,\r\nos arquivos da primeira, segunda e terceira fases\r\ntamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":4880422,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usual, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":4880421,"corpo":"<p align=justify>Usual, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":4880422,"corpo":"<p align=justify>Corrente, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corrente, permanente e morto.","id":4880423,"corpo":"<p align=justify>Corrente, permanente e morto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usual, corrente e permanente.","id":4880424,"corpo":"<p align=justify>Usual, corrente e permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cotidiano, intermedi\u00e1rio e permanente.","id":4880425,"corpo":"<p align=justify>Cotidiano, intermedi\u00e1rio e permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/1334287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem recorrer \u00e0 marca de plural, o autor do texto faz refer\u00eancia a um conjunto de seres de uma mesma esp\u00e9cie, utilizando a palavra","provas":[{"id":44401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundahc-go-2012-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - FUNDAHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1341009,"hashId":"8b9a9152c26bdeef36bb7536bf55284a","enunciado":"<p align=justify>Sem recorrer \u00e0 marca de plural, o autor do texto faz refer\u00eancia\r\na um conjunto de seres de uma mesma esp\u00e9cie,\r\nutilizando a palavra<\/p>","resposta":4908029,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cplumagem\u201d.","id":4908028,"corpo":"<p align=justify>\u201cplumagem\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201crebanho\u201d.","id":4908029,"corpo":"<p align=justify>\u201crebanho\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccen\u00e1rio\u201d.","id":4908030,"corpo":"<p align=justify>\u201ccen\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cvis\u00e3o\u201d.","id":4908031,"corpo":"<p align=justify>\u201cvis\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 e 03. Vermelho ou verde? Cen\u00e1rio surreal, a Laguna Colorada \u00e9 tingida pelos mesmos micro- organismos ricos em caroteno que colorem a pluma-gem dos flamingos. Um rebanho de lhamas caminha at\u00e9 a margem, onde os elegantes p\u00e1ssaros bebem a \u00e1gua doce que brota quente, ao redor da \u00e1gua salobra. A cena impres-siona e inebria os olhos a ponto de, mesmo quando fecha-dos, continuarem a reproduzir a vis\u00e3o dos flamingos na \u00e1gua cor-de- rosa. A experi\u00eancia quase ofusca a beleza da Laguna Verde, mais ao sul, perto da fronteira com o Chile. TAM NAS NUVENS. S\u00e3o Paulo: New Content, jul. 2012, p. 150. ","id":413183,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 02 e 03. <div><br><\/div><div>\r\n<b>Vermelho ou verde? <\/b><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Cen\u00e1rio surreal, a Laguna \r\nColorada \u00e9 tingida \r\npelos mesmos <\/div><div>micro-\r\norganismos ricos em caroteno que \r\ncolorem a pluma-<\/div><div>gem\r\ndos flamingos. Um rebanho de lhamas caminha \r\nat\u00e9 a <\/div><div>margem, onde os \r\nelegantes p\u00e1ssaros bebem a \r\n\u00e1gua doce <\/div><div>que brota quente, \r\nao redor da \u00e1gua salobra. \r\nA cena impres-<\/div><div>siona\r\ne inebria os olhos a ponto de, mesmo quando \r\nfecha-<\/div><div>dos,\r\ncontinuarem a reproduzir a vis\u00e3o dos \r\nflamingos na <\/div><div>\u00e1gua cor-de-\r\nrosa. A experi\u00eancia quase ofusca \r\na beleza da <\/div><div>Laguna Verde, \r\nmais ao sul, perto da \r\nfronteira com o Chile. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>TAM NAS NUVENS. S\u00e3o \r\nPaulo: New Content, jul. 2012, p. 150.<\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 e 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1341009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-9 \u2013 Programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais, quando for comprovada pelo empregador a inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva ou quando estas n\u00e3o forem suficientes, dever\u00e3o ser adotadas outras medidas, obedecendo-se \u00e0 seguinte hierarquia:","provas":[{"id":44401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundahc-go-2012-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - FUNDAHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1341108,"hashId":"29d6510d90552f0cc024f5659e142235","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-9 \u2013 Programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos\r\nambientais, quando for comprovada pelo empregador\r\na inviabilidade t\u00e9cnica da ado\u00e7\u00e3o de medidas de prote\u00e7\u00e3o\r\ncoletiva ou quando estas n\u00e3o forem suficientes, dever\u00e3o\r\nser adotadas outras medidas, obedecendo-se \u00e0 seguinte\r\nhierarquia:<\/p>","resposta":4908488,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o de trabalho e utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).","id":4908488,"corpo":"<p align=justify>medidas de car\u00e1ter administrativo ou de organiza\u00e7\u00e3o\r\nde trabalho e utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual (EPI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medidas que eliminam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade e treinamento dos trabalhadores.","id":4908489,"corpo":"<p align=justify>medidas que eliminam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o de\r\nagentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade e treinamento dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa de treinamento dos trabalhadores e estabelecimento de normas ou procedimentos para promover o fornecimento do EPI.","id":4908490,"corpo":"<p align=justify>programa de treinamento dos trabalhadores e estabelecimento\r\nde normas ou procedimentos para promover\r\no fornecimento do EPI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o do EPI adequado ao risco a que o trabalhador est\u00e1 exposto e medidas redutoras dos agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.","id":4908491,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o do EPI adequado ao risco a que o trabalhador\r\nest\u00e1 exposto e medidas redutoras dos agentes\r\nprejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1341108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-10 \u2013 Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, os termos referenciados no gloss\u00e1rio e pertinentes a essa norma s\u00e3o:","provas":[{"id":44401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Hospital das Cl\u00ednicas - FUNDAHC","sigla":"FUNDAHC","id":3964,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundahc-go-2012-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - FUNDAHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1341111,"hashId":"8ceb48f0fb65368284094cde369ecf84","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-10 \u2013 Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os em eletricidade, os termos referenciados no gloss\u00e1rio\r\ne pertinentes a essa norma s\u00e3o:<\/p>","resposta":4908498,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa tens\u00e3o, \u00e1rea classificada, instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, periculosidade, tens\u00e3o de seguran\u00e7a e trabalho em proximidade.","id":4908496,"corpo":"<p align=justify>baixa tens\u00e3o, \u00e1rea classificada, instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, periculosidade,\r\ntens\u00e3o de seguran\u00e7a e trabalho em proximidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rea classificada, equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, periculosidade, sistema el\u00e9trico e tens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":4908497,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rea classificada, equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual,\r\npericulosidade, sistema el\u00e9trico e tens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alta tens\u00e3o, aterramento el\u00e9trico tempor\u00e1rio, barreira, procedimento, zona de risco e zona controlada.","id":4908498,"corpo":"<p align=justify>alta tens\u00e3o, aterramento el\u00e9trico tempor\u00e1rio, barreira,\r\nprocedimento, zona de risco e zona controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema el\u00e9trico, coletiva, gradiente de potencial, baixa tens\u00e3o e tens\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":4908499,"corpo":"<p align=justify>sistema el\u00e9trico, coletiva, gradiente de potencial, baixa\r\ntens\u00e3o e tens\u00e3o de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1341111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de institui\u00e7\u00f5es e instrumentos financeiros que possibilitam a transfer\u00eancia de recursos dos ofertadores finais para os tomadores finais, e cria condi\u00e7\u00f5es para que os t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios tenham liquidez no mercado \u00e9 denominado:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327970,"hashId":"3f84c046ed0a33737963673839538f47","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de institui\u00e7\u00f5es e instrumentos financeiros que\r\npossibilitam a transfer\u00eancia de recursos dos ofertadores finais para\r\nos tomadores finais, e cria condi\u00e7\u00f5es para que os t\u00edtulos e valores\r\nmobili\u00e1rios tenham liquidez no mercado \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4854119,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"banco central","id":4854118,"corpo":"<p align=justify>banco central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema financeiro","id":4854119,"corpo":"<p align=justify>sistema financeiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conselho monet\u00e1rio nacional","id":4854120,"corpo":"<p align=justify>conselho monet\u00e1rio nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mercado de bens e servi\u00e7os","id":4854121,"corpo":"<p align=justify>mercado de bens e servi\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mercado de trabalho","id":4854122,"corpo":"<p align=justify>mercado de trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426807,"slug":"economia-e-financas-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":"economia-e-financas\/1327970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar um plano de previd\u00eancia com um banco, determinado indiv\u00edduo verificou que constava no contrato uma taxa de carregamento de 1%. Essa taxa corresponde a:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:41","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327975,"hashId":"f4402d3298d730489eaa65e4999c87f1","enunciado":"<p align=justify>Ao realizar um plano de previd\u00eancia com um banco, determinado\r\nindiv\u00edduo verificou que constava no contrato uma taxa de\r\ncarregamento de 1%. Essa taxa corresponde a:<\/p>","resposta":4854166,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um valor que ser\u00e1 aplicado mensalmente ao valor das contribui\u00e7\u00f5es para formar o saldo do plano","id":4854163,"corpo":"<p align=justify>um valor que ser\u00e1 aplicado mensalmente ao valor das contribui\u00e7\u00f5es\r\npara formar o saldo do plano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um adicional pago pelo banco, no momento em que o contribuinte receber de volta o valor pago","id":4854164,"corpo":"<p align=justify>um adicional pago pelo banco, no momento em que o contribuinte\r\nreceber de volta o valor pago<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma taxa de juros mensal paga pelo contribuinte devido a atraso nas contribui\u00e7\u00f5es","id":4854165,"corpo":"<p align=justify>uma taxa de juros mensal paga pelo contribuinte devido a atraso\r\nnas contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um valor pago ao banco para custear as despesas do plano, e que \u00e9 deduzido das contribui\u00e7\u00f5es","id":4854166,"corpo":"<p align=justify>um valor pago ao banco para custear as despesas do plano, e\r\nque \u00e9 deduzido das contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma multa paga pelo contribuinte, caso deixe de pagar alguma das contribui\u00e7\u00f5es","id":4854167,"corpo":"<p align=justify>uma multa paga pelo contribuinte, caso deixe de pagar alguma\r\ndas contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Planos de previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de previd\u00eancia","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402501,"slug":"atuaria-planos-de-previdencia"},{"nome_clean":"Taxas","oab":false,"nome":"Taxas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402512,"slug":"atuaria-taxas"}],"slug":"atuaria\/1327975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como forma de gerir o caixa da Previd\u00eancia Social da Uni\u00e3o, o Instituto Nacional do Seguro Social e o Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social devem proceder a recenseamento peri\u00f3dico dos segurados, no m\u00ednimo, a cada per\u00edodo de:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1328003,"hashId":"e4d79c08bd856554aa94cb6e0a0c77e3","enunciado":"<p align=justify>Como forma de gerir o caixa da Previd\u00eancia Social da Uni\u00e3o,\r\no Instituto Nacional do Seguro Social e o Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia\r\nSocial devem proceder a recenseamento peri\u00f3dico dos segurados,\r\nno m\u00ednimo, a cada per\u00edodo de:<\/p>","resposta":4854221,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez anos","id":4854218,"corpo":"<p align=justify>dez anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte anos","id":4854219,"corpo":"<p align=justify>vinte anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinze anos","id":4854220,"corpo":"<p align=justify>quinze anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos","id":4854221,"corpo":"<p align=justify>cinco anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":4854222,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1328003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas da fun\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da administra\u00e7\u00e3o apresentam- se na seguinte ordem:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1328017,"hashId":"aeeb8d90eff8752889d05abf78d88747","enunciado":"<p align=justify>As etapas da fun\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da administra\u00e7\u00e3o apresentam-\r\nse na seguinte ordem:<\/p>","resposta":4854276,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o \u2013 planejamento \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u2013 controle.","id":4854273,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o \u2013 planejamento \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento \u2013 controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u2013 controle.","id":4854274,"corpo":"<p align=justify>planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo or\u00e7amento \u2013 controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle \u2013 planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","id":4854275,"corpo":"<p align=justify>controle \u2013 planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 contabilidade \u2013 discuss\u00e3o\r\ne aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u2013 contabilidade \u2013 controle.","id":4854276,"corpo":"<p align=justify>planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\r\n\u2013 contabilidade \u2013 controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u2013 planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o \u2013 contabilidade \u2013 controle.","id":4854277,"corpo":"<p align=justify>discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u2013 planejamento \u2013 elabora\u00e7\u00e3o\r\n\u2013 contabilidade \u2013 controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Etapas de Implanta\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento-Programa","oab":false,"nome":"Etapas de Implanta\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento-Programa","pai":7790,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7791,"slug":"financas-publicas-etapas-de-implantacao-do-orcamento-programa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":7895,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7920,"slug":"financas-publicas-orcamento-publico-na-constituicao-federal"}],"slug":"financas-publicas\/1328017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A d\u00edvida p\u00fablica que n\u00e3o apresenta car\u00e1ter de certeza e de estabilidade, nem relativamente ao quantum nem \u00e0 dura\u00e7\u00e3o, e normalmente \u00e9 paga dentro do mesmo exerc\u00edcio financeiro \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1328021,"hashId":"5c49f57e56d69845f9ea0c31bad02061","enunciado":"<p align=\"justify\">A d\u00edvida p\u00fablica que n\u00e3o apresenta car\u00e1ter de certeza e de estabilidade,\r\nnem relativamente ao <em>quantum<\/em> nem \u00e0 dura\u00e7\u00e3o, e normalmente\r\n\u00e9 paga dentro do mesmo exerc\u00edcio financeiro \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":4854289,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consolidada","id":4854288,"corpo":"<p align=justify>consolidada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flutuante","id":4854289,"corpo":"<p align=justify>flutuante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria","id":4854290,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional","id":4854291,"corpo":"<p align=justify>operacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nominal","id":4854292,"corpo":"<p align=justify>nominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica no Brasil","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica no Brasil","pai":7895,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7931,"slug":"financas-publicas-divida-publica-no-brasil"}],"slug":"financas-publicas\/1328021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do governo que tem como objetivo o uso da pol\u00edtica econ\u00f4mica visando a um alto n\u00edvel de emprego, \u00e0 estabilidade dos pre\u00e7os e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de uma taxa apropriada de crescimento econ\u00f4mico \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":44092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social","id":11421},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1328029,"hashId":"0522e3ee6f000278bedbf00e04c69f7f","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do governo que tem como objetivo o uso\r\nda pol\u00edtica econ\u00f4mica visando a um alto n\u00edvel de emprego, \u00e0\r\nestabilidade dos pre\u00e7os e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de uma taxa apropriada de\r\ncrescimento econ\u00f4mico \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":4854320,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distributiva","id":4854318,"corpo":"<p align=justify>distributiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alocativa","id":4854319,"corpo":"<p align=justify>alocativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilizadora","id":4854320,"corpo":"<p align=justify>estabilizadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falhas de mercado","id":4854321,"corpo":"<p align=justify>falhas de mercado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"externalidades","id":4854322,"corpo":"<p align=justify>externalidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa, Distributiva, e Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa, Distributiva, e Estabilizadora","pai":7757,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":396348,"slug":"financas-publicas-funcao-alocativa-distributiva-e-estabilizadora"}],"slug":"financas-publicas\/1328029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas fun\u00e7\u00f5es f e g s\u00e3o definidas por \u0192(x) = ex e g(x) = ln(x)O produto entre f(g(x)) e g(f(x)) para x igual a 4 \u00e9:","provas":[{"id":44095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1328094,"hashId":"48ac28ff3aeb87e6c991b9be9c63fb63","enunciado":"<p align=\"justify\">Duas fun\u00e7\u00f5es <strong><em>f<\/em><\/strong> e <strong><em>g<\/em><\/strong> s\u00e3o definidas por\r\n<\/p><p align=\"center\">\u0192(x) = e<sup>x<\/sup>   e   \r\ng(x) = ln(x)<\/p><p align=\"justify\">O produto entre <strong>f(g(x))<\/strong> e <strong>g(f(x))<\/strong> para x igual a <strong>4<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":4854630,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e4","id":4854627,"corpo":"<p align=\"justify\">e<sup>4<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ln(4)","id":4854628,"corpo":"<p align=justify>ln(4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":4854629,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":4854630,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e16","id":4854631,"corpo":"<p align=\"justify\">e<sup>16<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408747,"slug":"matematica-composicao-de-funcoes"}],"slug":"matematica\/1328094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente a treli\u00e7a de madeira apresentada na figura abaixo: (Figura adaptada de \u201cEstruturas de Madeira\u201d. Pfeil,W. ; Pfeil,M., Ed. LTC, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o) Sabendo-se que o apoio da esquerda \u00e9 de 1\u00aa ordem e o da direita \u00e9 de 2\u00aa ordem e que sobre a estrutura atua somente seu peso pr\u00f3prio, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":44095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1328185,"hashId":"aaab479c6826d7fbf5915bb9a512933d","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe atentamente a treli\u00e7a de madeira apresentada na\r\nfigura abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44095\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">(Figura adaptada de \u201cEstruturas de Madeira\u201d. Pfeil,W. ; Pfeil,M., Ed. LTC, 6\u00aa edi\u00e7\u00e3o)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que o apoio da esquerda \u00e9 de 1\u00aa ordem e o da direita\r\n\u00e9 de 2\u00aa ordem e que sobre a estrutura atua somente seu peso\r\npr\u00f3prio, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4854993,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as diagonais est\u00e3o sob flex\u00e3o e os montantes verticais, comprimidos.","id":4854992,"corpo":"<p align=justify>as diagonais est\u00e3o sob flex\u00e3o e os montantes verticais, comprimidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as diagonais est\u00e3o tracionadas e os montantes verticais, comprimidos.","id":4854993,"corpo":"<p align=justify>as diagonais est\u00e3o tracionadas e os montantes verticais, comprimidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as diagonais s\u00e3o comprimidas e os montantes verticais, tracionados.","id":4854994,"corpo":"<p align=justify>as diagonais s\u00e3o comprimidas e os montantes verticais, tracionados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diagonais e os montantes verticais s\u00e3o tracionados.","id":4854995,"corpo":"<p align=justify>as diagonais e os montantes verticais s\u00e3o tracionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as diagonais e os montantes verticais s\u00e3o comprimidos.","id":4854996,"corpo":"<p align=justify>as diagonais e os montantes verticais s\u00e3o comprimidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1328185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de um pilar met\u00e1lico birrotulado, verificou-se a possibilidade de flambagem. Caso se engastem as duas extremidades desse pilar, a altera\u00e7\u00e3o na carga cr\u00edtica de flambagem desse pilar, estimada pela f\u00f3rmula de Euler, seria equivalente a:","provas":[{"id":44095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":18822},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"rioprevidencia-rj-2012-cepeurj-especialista-em-previdencia-social-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Especialista em Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1328186,"hashId":"07dbb2a0f26d467888d13e92d1d98462","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o de um pilar met\u00e1lico birrotulado, verificou-se a\r\npossibilidade de flambagem. Caso se engastem as duas extremidades\r\ndesse pilar, a altera\u00e7\u00e3o na carga cr\u00edtica de flambagem desse\r\npilar, estimada pela f\u00f3rmula de Euler, seria equivalente a:<\/p>","resposta":4855007,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplicar a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal desse pilar.","id":4855003,"corpo":"<p align=justify>duplicar a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal desse pilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duplicar o comprimento desse pilar.","id":4855004,"corpo":"<p align=justify>duplicar o comprimento desse pilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quadruplicar a tens\u00e3o de ruptura do material que comp\u00f5e o pilar.","id":4855005,"corpo":"<p align=justify>quadruplicar a tens\u00e3o de ruptura do material que comp\u00f5e o\r\npilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quadruplicar a tens\u00e3o de escoamento do material que comp\u00f5e o pilar.","id":4855006,"corpo":"<p align=justify>quadruplicar a tens\u00e3o de escoamento do material que comp\u00f5e\r\no pilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadruplicar o momento de in\u00e9rcia no plano segundo o qual ocorre a flambagem desse pilar.","id":4855007,"corpo":"<p align=justify>quadruplicar o momento de in\u00e9rcia no plano segundo o qual\r\nocorre a flambagem desse pilar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1328186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SOBRE A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE DIREITO INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS E DIREITO INTERNACIONAL HUMANIT\u00c5RIO, \u00c9 CORRETO DIZER QUE:","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1275872,"hashId":"d7780518d28e99f5c9e45373eeb4e566","enunciado":"<p align=justify>SOBRE A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE DIREITO INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS E\r\nDIREITO INTERNACIONAL HUMANIT\u00c5RIO, \u00c9 CORRETO DIZER QUE:<\/p>","resposta":4632497,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enquanto o direito intemacional dos direitos humanos disciplina a prote\u00e7\u00e3o de direitos em tempos de paz, o direito internacional humanit\u00e1rio a disciplina em tempos de guerra;","id":4632495,"corpo":"<p align=justify>enquanto o direito intemacional dos direitos humanos disciplina a prote\u00e7\u00e3o de direitos em tempos de paz, o\r\ndireito internacional humanit\u00e1rio a disciplina em tempos de guerra;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dois \u00e2mbitos de regula\u00e7\u00e3o comp\u00f5em regimes internacionais distintos que n\u00e3o se comunicam, podendo, todavia, apresentar objetos comuns de disciplina, tratando-os diferenciadamente;","id":4632496,"corpo":"<p align=justify>os dois \u00e2mbitos de regula\u00e7\u00e3o comp\u00f5em regimes internacionais distintos que n\u00e3o se comunicam, podendo,\r\ntodavia, apresentar objetos comuns de disciplina, tratando-os diferenciadamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dois \u00e3mbitos de regula\u00e7\u00e3o se interceptam quanto \u00e0 disciplina do estado de emerg\u00eancia no direito intemacional dos direitos humanos, em que se estipulam direitos minimos inderrog\u00e1veis que coincidem, em grande parte, com as garantias minimas do art. 3.\u00b0 comum \u00e0s quatro Conven\u00e7\u00f5es de Genebra:","id":4632497,"corpo":"<p align=justify>os dois \u00e3mbitos de regula\u00e7\u00e3o se interceptam quanto \u00e0 disciplina do estado de emerg\u00eancia no direito intemacional\r\ndos direitos humanos, em que se estipulam direitos minimos inderrog\u00e1veis que coincidem, em grande parte, com as\r\ngarantias minimas do art. 3.\u00b0 comum \u00e0s quatro Conven\u00e7\u00f5es de Genebra:<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratam as pessoas destinat\u00e1rias de sua prote\u00e7\u00e3o de forma independente, sendo poss\u00edvel que haja \u00e2mbitos de exclus\u00e3o reciproca de prote\u00e7\u00e3o, com atores em certos tipos de conflito que n\u00e3o gozam de prote\u00e7\u00e3o de nenhum dos dois regimes.","id":4632498,"corpo":"<p align=justify>tratam as pessoas destinat\u00e1rias de sua prote\u00e7\u00e3o de forma independente, sendo poss\u00edvel que haja \u00e2mbitos de\r\nexclus\u00e3o reciproca de prote\u00e7\u00e3o, com atores em certos tipos de conflito que n\u00e3o gozam de prote\u00e7\u00e3o de nenhum dos dois\r\nregimes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407071,"slug":"direitos-humanos-concepcoes-doutrinarias-sobre-a-natureza-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1275872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SOBRE A PENA DE MORTE, PODE-SE AFIRMAR QUE, NO ATUAL EST\u00c1GIO DE DESENVOLVIMENTO DO DIREITO INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS,","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1275885,"hashId":"bd65acdc657295c398310bc74774de0f","enunciado":"<p align=justify>SOBRE A PENA DE MORTE, PODE-SE AFIRMAR QUE, NO ATUAL EST\u00c1GIO DE\r\nDESENVOLVIMENTO DO DIREITO INTERNACIONAL DOS DIREITOS HUMANOS,<\/p>","resposta":4632539,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora n\u00e3o proibida universalmente, h\u00e1 sua aboli\u00e7\u00e3o num \u00e2mbito regional e proibi\u00e7\u00e3o de sua reintrodu\u00e7\u00e3o quando o Estado a tenha abolido em outro \u00e2mbito regional;","id":4632539,"corpo":"<p align=justify>embora n\u00e3o proibida universalmente, h\u00e1 sua aboli\u00e7\u00e3o num \u00e2mbito regional e proibi\u00e7\u00e3o de sua reintrodu\u00e7\u00e3o\r\nquando o Estado a tenha abolido em outro \u00e2mbito regional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer limita\u00e7\u00e3o a sua previs\u00e3o legal, podendo Estados adot\u00e1-la livremente;","id":4632540,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 qualquer limita\u00e7\u00e3o a sua previs\u00e3o legal, podendo Estados adot\u00e1-la livremente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem sido regularmente adotada por tribunais internacionais, desde o Tribunal Militar internacional de Nuremberg e o Tribunal Militar internacional de T\u00f3quio,","id":4632541,"corpo":"<p align=justify>tem sido regularmente adotada por tribunais internacionais, desde o Tribunal Militar internacional de Nuremberg\r\ne o Tribunal Militar internacional de T\u00f3quio,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem previs\u00e3o no estatuto do Tribunal intemacional Penal para Ruanda por exig\u00eancia do governo daquele pais.","id":4632542,"corpo":"<p align=justify>tem previs\u00e3o no estatuto do Tribunal intemacional Penal para Ruanda por exig\u00eancia do governo daquele pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos humanos, direito humanit\u00e1rio e direito dos refugiados","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direito humanit\u00e1rio e direito dos refugiados","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407072,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-direito-humanitario-e-direito-dos-refugiados"}],"slug":"direitos-humanos\/1275885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SISTEMA DE RELAT\u00d3RIOS PERI\u00d3DICOS COMO INSTRUMENTO DE MONITORAMENTO DE TRATADOS INTERNACIONAIS DE DIREITOS HUMANOS","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1275905,"hashId":"47d8b3449ecf16d84b301a2aa9450708","enunciado":"<p align=justify>O SISTEMA DE RELAT\u00d3RIOS PERI\u00d3DICOS COMO INSTRUMENTO DE MONITORAMENTO\r\nDE TRATADOS INTERNACIONAIS DE DIREITOS HUMANOS<\/p>","resposta":4632629,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 in\u00f3cuo porque estados podem escrever o que querem e distorcer a verdade;","id":4632628,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 in\u00f3cuo porque estados podem escrever o que querem e distorcer a verdade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem que ser articulado com outras faculdades do \u00f3rg\u00e3o de monitoramento que lhe permitam conferir a corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo estado-parte;","id":4632629,"corpo":"<p align=justify>tem que ser articulado com outras faculdades do \u00f3rg\u00e3o de monitoramento que lhe permitam conferir a corre\u00e7\u00e3o\r\ndas informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo estado-parte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclui, de um modo geral, a participa\u00e7\u00e3o de outros atores. como vitimas ou sociedade civil, nesse mecanismo de monitoramento;","id":4632630,"corpo":"<p align=justify>exclui, de um modo geral, a participa\u00e7\u00e3o de outros atores. como vitimas ou sociedade civil, nesse mecanismo de\r\nmonitoramento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se destina apenas a instrumentalizar a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de monitoramento na elabora\u00e7\u00e3o do coment\u00e1rios gerais sobre a interpreta\u00e7\u00e3o do tratado.","id":4632631,"corpo":"<p align=justify>se destina apenas a instrumentalizar a atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de monitoramento na elabora\u00e7\u00e3o do coment\u00e1rios gerais\r\nsobre a interpreta\u00e7\u00e3o do tratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Institui\u00e7\u00f5es e Mecanismos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407076,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instituicoes-e-mecanismos"},{"nome_clean":"Conselho de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Conselho de Direitos Humanos","pai":407076,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407078,"slug":"direitos-humanos-conselho-de-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1275905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RELATIVAMENTE \u00c0 PROPAGANDA ELEITORAL NA INTERNET, \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1275964,"hashId":"a97d4569309a353edea7807598508cc8","enunciado":"<p align=justify>RELATIVAMENTE \u00c0 PROPAGANDA ELEITORAL NA INTERNET, \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:<\/p>","resposta":4632908,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a divulga\u00e7\u00e3o paga de propaganda eleitoral em jornais, ficando entretanto vedada a reprodu\u00e7\u00e3o na internet da edi\u00e7\u00e3o do jornal impresso que conter essas propagandas;","id":4632907,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitida a divulga\u00e7\u00e3o paga de propaganda eleitoral em jornais, ficando entretanto vedada a reprodu\u00e7\u00e3o na\r\ninternet da edi\u00e7\u00e3o do jornal impresso que conter essas propagandas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida por meio de blogs, redes sociais, sitios de mensagens instant\u00e2neas e assemelhados, cujos conte\u00fado seja gerado ou editado por candidatos, partidos ou coliga\u00e7\u00f5es ou de iniciativa de qualquer pessoa natural;","id":4632908,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitida por meio de blogs, redes sociais, sitios de mensagens instant\u00e2neas e assemelhados, cujos conte\u00fado\r\nseja gerado ou editado por candidatos, partidos ou coliga\u00e7\u00f5es ou de iniciativa de qualquer pessoa natural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a sua veicula\u00e7\u00e3o, desde que gratuitamente, em sitios de pessoas juridicas sem fim lucrativos;","id":4632909,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitida a sua veicula\u00e7\u00e3o, desde que gratuitamente, em sitios de pessoas juridicas sem fim lucrativos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei eleitoral n\u00e3o prev\u00ea direito de resposta relativamente \u00e0 propaganda eleitoral divulgada na internet, devendo os interessados ingressar na justi\u00e7a comum para coibir eventuais excessos de liberdade de opini\u00e3o.","id":4632910,"corpo":"<p align=justify>a lei eleitoral n\u00e3o prev\u00ea direito de resposta relativamente \u00e0 propaganda eleitoral divulgada na internet, devendo\r\nos interessados ingressar na justi\u00e7a comum para coibir eventuais excessos de liberdade de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"nome_clean":"Campanha pela Internet","oab":false,"nome":"Campanha pela Internet","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":418001,"slug":"direito-eleitoral-campanha-pela-internet"}],"slug":"direito-eleitoral\/1275964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es do chamado \"terceiro setor\", \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42775,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2012-pgr-procurador-da-republica-2","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1275997,"hashId":"4de36311ff2a3012ec98c0e623d76371","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es do chamado \"terceiro setor\", \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4633065,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico s\u00e3o constituidas por lei de iniciativa do Executivo Federal, vinculando-se ao Minist\u00e9rio com o quai mant\u00eam identidade de atribui\u00e7\u00f5es, mas preservando autonomia quanto \u00e0 gest\u00e3o administrativa e financeira.","id":4633062,"corpo":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico s\u00e3o constituidas por lei de iniciativa do Executivo\r\nFederal, vinculando-se ao Minist\u00e9rio com o quai mant\u00eam identidade de atribui\u00e7\u00f5es, mas preservando autonomia quanto\r\n\u00e0 gest\u00e3o administrativa e financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo recebido a qualifica\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, passam a submeter-se a regramentos de direito p\u00fablico, submetendo-se a presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos repassados pelo poder p\u00fablico e formando seu quadro de pessoal apenas mediante concurso de provas ou de provas e titulos.","id":4633063,"corpo":"<p align=justify>Tendo recebido a qualifica\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico, as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, passam a submeter-se a\r\nregramentos de direito p\u00fablico, submetendo-se a presta\u00e7\u00e3o de contas de recursos repassados pelo poder p\u00fablico e\r\nformando seu quadro de pessoal apenas mediante concurso de provas ou de provas e titulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais possuem personalidade juridica de direito privado, habilitando-se ao recebimento de recursos p\u00fablicos a partir da homologa\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e da celebra\u00e7\u00e3o de termo de parceria com \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":4633064,"corpo":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es sociais possuem personalidade juridica de direito privado, habilitando-se ao recebimento de\r\nrecursos p\u00fablicos a partir da homologa\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e da celebra\u00e7\u00e3o de termo\r\nde parceria com \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00f5es religiosas ou voltadas para a dissemina\u00e7\u00e3o de credos, cultos, pr\u00e1ticas e vis\u00f5es devocionais e confessionais n\u00e3o podem qualificar-se como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico, ainda que desempenhem atividades de assist\u00eancia social.","id":4633065,"corpo":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00f5es religiosas ou voltadas para a dissemina\u00e7\u00e3o de credos, cultos, pr\u00e1ticas e vis\u00f5es devocionais e\r\nconfessionais n\u00e3o podem qualificar-se como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico, ainda que\r\ndesempenhem atividades de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407913,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"},{"nome_clean":"Requisitos de Qualifica\u00e7\u00e3o como OSCIP","oab":true,"nome":"Requisitos de Qualifica\u00e7\u00e3o como OSCIP","pai":407920,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407921,"slug":"direito-administrativo-requisitos-de-qualificacao-como-oscip"}],"slug":"direito-administrativo\/1275997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais assegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa CORRETA: I. Segundo disposi\u00e7\u00e3o constitucional, a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial. II. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, constitui crime a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico, sendo cab\u00edvel nesses casos, por\u00e9m, o pagamento de fian\u00e7a para que o imputado penal aguarde o julgamento em liberdade, ante o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-culpabilidade. III. Ainda que para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal imposta a todos, ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, sendo inconstitucional a imposi\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de presta\u00e7\u00e3o alternativa, mesmo que fixada em lei. IV. Segundo previs\u00e3o constitucional e entendimento pacificado do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o haver\u00e1 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, salvo a do respons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e inescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do deposit\u00e1rio infiel.","provas":[{"id":44203,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1332467,"hashId":"c89d4c88b3d3d9d15f0f9646a0593aa1","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais\r\nassegurados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nassinale a alternativa CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Segundo disposi\u00e7\u00e3o constitucional, a casa \u00e9 asilo\r\ninviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo\r\npenetrar sem consentimento do morador, salvo\r\nem caso de flagrante delito ou desastre, ou para\r\nprestar socorro, ou, durante o dia, por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p align=\"justify\">II. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, constitui crime a\r\na\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares,\r\ncontra a ordem constitucional e o Estado\r\nDemocr\u00e1tico, sendo cab\u00edvel nesses casos,\r\npor\u00e9m, o pagamento de fian\u00e7a para que o\r\nimputado penal aguarde o julgamento em\r\nliberdade, ante o princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o-culpabilidade. <\/p><p align=\"justify\">III. Ainda que para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal\r\nimposta a todos, ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos\r\npor motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o\r\nfilos\u00f3fica ou pol\u00edtica, sendo inconstitucional a\r\nimposi\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de presta\u00e7\u00e3o alternativa,\r\nmesmo que fixada em lei. <\/p><p align=\"justify\">IV. Segundo previs\u00e3o constitucional e entendimento\r\npacificado do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o\r\nhaver\u00e1 pris\u00e3o civil por d\u00edvida, salvo a do\r\nrespons\u00e1vel pelo inadimplemento volunt\u00e1rio e\r\ninescus\u00e1vel de obriga\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia e a do\r\ndeposit\u00e1rio infiel.<\/p>","resposta":4872360,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":4872356,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4872357,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4872358,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4872359,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.","id":4872360,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1332467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":44203,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1332514,"hashId":"d272bcc35f7f720f8022fc039581d5eb","enunciado":"<p align=justify>Sobre as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao\r\nadolescente, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4872562,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis somente quando os direitos reconhecidos no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente forem amea\u00e7ados ou violados por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado.","id":4872560,"corpo":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao\r\nadolescente s\u00e3o aplic\u00e1veis somente quando os\r\ndireitos reconhecidos no Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente forem amea\u00e7ados ou violados por\r\na\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos princ\u00edpios que rege a aplica\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 o da interven\u00e7\u00e3o precoce, a qual significa que a interven\u00e7\u00e3o das autoridades competentes somente pode ocorrer ap\u00f3s a comprova\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de perigo.","id":4872561,"corpo":"<p align=justify>Um dos princ\u00edpios que rege a aplica\u00e7\u00e3o das\r\nmedidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 o da interven\u00e7\u00e3o precoce,\r\na qual significa que a interven\u00e7\u00e3o das\r\nautoridades competentes somente pode ocorrer\r\nap\u00f3s a comprova\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de perigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acolhimento institucional e o acolhimento familiar s\u00e3o medidas excepcionais, utiliz\u00e1veis como forma de transi\u00e7\u00e3o para reintegra\u00e7\u00e3o familiar ou, n\u00e3o sendo esta poss\u00edvel, para coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, n\u00e3o implicando priva\u00e7\u00e3o de liberdade.","id":4872562,"corpo":"<p align=justify>O acolhimento institucional e o acolhimento\r\nfamiliar s\u00e3o medidas excepcionais, utiliz\u00e1veis\r\ncomo forma de transi\u00e7\u00e3o para reintegra\u00e7\u00e3o\r\nfamiliar ou, n\u00e3o sendo esta poss\u00edvel, para\r\ncoloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, n\u00e3o implicando\r\npriva\u00e7\u00e3o de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o princ\u00edpio da preval\u00eancia da fam\u00edlia, a interven\u00e7\u00e3o deve ser efetuada de modo que os pais assumam os seus deveres para com a crian\u00e7a e o adolescente.","id":4872563,"corpo":"<p align=justify>Segundo o princ\u00edpio da preval\u00eancia da fam\u00edlia, a\r\ninterven\u00e7\u00e3o deve ser efetuada de modo que os\r\npais assumam os seus deveres para com a\r\ncrian\u00e7a e o adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser substitu\u00eddas, por\u00e9m, poder\u00e3o ser aplicadas isolada ou cumulativamente.","id":4872564,"corpo":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\nsubstitu\u00eddas, por\u00e9m, poder\u00e3o ser aplicadas\r\nisolada ou cumulativamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1332514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no T\u00edtulo II, trata dos direitos fundamentais, como o direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar, \u00e0 liberdade, \u00e0 sa\u00fade, entre outros. Sobre o tema \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":44203,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Assessor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1332518,"hashId":"ddec599ae49473dce15778df2f9cd63e","enunciado":"<p align=justify>O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no T\u00edtulo II,\r\ntrata dos direitos fundamentais, como o direito \u00e0\r\nconviv\u00eancia familiar, \u00e0 liberdade, \u00e0 sa\u00fade, entre\r\noutros. Sobre o tema \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4872582,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito personal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel, podendo ser exercitado contra os pais ou seus herdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o segredo de Justi\u00e7a.","id":4872582,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento do estado de filia\u00e7\u00e3o \u00e9 direito\r\npersonal\u00edssimo, indispon\u00edvel e imprescrit\u00edvel,\r\npodendo ser exercitado contra os pais ou seus\r\nherdeiros, sem qualquer restri\u00e7\u00e3o, observado o\r\nsegredo de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo parcial de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.","id":4872583,"corpo":"<p align=justify>Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade\r\ndever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a\r\nperman\u00eancia em tempo parcial de um dos pais\r\nou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de\r\ncrian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.","id":4872584,"corpo":"<p align=justify>A car\u00eancia de recursos materiais constitui motivo\r\nsuficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder\r\nfamiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta admitir\u00e1 transfer\u00eancia da crian\u00e7a ou adolescente a terceiros ou a entidades governamentais ou n\u00e3o-governamentais, sem a necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":4872585,"corpo":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta admitir\u00e1\r\ntransfer\u00eancia da crian\u00e7a ou adolescente a\r\nterceiros ou a entidades governamentais ou n\u00e3o-governamentais,\r\nsem a necessidade de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 somente mediante tutela ou ado\u00e7\u00e3o, independentemente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da crian\u00e7a ou adolescente, nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":4872586,"corpo":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1\r\nsomente mediante tutela ou ado\u00e7\u00e3o,\r\nindependentemente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da\r\ncrian\u00e7a ou adolescente, nos termos do Estatuto\r\nda Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Natural (Art. 25 a 27)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411473,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-natural-art-25-a-27"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1332518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O departamento fiscal da empresa Gama tem apresentado constantemente situa\u00e7\u00f5es como: pagamento de tributos em atraso por conta do n\u00e3o lan\u00e7amento de notas fiscais dentro dos prazos previstos pela legisla\u00e7\u00e3o. Quando questionados, funcion\u00e1rios apontam que n\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis pelos problemas. De maneira geral os funcion\u00e1rios da \u00e1rea afirmam que \u201cn\u00e3o s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es de seus cargos\u201d. Como consequ\u00eancia v\u00e1rias atividades importantes do departamento fiscal ficam sob responsabilidade indefinida. Os problemas do departamento fiscal da Gama est\u00e3o relacionados:","provas":[{"id":44267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1334503,"hashId":"19872edca12908a4b5046f091a8d4ed1","enunciado":"<p align=\"justify\">O departamento fiscal da empresa Gama tem\r\napresentado constantemente situa\u00e7\u00f5es como:\r\npagamento de tributos em atraso por conta do n\u00e3o\r\nlan\u00e7amento de notas fiscais dentro dos prazos\r\nprevistos pela legisla\u00e7\u00e3o. Quando questionados,\r\nfuncion\u00e1rios apontam que n\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis\r\npelos problemas. De maneira geral os funcion\u00e1rios\r\nda \u00e1rea afirmam que \u201cn\u00e3o s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es de seus\r\ncargos\u201d. Como consequ\u00eancia v\u00e1rias atividades\r\nimportantes do departamento fiscal ficam sob\r\nresponsabilidade indefinida. <\/p><p align=\"justify\">Os problemas do departamento fiscal da Gama est\u00e3o\r\nrelacionados:<\/p>","resposta":4881292,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento.","id":4881291,"corpo":"<p align=justify>O planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":4881292,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O relacionamento interpessoal.","id":4881293,"corpo":"<p align=justify>O relacionamento interpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":4881294,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle.","id":4881295,"corpo":"<p align=justify>O controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1334503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre as caracter\u00edsticas que devem ser observadas na Reda\u00e7\u00e3o Oficial:","provas":[{"id":44267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1334530,"hashId":"75b2324b6bcdf0dc83dd0c9863cd4fd7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA sobre as\r\ncaracter\u00edsticas que devem ser observadas na\r\nReda\u00e7\u00e3o Oficial:<\/p>","resposta":4881433,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Dessa maneira devem-se evitar jarg\u00f5es t\u00e9cnicos limitados a grupos espec\u00edficos. Da\u00ed a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o informal.","id":4881431,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos federais devem ser compreendidas por\r\ntodo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Dessa\r\nmaneira devem-se evitar jarg\u00f5es t\u00e9cnicos\r\nlimitados a grupos espec\u00edficos. Da\u00ed a import\u00e2ncia\r\nda comunica\u00e7\u00e3o informal.<\/p><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o podem permitir uma \u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o, visto que s\u00e3o empregadas para diferentes grupos sociais.","id":4881432,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o podem permitir uma\r\n\u00fanica interpreta\u00e7\u00e3o, visto que s\u00e3o empregadas\r\npara diferentes grupos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A publicidade e impessoalidade s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica devendo nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":4881433,"corpo":"<p align=justify>A publicidade e impessoalidade s\u00e3o princ\u00edpios\r\nfundamentais de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndevendo nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o deve ser empregada com a finalidade de combater o uso de g\u00edrias e empobrecimento da l\u00edngua oficial.","id":4881434,"corpo":"<p align=justify>A padroniza\u00e7\u00e3o deve ser empregada com a\r\nfinalidade de combater o uso de g\u00edrias e\r\nempobrecimento da l\u00edngua oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o fechadas com o termo \u2018Atenciosamente\u2019 para todos os casos, de maneira a facilitar a padroniza\u00e7\u00e3o.","id":4881435,"corpo":"<p align=justify>As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o fechadas com o\r\ntermo \u2018Atenciosamente\u2019 para todos os casos, de\r\nmaneira a facilitar a padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1334530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte trecho, retirado do texto do Estado de Minas, e assinale a \u00fanica assertiva CORRETA: \u201cO presidente da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), Ophir Cavalcante, pediu mais tempo ao Senado para que a proposta do novo C\u00f3digo Penal seja discutida. Cavalcante participou de audi\u00eancia p\u00fablica, nesta ter\u00e7a-feira, na comiss\u00e3o especial que analisa o texto do anteprojeto do c\u00f3digo, formulado por juristas a pedido do presidente da Casa, Jos\u00e9 Sarney (PMDB-AP).\u201d","provas":[{"id":44267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1334549,"hashId":"7063091651b41ea550db74c2b0725d4e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o seguinte trecho, retirado do texto do <i>Estado de\r\nMinas<\/i>, e assinale a \u00fanica assertiva CORRETA: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cO presidente da Ordem dos Advogados do Brasil\r\n(OAB), Ophir Cavalcante, pediu mais tempo ao\r\nSenado para que a proposta do novo C\u00f3digo Penal\r\nseja discutida. Cavalcante participou de audi\u00eancia\r\np\u00fablica, nesta ter\u00e7a-feira, na comiss\u00e3o especial que\r\nanalisa o texto do anteprojeto do c\u00f3digo, formulado\r\npor juristas a pedido do presidente da Casa, Jos\u00e9\r\nSarney (PMDB-AP).\u201d<\/p>","resposta":4881523,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOphir Cavalcanti\u201d \u00e9 um aposto.","id":4881521,"corpo":"<p align=justify>\u201cOphir Cavalcanti\u201d \u00e9 um aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO presidente da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB)\u201d \u00e9 um complemento nominal.","id":4881522,"corpo":"<p align=justify>\u201cO presidente da Ordem dos Advogados do Brasil\r\n(OAB)\u201d \u00e9 um complemento nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cCasa\u201d se refere a \u201cSenado\u201d; trata-se de um exemplo de expans\u00e3o lexical.","id":4881523,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cCasa\u201d se refere a \u201cSenado\u201d; trata-se\r\nde um exemplo de expans\u00e3o lexical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNesta ter\u00e7a-feira\u201d \u00e9 um adjunto adverbial de modo.","id":4881524,"corpo":"<p align=justify>\u201cNesta ter\u00e7a-feira\u201d \u00e9 um adjunto adverbial de\r\nmodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cnesta\u201d \u00e9 um pronome possessivo.","id":4881525,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cnesta\u201d \u00e9 um pronome possessivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, que servir\u00e1 de base para as pr\u00f3ximas 03 (tr\u00eas) quest\u00f5es. Presidente da OAB pede mais prazo para discuss\u00e3o sobre novo C\u00f3digo Penal O presidente da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), Ophir Cavalcante, pediu mais tempo ao Senado para que a proposta do novo C\u00f3digo Penal seja discutida. Cavalcante participou de audi\u00eancia p\u00fablica, nesta ter\u00e7a-feira, na comiss\u00e3o especial que analisa o texto do anteprojeto do c\u00f3digo, formulado por juristas a pedido do presidente da Casa, Jos\u00e9 Sarney (PMDB-AP). \u201cN\u00f3s precisamos de uma discuss\u00e3o mais aprofundada. O prazo que est\u00e1 sendo oferecido \u00e9 um prazo curto, ex\u00edguo. N\u00f3s precisamos de um prazo maior, para que n\u00f3s possamos contribuir para um c\u00f3digo que demore tantos anos quanto demorou esse para ser revisto\u201d, apelou o presidente da OAB. Cavalcante tamb\u00e9m questionou o aumento de penas, previsto na proposta do novo c\u00f3digo. Na opini\u00e3o dele, existe uma tend\u00eancia de tratar todas as quest\u00f5es sob o ponto de vista penal e querer aumentar o tempo das penas como forma de endurecer as puni\u00e7\u00f5es. Para o presidente da OAB, essa n\u00e3o \u00e9 a melhor sa\u00edda e contribui para a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, sem diminuir a viol\u00eancia nas cidades. \u201cIsso [o C\u00f3digo Penal] n\u00e3o \u00e9 a t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para todos os males que acontecem em nosso pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o podemos fazer dele um instrumento de puni\u00e7\u00e3o, t\u00e3o somente, que conserve as pessoas mofando dentro das cadeias deste pa\u00eds\u201d, observou. Sobre o pedido de concess\u00e3o de mais tempo para debates e apresenta\u00e7\u00e3o de emendas, o relator do projeto, que agrega as propostas do c\u00f3digo, senador Pedro Taques (PDT-MT), disse que isso at\u00e9 \u00e9 poss\u00edvel, mas s\u00f3 dever\u00e1 ser discutido quando o prazo estiver perto do fim; ou seja: \u00e9 algo incerto, que n\u00e3o aparece entre as prioridades do relator. Fonte: Estado de Minas, 21\/08\/2012. Adaptado.","id":412269,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Leia o texto abaixo, \r\nque \r\nservir\u00e1 de base para as\r\npr\u00f3ximas 03 (tr\u00eas) quest\u00f5es. <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b><br><\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><b>Presidente da OAB pede \r\nmais prazo para\r\ndiscuss\u00e3o sobre novo C\u00f3digo Penal <\/b>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       O \r\npresidente da Ordem dos Advogados do \r\nBrasil\r\n(OAB), Ophir Cavalcante, pediu mais tempo ao\r\nSenado para que a proposta do novo C\u00f3digo \r\nPenal\r\nseja discutida. Cavalcante participou de \r\naudi\u00eancia\r\np\u00fablica, nesta ter\u00e7a-feira, na comiss\u00e3o \r\nespecial que\r\nanalisa o texto do anteprojeto do c\u00f3digo, \r\nformulado\r\npor juristas a pedido do presidente da Casa, \r\nJos\u00e9\r\nSarney (PMDB-AP). <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u201cN\u00f3s precisamos de uma \r\ndiscuss\u00e3o mais\r\naprofundada. O prazo que est\u00e1 sendo \r\noferecido \u00e9 um\r\nprazo curto, ex\u00edguo. N\u00f3s precisamos de um \r\nprazo\r\nmaior, para que n\u00f3s possamos contribuir para \r\num\r\nc\u00f3digo que demore tantos anos quanto demorou\r\nesse para ser revisto\u201d, apelou o presidente \r\nda OAB. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Cavalcante tamb\u00e9m questionou \r\no aumento de \r\npenas,\r\nprevisto na proposta do novo c\u00f3digo. Na \r\nopini\u00e3o dele,\r\nexiste uma tend\u00eancia de tratar todas as \r\nquest\u00f5es sob\r\no ponto de vista penal e querer aumentar o \r\ntempo\r\ndas penas como forma de endurecer as \r\npuni\u00e7\u00f5es.\r\nPara o presidente da OAB, essa n\u00e3o \u00e9 a \r\nmelhor\r\nsa\u00edda e contribui para a superpopula\u00e7\u00e3o \r\ncarcer\u00e1ria,\r\nsem diminuir a viol\u00eancia nas cidades. \u201cIsso \r\n[o C\u00f3digo\r\nPenal] n\u00e3o \u00e9 a t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para todos \r\nos\r\nmales que acontecem em nosso pa\u00eds. N\u00f3s n\u00e3o\r\npodemos fazer dele um instrumento de \r\npuni\u00e7\u00e3o, t\u00e3o\r\nsomente, que conserve as pessoas mofando \r\ndentro\r\ndas cadeias deste pa\u00eds\u201d, observou. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Sobre o pedido de \r\nconcess\u00e3o de mais tempo \r\npara\r\ndebates e apresenta\u00e7\u00e3o de emendas, o relator \r\ndo\r\nprojeto, que agrega as propostas do c\u00f3digo, \r\nsenador Pedro Taques (PDT-MT), disse que \r\nisso at\u00e9 \u00e9\r\nposs\u00edvel, mas s\u00f3 dever\u00e1 ser discutido quando \r\no prazo\r\nestiver perto do fim; ou seja: \u00e9 algo \r\nincerto, que n\u00e3o\r\naparece entre as prioridades do \r\nrelator. <\/p><p align=\"justify\">Fonte: \r\n<i>Estado de Minas<\/i>, 21\/08\/2012. \r\nAdaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1334549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de sua Defensoria P\u00fablica atrav\u00e9s de lei complementar estadual. Ap\u00f3s ampla mobiliza\u00e7\u00e3o social e aprova\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime da Assembleia Legislativa, a institui\u00e7\u00e3o vem a ser criada, por\u00e9m por lei ordin\u00e1ria, j\u00e1 que assim tramitou o projeto. O Governador veta totalmente o projeto por inconstitucionalidade. Nesse caso,","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336421,"hashId":"6a980d2eacb3eb36bba779187b44a218","enunciado":"<p align=\"justify\">A constitui\u00e7\u00e3o de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o prev\u00ea\r\na cria\u00e7\u00e3o de sua Defensoria P\u00fablica atrav\u00e9s de lei\r\ncomplementar estadual. Ap\u00f3s ampla mobiliza\u00e7\u00e3o social e\r\naprova\u00e7\u00e3o quase un\u00e2nime da Assembleia Legislativa, a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o vem a ser criada, por\u00e9m por lei ordin\u00e1ria, j\u00e1 que\r\nassim tramitou o projeto. O Governador veta totalmente o\r\nprojeto por inconstitucionalidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso,<\/p>","resposta":4888360,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem fundamento o veto j\u00e1 que n\u00e3o se confundem o processo legislativo nem tampouco as mat\u00e9rias que podem ser tratadas por lei complementar e lei ordin\u00e1ria.","id":4888360,"corpo":"<p align=justify>tem fundamento o veto j\u00e1 que n\u00e3o se confundem o\r\nprocesso legislativo nem tampouco as mat\u00e9rias que\r\npodem ser tratadas por lei complementar e lei\r\nordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o veto dever\u00e1 ser derrubado pela Assembleia Legislativa que ao aprovar o projeto pela quase integralidade de seus membros demonstrou que tem total legitimidade e respaldo social n\u00e3o havendo que se falar em inconstitucionalidade.","id":4888361,"corpo":"<p align=justify>o veto dever\u00e1 ser derrubado pela Assembleia Legislativa\r\nque ao aprovar o projeto pela quase integralidade\r\nde seus membros demonstrou que tem total\r\nlegitimidade e respaldo social n\u00e3o havendo que se\r\nfalar em inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a material entre lei ordin\u00e1ria e complementar, pois todas as leis servem para complementar a constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se deve vetar um projeto de tamanha import\u00e2ncia por mera formalidade.","id":4888362,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a material entre lei ordin\u00e1ria e complementar,\r\npois todas as leis servem para complementar\r\na constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se deve vetar um projeto\r\nde tamanha import\u00e2ncia por mera formalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se trata de inconstitucionalidade, mas de an\u00e1lise de legalidade e legitimidade. O que diferencia as duas esp\u00e9cies normativas \u00e9 o qu\u00f3rum e nesse aspecto a Assembleia demonstrou sua ampla legitimidade.","id":4888363,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se trata de inconstitucionalidade, mas de an\u00e1lise\r\nde legalidade e legitimidade. O que diferencia as\r\nduas esp\u00e9cies normativas \u00e9 o qu\u00f3rum e nesse aspecto\r\na Assembleia demonstrou sua ampla legitimidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 indiferente a utiliza\u00e7\u00e3o de lei complementar ou lei ordin\u00e1ria para regulamentar uma norma constitucional e no caso em quest\u00e3o o qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o foi obedecido.","id":4888364,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indiferente a utiliza\u00e7\u00e3o de lei complementar ou lei\r\nordin\u00e1ria para regulamentar uma norma constitucional\r\ne no caso em quest\u00e3o o qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o\r\nfoi obedecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":"direito-constitucional\/1336421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle abstrato de constitucionalidade previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, regulamentado pelas leis nos 9.868\/99 e 9.882\/99 e interpretado pelo Supremo Tribunal Federal, admite","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336422,"hashId":"d1cc5e2a3d1a80912f54a0a220ef10b1","enunciado":"<p align=justify>O controle abstrato de constitucionalidade previsto pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, regulamentado pelas leis\r\nn<sup style=\"text-decoration-line: underline;\">os<\/sup> 9.868\/99 e 9.882\/99 e interpretado pelo Supremo Tribunal\r\nFederal, admite<\/p>","resposta":4888367,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecimento de fungibilidade apenas entre as a\u00e7\u00f5es direta de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade e argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":4888365,"corpo":"<p align=justify>reconhecimento de fungibilidade apenas entre as\r\na\u00e7\u00f5es direta de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o\r\ndireta de constitucionalidade e argui\u00e7\u00e3o de descumprimento\r\nde preceito fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de reconhecimento da fungibilidade somente entre a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":4888366,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de reconhecimento da fungibilidade\r\nsomente entre a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e\r\nargui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento de a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade como a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o quando se trata de omiss\u00e3o parcial, em decorr\u00eancia da fungibilidade.","id":4888367,"corpo":"<p align=justify>conhecimento de a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade\r\ncomo a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade\r\npor omiss\u00e3o quando se trata de omiss\u00e3o parcial, em\r\ndecorr\u00eancia da fungibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser poss\u00edvel a fungibilidade, mas apenas entre as garantias constitucionais do habeas corpus, mandado de seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o popular, habeas data e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":4888368,"corpo":"<p align=justify>ser poss\u00edvel a fungibilidade, mas apenas entre as\r\ngarantias constitucionais do <i>habeas corpus<\/i>, mandado\r\nde seguran\u00e7a, a\u00e7\u00e3o popular, <i>habeas data<\/i> e mandado\r\nde injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a natureza distinta, rito pr\u00f3prio, especificidades e diversas hip\u00f3teses de cabimento das a\u00e7\u00f5es diretas de controle de constitucionalidade que impede a fungibilidade entre elas, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":4888369,"corpo":"<p align=justify>a natureza distinta, rito pr\u00f3prio, especificidades e diversas\r\nhip\u00f3teses de cabimento das a\u00e7\u00f5es diretas de\r\ncontrole de constitucionalidade que impede a fungibilidade\r\nentre elas, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/1336422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336444,"hashId":"c7ee9f37d28ca230dbb2a4d8b6df4128","enunciado":"<p align=justify>Sobre a atua\u00e7\u00e3o do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4888478,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consta da Constitui\u00e7\u00e3o Federal o elenco de situa\u00e7\u00f5es que autorizam o exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica pelo Estado.","id":4888475,"corpo":"<p align=justify>Consta da Constitui\u00e7\u00e3o Federal o elenco de situa\u00e7\u00f5es\r\nque autorizam o exerc\u00edcio da atividade econ\u00f4mica\r\npelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estado pode intervir na \u00e1rea econ\u00f4mica para reprimir o abuso do poder econ\u00f4mico, como nas hip\u00f3teses de cart\u00e9is e trustes.","id":4888476,"corpo":"<p align=justify>O Estado pode intervir na \u00e1rea econ\u00f4mica para\r\nreprimir o abuso do poder econ\u00f4mico, como nas\r\nhip\u00f3teses de cart\u00e9is e trustes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado pode explorar diretamente atividade econ\u00f4mica quando necess\u00e1rio \u00e0 seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme definidos em lei.","id":4888477,"corpo":"<p align=justify>O Estado pode explorar diretamente atividade econ\u00f4mica\r\nquando necess\u00e1rio \u00e0 seguran\u00e7a nacional ou\r\na relevante interesse coletivo, conforme definidos\r\nem lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite hip\u00f3tese de monop\u00f3lio estatal.","id":4888478,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite hip\u00f3tese de\r\nmonop\u00f3lio estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle de abastecimento e o tabelamento de pre\u00e7os s\u00e3o modalidades de interven\u00e7\u00e3o do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":4888479,"corpo":"<p align=justify>O controle de abastecimento e o tabelamento de\r\npre\u00e7os s\u00e3o modalidades de interven\u00e7\u00e3o do Estado\r\nno dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1336444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, entre tipicidade e antijuridicidade. I. Para a teoria do \u201ctipo avalorado\u201d (tamb\u00e9m chamado de \u201cneutro\u201d, \u201cacrom\u00e1tico\u201d), a tipicidade n\u00e3o indica coisa alguma acerca da antijuridicidade. II. Para a teoria indici\u00e1ria (ratio congnoscendi), a tipicidade \u00e9 um ind\u00edcio ou presun\u00e7\u00e3o iuris et iuris da normatividade da licitude. III. Para a teoria da identidade, a tipicidade \u00e9 a ratio essendi da antijuridicidade, onde afirmada a tipicidade resultar\u00e1 tamb\u00e9m afirmada antijuridicidade. IV. Para a teoria do tipo puro, a tipicidade representa uma valora\u00e7\u00e3o subjetiva da normatividade da licitude. Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336447,"hashId":"ff7ee5d7604af1e9dbab2aff857be03e","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, entre tipicidade e antijuridicidade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Para a teoria do \u201ctipo avalorado\u201d (tamb\u00e9m chamado\r\nde \u201cneutro\u201d, \u201cacrom\u00e1tico\u201d), a tipicidade n\u00e3o indica\r\ncoisa alguma acerca da antijuridicidade. <\/p><p align=\"justify\">II. Para a teoria indici\u00e1ria (<i>ratio congnoscendi<\/i>), a tipicidade\r\n\u00e9 um ind\u00edcio ou presun\u00e7\u00e3o <i>iuris et iuris<\/i> da\r\nnormatividade da licitude. <\/p><p align=\"justify\">III. Para a teoria da identidade, a tipicidade \u00e9 a <i>ratio\r\nessendi<\/i> da antijuridicidade, onde afirmada a tipicidade\r\nresultar\u00e1 tamb\u00e9m afirmada antijuridicidade. <\/p><p align=\"justify\">IV. Para a teoria do <i>tipo puro<\/i>, a tipicidade representa\r\numa valora\u00e7\u00e3o subjetiva da normatividade da licitude. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":4888490,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":4888490,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4888491,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4888492,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4888493,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4888494,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre Tipicidade e Ilicitude","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o entre Tipicidade e Ilicitude","pai":418533,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418537,"slug":"direito-penal-relacao-entre-tipicidade-e-ilicitude"}],"slug":"direito-penal\/1336447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria reside sozinha com sua filha de 5 meses de idade e encontra-se em benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de licen\u00e7a maternidade de 6 meses. Todas as tardes a filha de Maria dorme por cerca de duas horas, momento no qual Maria realiza as atividades dom\u00e9sticas. Em determinado dia, neste hor\u00e1rio de dormir da filha, Maria foi at\u00e9 ao supermercado pr\u00f3ximo de sua casa, uma quadra de dist\u00e2ncia, para comprar alguns mantimentos para a alimenta\u00e7\u00e3o de sua filha. Normalmente esta sa\u00edda levaria de 10 a 15 minutos, mas neste dia houve uma queda no sistema informatizado do supermercado o que atrasou o retorno \u00e0 sua casa por 40 minutos. Ao chegar pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa, Maria constatou v\u00e1rias viaturas da pol\u00edcia e corpo de bombeiros na frente de sua resid\u00eancia, todos acionados por um vizinho que percebeu o choro insistente de uma crian\u00e7a por 15 minutos, acionando os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a. Ao prestarem socorro \u00e0 crian\u00e7a, com o arrombamento da porta de entrada da casa, os agentes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a verificam que a crian\u00e7a estava sozinha em casa, mas apenas assustada e sem qualquer les\u00e3o. A conduta de Maria \u00e9 caracterizada como","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336459,"hashId":"28c58073222722d877400e86e1d8ab75","enunciado":"<p align=justify>Maria reside sozinha com sua filha de 5 meses de idade e\r\nencontra-se em benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de licen\u00e7a maternidade\r\nde 6 meses. Todas as tardes a filha de Maria dorme\r\npor cerca de duas horas, momento no qual Maria realiza\r\nas atividades dom\u00e9sticas. Em determinado dia, neste\r\nhor\u00e1rio de dormir da filha, Maria foi at\u00e9 ao supermercado\r\npr\u00f3ximo de sua casa, uma quadra de dist\u00e2ncia, para\r\ncomprar alguns mantimentos para a alimenta\u00e7\u00e3o de sua\r\nfilha. Normalmente esta sa\u00edda levaria de 10 a 15 minutos,\r\nmas neste dia houve uma queda no sistema informatizado\r\ndo supermercado o que atrasou o retorno \u00e0 sua casa por\r\n40 minutos. Ao chegar pr\u00f3ximo \u00e0 sua casa, Maria constatou\r\nv\u00e1rias viaturas da pol\u00edcia e corpo de bombeiros na\r\nfrente de sua resid\u00eancia, todos acionados por um vizinho\r\nque percebeu o choro insistente de uma crian\u00e7a por 15\r\nminutos, acionando os \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a. Ao prestarem\r\nsocorro \u00e0 crian\u00e7a, com o arrombamento da porta de\r\nentrada da casa, os agentes dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a\r\nverificam que a crian\u00e7a estava sozinha em casa, mas\r\napenas assustada e sem qualquer les\u00e3o. A conduta de\r\nMaria \u00e9 caracterizada como<\/p>","resposta":4888536,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crime de abandono de incapaz.","id":4888533,"corpo":"<p align=justify>crime de abandono de incapaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime de abandono de incapaz majorado.","id":4888534,"corpo":"<p align=justify>crime de abandono de incapaz majorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crime de abandono de rec\u00e9m nascido.","id":4888535,"corpo":"<p align=justify>crime de abandono de rec\u00e9m nascido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00edpica.","id":4888536,"corpo":"<p align=justify>at\u00edpica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":4888537,"corpo":"<p align=justify>contraven\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"nome_clean":"Abandono de incapaz","oab":true,"nome":"Abandono de incapaz","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406328,"slug":"direito-penal-abandono-de-incapaz"},{"nome_clean":"Tipicidade","oab":false,"nome":"Tipicidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418533,"slug":"direito-penal-tipicidade"}],"slug":"direito-penal\/1336459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336519,"hashId":"f61891c02e7c102baafe0ba38faaadae","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4888742,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoa que, por simples cortesia, transportava seu colega na sa\u00edda do trabalho, vindo a colidir seu ve\u00edculo com caminh\u00e3o, por culpa leve, causando grave les\u00e3o no colega transportado, ser\u00e1 civilmente respons\u00e1vel por estes danos.","id":4888741,"corpo":"<p align=justify>Pessoa que, por simples cortesia, transportava seu\r\ncolega na sa\u00edda do trabalho, vindo a colidir seu ve\u00edculo\r\ncom caminh\u00e3o, por culpa leve, causando grave\r\nles\u00e3o no colega transportado, ser\u00e1 civilmente respons\u00e1vel\r\npor estes danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato de empr\u00e9stimo somente poder\u00e1 ser revisado pela teoria da imprevis\u00e3o se houver despropor\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o derivada de motivo imprevis\u00edvel ocorrido no momento funcional da rela\u00e7\u00e3o contratual.","id":4888742,"corpo":"<p align=justify>O contrato de empr\u00e9stimo somente poder\u00e1 ser revisado\r\npela teoria da imprevis\u00e3o se houver despropor\u00e7\u00e3o\r\nda presta\u00e7\u00e3o derivada de motivo imprevis\u00edvel\r\nocorrido no momento funcional da rela\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O promitente comprador do im\u00f3vel, pertencente a propriet\u00e1rio registral, n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria se o compromisso de compra e venda n\u00e3o estiver registrado no cart\u00f3rio de im\u00f3veis, ainda que o contrato esteja devidamente quitado.","id":4888743,"corpo":"<p align=justify>O promitente comprador do im\u00f3vel, pertencente a\r\npropriet\u00e1rio registral, n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria se o compromisso de compra e venda\r\nn\u00e3o estiver registrado no cart\u00f3rio de im\u00f3veis, ainda\r\nque o contrato esteja devidamente quitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contratante, que contrata algu\u00e9m para a troca de telhas de sua casa, n\u00e3o tem de garantir a seguran\u00e7a do contratado, exceto se tal dever estiver expresso no pacto firmado.","id":4888744,"corpo":"<p align=justify>O contratante, que contrata algu\u00e9m para a troca de\r\ntelhas de sua casa, n\u00e3o tem de garantir a seguran\u00e7a\r\ndo contratado, exceto se tal dever estiver expresso\r\nno pacto firmado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, expressamente firmado para explora\u00e7\u00e3o de jogo ilegal, \u00e9 tido como inexistente, em raz\u00e3o da ilicitude do objeto.","id":4888745,"corpo":"<p align=justify>Contrato de loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, expressamente firmado\r\npara explora\u00e7\u00e3o de jogo ilegal, \u00e9 tido como\r\ninexistente, em raz\u00e3o da ilicitude do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimo (Art. 579 ao 592)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405979,"slug":"direito-civil-emprestimo-art-579-ao-592"},{"nome_clean":"Transporte (Art. 730 ao 756)","oab":true,"nome":"Transporte (Art. 730 ao 756)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405996,"slug":"direito-civil-transporte-art-730-ao-756"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o contratual","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415720,"slug":"direito-civil-revisao-ou-resolucao-contratual"},{"nome_clean":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","oab":false,"nome":"Teoria da Imprevis\u00e3o \/ Resolu\u00e7\u00e3o por Onerosidade Excessiva","pai":415720,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415721,"slug":"direito-civil-teoria-da-imprevisao-resolucao-por-onerosidade-excessiva"}],"slug":"direito-civil\/1336519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Responsabilidade Civil \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44310,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PR - Defensor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1336546,"hashId":"d0ef21e98047d24b3c915dfc386e9a70","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Sistema de Responsabilidade Civil \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4889166,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de atropelamento por ve\u00edculo dirigido profissionalmente, a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil das escoria\u00e7\u00f5es e fraturas sofridas, pelo pedrestre, sob o prisma do Direito Civil, exigir\u00e1 a prova da culpa do motorista ofensor.","id":4889162,"corpo":"<p align=justify>No caso de atropelamento por ve\u00edculo dirigido profissionalmente,\r\na pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil das escoria\u00e7\u00f5es\r\ne fraturas sofridas, pelo pedrestre, sob o prisma\r\ndo Direito Civil, exigir\u00e1 a prova da culpa do\r\nmotorista ofensor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moradora de Curitiba perdeu o hor\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o de prova de segunda fase de concurso realizado em Manaus em raz\u00e3o de atraso no voo devido \u00e0 greve dos pilotos de determinada companhia a\u00e9rea. Esta situa\u00e7\u00e3o caracteriza o chamado dano reflexo ou por ricochete.","id":4889163,"corpo":"<p align=justify>Moradora de Curitiba perdeu o hor\u00e1rio para realiza\u00e7\u00e3o\r\nde prova de segunda fase de concurso realizado\r\nem Manaus em raz\u00e3o de atraso no voo devido\r\n\u00e0 greve dos pilotos de determinada companhia\r\na\u00e9rea. Esta situa\u00e7\u00e3o caracteriza o chamado dano\r\nreflexo ou por ricochete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoa embriagada, que atravessa larga avenida fora da faixa de seguran\u00e7a e correndo, vindo a ser atropelada por motorista que trafegava acima do limite de velocidade, deve ser indenizada integralmente, com base no princ\u00edpio da restitutio in integrum.","id":4889164,"corpo":"<p align=justify>Pessoa embriagada, que atravessa larga avenida fora\r\nda faixa de seguran\u00e7a e correndo, vindo a ser\r\natropelada por motorista que trafegava acima do limite\r\nde velocidade, deve ser indenizada integralmente,\r\ncom base no princ\u00edpio da <i>restitutio in integrum<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microempres\u00e1rio contrata as empresas X e Y para o transporte cumulativo de uma carga que deixa de ser entregue em seu destino. Nesse caso, cada transportador deve responder pelo eventual descumprimento do contrato relativamente ao respectivo percurso, podendo opor tratar-se de obriga\u00e7\u00e3o de meio.","id":4889165,"corpo":"<p align=justify>Microempres\u00e1rio contrata as empresas X e Y para o\r\ntransporte cumulativo de uma carga que deixa de ser\r\nentregue em seu destino. Nesse caso, cada transportador\r\ndeve responder pelo eventual descumprimento\r\ndo contrato relativamente ao respectivo percurso,\r\npodendo opor tratar-se de obriga\u00e7\u00e3o de meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Famoso artista de rua, que tem sua imagem veiculada em propaganda comercial sem sua autoriza\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de seu preju\u00edzo.","id":4889166,"corpo":"<p align=justify>Famoso artista de rua, que tem sua imagem veiculada\r\nem propaganda comercial sem sua autoriza\u00e7\u00e3o,\r\nter\u00e1 direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, independentemente da\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de seu preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/1336546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":43804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2012-fundacao-la-salle-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314149,"hashId":"e5c74ecde59cada05a6c397ab2f2b9e7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH) do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que:\r\n<\/p>","resposta":4798950,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas do ambiente hospitalar influenciam tanto na qualidade do trabalho prestado pelos profissionais do local, quanto para a recupera\u00e7\u00e3o dos pacientes.","id":4798946,"corpo":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas do ambiente hospitalar influenciam tanto na qualidade do trabalho prestado pelos profissionais do local, quanto para a recupera\u00e7\u00e3o dos pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de divis\u00f3rias ou de cortinas e elementos m\u00f3veis que permitam ao mesmo tempo integra\u00e7\u00e3o e privacidade contribuem positivamente para a recupera\u00e7\u00e3o do paciente.","id":4798947,"corpo":"<p align=justify>O uso de divis\u00f3rias ou de cortinas e elementos m\u00f3veis que permitam ao mesmo tempo integra\u00e7\u00e3o e privacidade contribuem positivamente para a recupera\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00f3 o espa\u00e7o f\u00edsico do hospital deve ser melhorado para darmos um atendimento humanizado aos pacientes, o atendimento dado pelos profissionais da equipe de sa\u00fade tamb\u00e9m deve ser humanizado.","id":4798948,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00f3 o espa\u00e7o f\u00edsico do hospital deve ser melhorado para darmos um atendimento humanizado aos pacientes, o atendimento dado pelos profissionais da equipe de sa\u00fade tamb\u00e9m deve ser humanizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o busca o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre gestores e usu\u00e1rios e trabalhadores do SUS.","id":4798949,"corpo":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o busca o fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es entre gestores e  usu\u00e1rios e trabalhadores do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como foco o atendimento hospitalar, sendo que as unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas nestas a\u00e7\u00f5es.","id":4798950,"corpo":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como foco o atendimento hospitalar, sendo que as unidades de\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas nestas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1314149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da DECLARA\u00c7\u00c3O DA OIT SOBRE OS PRINC\u00edPIOS E DIREITOS FUNDAMENTAIS NO TRABALHO, s\u00e3o princ\u00edpios relativos aos direitos fundamentais que s\u00e3o objeto de suas conven\u00e7\u00f5es, os indicados abaixo, exceto:","provas":[{"id":40538,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23 Regiao","oab":false,"id":686},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2012-trt-23a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 23\u00aa Regi\u00e3o - TRT 23 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199723,"hashId":"caea6dc0918880d9310ed5965f387c38","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Nos termos da DECLARA\u00c7\u00c3O DA OIT SOBRE OS PRINC\u00edPIOS E DIREITOS FUNDAMENTAIS NO\r\nTRABALHO, s\u00e3o princ\u00edpios relativos aos direitos fundamentais que s\u00e3o objeto de suas conven\u00e7\u00f5es, os\r\nindicados abaixo, exceto:<\/p><\/p>","resposta":4317503,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liberdade sindical e o reconhecimento efetivo do direito de negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":4317499,"corpo":"<p align=\"justify\">a liberdade sindical e o reconhecimento efetivo do direito de negocia\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de trabalho for\u00e7ado ou obrigat\u00f3rio.","id":4317500,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de trabalho for\u00e7ado ou obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aboli\u00e7\u00e3o efetiva do trabalho infantil.","id":4317501,"corpo":"<p align=justify>a aboli\u00e7\u00e3o efetiva do trabalho infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de emprego e ocupa\u00e7\u00e3o.","id":4317502,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o da discrimina\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de emprego e ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador.","id":4317503,"corpo":"<p align=justify>sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito do Trabalho Internacional","oab":false,"nome":"Direito do Trabalho Internacional","pai":6463,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416645,"slug":"direito-internacional-direito-do-trabalho-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho","pai":6329,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":416667,"slug":"direito-internacional-organizacao-internacional-do-trabalho"}],"slug":"direito-internacional\/1199723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199760,"hashId":"582fbd21f3319f29d4b6a738ee3f6bfe","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4317594,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas regulamentares, que revoguem ou alterem vantagens deferidas anteriormente, s\u00f3 atingir\u00e3o os trabalhadores admitidos ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o do regulamento.","id":4317590,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas regulamentares, que revoguem ou alterem vantagens deferidas\r\nanteriormente, s\u00f3 atingir\u00e3o os trabalhadores admitidos ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o\r\ndo regulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a doutrina p\u00e1tria, o princ\u00edpio da norma mais favor\u00e1vel disp\u00f5e que, o operador do Direito do Trabalho, deve optar pela regra mais favor\u00e1vel ao obreiro em tr\u00eas dimens\u00f5es distintas: no princ\u00edpio orientador da a\u00e7\u00e3o legislativa, no princ\u00edpio orientador do processo de hierarquiza\u00e7\u00e3o de normas trabalhistas e no princ\u00edpio orientador do processo de revela\u00e7\u00e3o do sentido da regra trabalhista.","id":4317591,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a doutrina p\u00e1tria, o princ\u00edpio da norma mais favor\u00e1vel disp\u00f5e que, o\r\noperador do Direito do Trabalho, deve optar pela regra mais favor\u00e1vel ao obreiro em tr\u00eas\r\ndimens\u00f5es distintas: no princ\u00edpio orientador da a\u00e7\u00e3o legislativa, no princ\u00edpio orientador do\r\nprocesso de hierarquiza\u00e7\u00e3o de normas trabalhistas e no princ\u00edpio orientador do processo\r\nde revela\u00e7\u00e3o do sentido da regra trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da indisponibilidade dos direitos trabalhistas est\u00e1 materializado em v\u00e1rios dispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, dentre os quais se destaca o artigo 9\u00ba, que disp\u00f5e que ser\u00e3o nulos de pleno direito os atos praticados com o objetivo de desvirtuar, impedir ou fraudar a aplica\u00e7\u00e3o dos preceitos contidos na referida Consolida\u00e7\u00e3o.","id":4317592,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da indisponibilidade dos direitos trabalhistas est\u00e1 materializado em v\u00e1rios\r\ndispositivos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, dentre os quais se destaca o artigo 9\u00ba,\r\nque disp\u00f5e que ser\u00e3o nulos de pleno direito os atos praticados com o objetivo de\r\ndesvirtuar, impedir ou fraudar a aplica\u00e7\u00e3o dos preceitos contidos na referida\r\nConsolida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, no sentido de que \u00e9 do empregador o \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, quando negados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento, est\u00e1 fundamentado no princ\u00edpio da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":4317593,"corpo":"<p align=justify>O entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, no sentido de que \u00e9 do\r\nempregador o \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, quando negados a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento, est\u00e1 fundamentado no princ\u00edpio da continuidade\r\nda rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a doutrina trabalhista, o princ\u00edpio do contrato-realidade, aplicado apenas em favor do empregado, disp\u00f5e que o operador jur\u00eddico, no exame das declara\u00e7\u00f5es volitivas, deve atentar mais \u00e0 inten\u00e7\u00e3o dos agentes do que ao envolt\u00f3rio formal atrav\u00e9s do qual transpareceu a vontade.","id":4317594,"corpo":"<p align=justify>Segundo a doutrina trabalhista, o princ\u00edpio do contrato-realidade, aplicado apenas em\r\nfavor do empregado, disp\u00f5e que o operador jur\u00eddico, no exame das declara\u00e7\u00f5es volitivas,\r\ndeve atentar mais \u00e0 inten\u00e7\u00e3o dos agentes do que ao envolt\u00f3rio formal atrav\u00e9s do qual\r\ntranspareceu a vontade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1199760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho rural, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199798,"hashId":"d4a1034e1f756dd05d8761d69a617881","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho rural, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4317726,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se empregador, rural, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, propriet\u00e1rio ou n\u00e3o, que explore atividade agroecon\u00f4mica, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, diretamente ou atrav\u00e9s de prepostos e com aux\u00edlio de empregados, incluindo-se ainda nessa atividade econ\u00f4mica, a explora\u00e7\u00e3o industrial em estabelecimento agr\u00e1rio, mesmo que n\u00e3o compreendido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":4317725,"corpo":"<p align=justify>Considera-se empregador, rural, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, propriet\u00e1rio ou n\u00e3o, que\r\nexplore atividade agroecon\u00f4mica, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, diretamente ou\r\natrav\u00e9s de prepostos e com aux\u00edlio de empregados, incluindo-se ainda nessa atividade\r\necon\u00f4mica, a explora\u00e7\u00e3o industrial em estabelecimento agr\u00e1rio, mesmo que n\u00e3o\r\ncompreendido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produtor rural pessoa f\u00edsica poder\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador rural por pequeno prazo para o exerc\u00edcio de atividades de natureza tempor\u00e1ria, sendo que, se superar dois meses, em qualquer espa\u00e7o de tempo, fica convertida em contrato de trabalho por prazo indeterminado, consoante a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.","id":4317726,"corpo":"<p align=justify>O produtor rural pessoa f\u00edsica poder\u00e1 realizar contrata\u00e7\u00e3o de trabalhador rural por\r\npequeno prazo para o exerc\u00edcio de atividades de natureza tempor\u00e1ria, sendo que, se\r\nsuperar dois meses, em qualquer espa\u00e7o de tempo, fica convertida em contrato de\r\ntrabalho por prazo indeterminado, consoante a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cess\u00e3o pelo empregador, de moradia e de sua infraestrutura b\u00e1sica, assim como de bens destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o para sua subsist\u00eancia e de sua fam\u00edlia, n\u00e3o integram o sal\u00e1rio do trabalhador rural, desde que caracterizados como tais, em contrato escrito celebrado entre as partes, com testemunhas e notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao respectivo sindicato de trabalhadores rurais.","id":4317727,"corpo":"<p align=justify>A cess\u00e3o pelo empregador, de moradia e de sua infraestrutura b\u00e1sica, assim como de\r\nbens destinados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o para sua subsist\u00eancia e de sua fam\u00edlia, n\u00e3o integram o\r\nsal\u00e1rio do trabalhador rural, desde que caracterizados como tais, em contrato escrito\r\ncelebrado entre as partes, com testemunhas e notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao respectivo\r\nsindicato de trabalhadores rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consoante jurisprud\u00eancia consolidada do Tribunal Superior do Trabalho, o trabalhador rural n\u00e3o faz jus ao adicional de insalubridade em atividade a c\u00e9u aberto.","id":4317728,"corpo":"<p align=justify>Consoante jurisprud\u00eancia consolidada do Tribunal Superior do Trabalho, o trabalhador\r\nrural n\u00e3o faz jus ao adicional de insalubridade em atividade a c\u00e9u aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rescindido ou findo o contrato de trabalho, o empregado rural \u00e9 obrigado, nos termos da Lei n. 5.889\/1973, a desocupar a casa fornecida pelo empregador rural no prazo de trinta dias.","id":4317729,"corpo":"<p align=justify>Rescindido ou findo o contrato de trabalho, o empregado rural \u00e9 obrigado, nos termos\r\nda Lei n. 5.889\/1973, a desocupar a casa fornecida pelo empregador rural no prazo de\r\ntrinta dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1199798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199854,"hashId":"1dbd88f08086001ad276d40444e80cbc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4317962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante o princ\u00edpio do preju\u00edzo ou da transcend\u00eancia, nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o haver\u00e1 nulidade quando resultar dos atos inquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes litigantes.","id":4317958,"corpo":"<p align=justify>Consoante o princ\u00edpio do preju\u00edzo ou da transcend\u00eancia, nos processos sujeitos \u00e0\r\naprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o haver\u00e1 nulidade quando resultar dos atos\r\ninquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes litigantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso de Agravo de Instrumento, interposto contra o despacho que n\u00e3o receber agravo de peti\u00e7\u00e3o, possui d\u00faplice efeito, suspensivo e devolutivo.","id":4317959,"corpo":"<p align=justify>O recurso de Agravo de Instrumento, interposto contra o despacho que n\u00e3o receber\r\nagravo de peti\u00e7\u00e3o, possui d\u00faplice efeito, suspensivo e devolutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a parte n\u00e3o suscitar a nulidade na primeira oportunidade que tiver para falar em audi\u00eancia ou nos autos, haver\u00e1 a convalida\u00e7\u00e3o do ato, seja qual for sua natureza e em qualquer hip\u00f3tese, passando o ato, anteriormente nulo, \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ato v\u00e1lido.","id":4317960,"corpo":"<p align=justify>Se a parte n\u00e3o suscitar a nulidade na primeira oportunidade que tiver para falar em\r\naudi\u00eancia ou nos autos, haver\u00e1 a convalida\u00e7\u00e3o do ato, seja qual for sua natureza e em\r\nqualquer hip\u00f3tese, passando o ato, anteriormente nulo, \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ato v\u00e1lido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em sendo complexos os c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o juiz nomear perito para sua elabora\u00e7\u00e3o e este, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do trabalho, informar\u00e1 o valor dos respectivos honor\u00e1rios, observando os crit\u00e9rios da razoabilidade e da proporcionalidade.","id":4317961,"corpo":"<p align=justify>Em sendo complexos os c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o juiz nomear perito para sua\r\nelabora\u00e7\u00e3o e este, ap\u00f3s a conclus\u00e3o do trabalho, informar\u00e1 o valor dos respectivos\r\nhonor\u00e1rios, observando os crit\u00e9rios da razoabilidade e da proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 pressuposto de admissibilidade do agravo de peti\u00e7\u00e3o a delimita\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias e dos valores impugnados de forma fundamentada; desta feita, n\u00e3o fere direito l\u00edquido e certo decis\u00e3o que determina o prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s parcelas incontroversas.","id":4317962,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 pressuposto de admissibilidade do agravo de peti\u00e7\u00e3o a delimita\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias e\r\ndos valores impugnados de forma fundamentada; desta feita, n\u00e3o fere direito l\u00edquido e\r\ncerto decis\u00e3o que determina o prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s parcelas\r\nincontroversas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","oab":true,"nome":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-pressupostos-extrinsecos-e-intrinsecos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1199854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199882,"hashId":"ceb68fcd82ed221a71c5fab250c8d0a8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4318075,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os embargos de terceiro possuem natureza jur\u00eddica de a\u00e7\u00e3o incidental e podem ser propostos apenas pelo terceiro senhor e possuidor ou pelo c\u00f4njuge, quando na defesa da posse de bens dotais ou de sua mea\u00e7\u00e3o.","id":4318075,"corpo":"<p align=justify>Os embargos de terceiro possuem natureza jur\u00eddica de a\u00e7\u00e3o incidental e podem ser\r\npropostos apenas pelo terceiro senhor e possuidor ou pelo c\u00f4njuge, quando na defesa da\r\nposse de bens dotais ou de sua mea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 deferir, liminarmente, os embargos de terceiro, caso considere suficientemente provada a posse, determinando a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de manuten\u00e7\u00e3o ou de restitui\u00e7\u00e3o em favor do embargante, que somente receber\u00e1 os bens depois de prestar a cau\u00e7\u00e3o de devolv\u00ea-los com seus rendimentos, caso sejam, ao final, declarados improcedentes.","id":4318076,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 deferir, liminarmente, os embargos de terceiro, caso considere\r\nsuficientemente provada a posse, determinando a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de manuten\u00e7\u00e3o\r\nou de restitui\u00e7\u00e3o em favor do embargante, que somente receber\u00e1 os bens depois de\r\nprestar a cau\u00e7\u00e3o de devolv\u00ea-los com seus rendimentos, caso sejam, ao final, declarados\r\nimprocedentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consoante estabelece a CLT, a publica\u00e7\u00e3o de edital, destinado a dar publicidade \u00e0 expropria\u00e7\u00e3o dos bens levados \u00e0 hasta p\u00fablica, dever\u00e1 ser feita com anteced\u00eancia de 20 dias em jornal local, se houver, bem como pela sua afixa\u00e7\u00e3o na sede do Ju\u00edzo ou Tribunal, em igual prazo.","id":4318077,"corpo":"<p align=justify>Consoante estabelece a CLT, a publica\u00e7\u00e3o de edital, destinado a dar publicidade \u00e0\r\nexpropria\u00e7\u00e3o dos bens levados \u00e0 hasta p\u00fablica, dever\u00e1 ser feita com anteced\u00eancia de 20\r\ndias em jornal local, se houver, bem como pela sua afixa\u00e7\u00e3o na sede do Ju\u00edzo ou\r\nTribunal, em igual prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consoante o entendimento sumulado, o Tribunal Superior do Trabalho considera incab\u00edvel a impugna\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, da decis\u00e3o homologat\u00f3ria de adjudica\u00e7\u00e3o ou arremata\u00e7\u00e3o.","id":4318078,"corpo":"<p align=justify>Consoante o entendimento sumulado, o Tribunal Superior do Trabalho considera\r\nincab\u00edvel a impugna\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, da decis\u00e3o homologat\u00f3ria de\r\nadjudica\u00e7\u00e3o ou arremata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos trabalhistas deve prosseguir diretamente na Justi\u00e7a do Trabalho, ainda que decretada a liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial, consoante entendimento consolidado do Tribunal Superior do Trabalho.","id":4318079,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos trabalhistas deve prosseguir diretamente na Justi\u00e7a do\r\nTrabalho, ainda que decretada a liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial, consoante entendimento\r\nconsolidado do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"},{"nome_clean":"Formas de defesa na execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Formas de defesa na execu\u00e7\u00e3o","pai":406838,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406865,"slug":"direito-processual-do-trabalho-formas-de-defesa-na-execucao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1199882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do procedimento sumar\u00edssimo, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199898,"hashId":"b06fafe3063dfc6b2cdc08909ea6602a","enunciado":"<p align=justify>A respeito do procedimento sumar\u00edssimo, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4318165,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio em qualquer diss\u00eddio individual quando o valor da causa n\u00e3o exceder a quarenta sal\u00e1rios m\u00ednimos na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":4318163,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio em qualquer diss\u00eddio individual quando o valor da causa n\u00e3o exceder a\r\nquarenta sal\u00e1rios m\u00ednimos na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, a CLT considera ineficaz a intima\u00e7\u00e3o enviada ao endere\u00e7o informado pela parte, se no curso do processo houver altera\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o comunicada ao Ju\u00edzo.","id":4318164,"corpo":"<p align=justify>Em aten\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, a CLT\r\nconsidera ineficaz a intima\u00e7\u00e3o enviada ao endere\u00e7o informado pela parte, se no curso do\r\nprocesso houver altera\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o comunicada ao Ju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade de registro em ata de todos os atos ocorridos na audi\u00eancia, mas apenas dos considerados essenciais pelo juiz, assim como das afirma\u00e7\u00f5es fundamentais das partes e das informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da causa.","id":4318165,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade de registro em ata de todos os atos ocorridos na audi\u00eancia,\r\nmas apenas dos considerados essenciais pelo juiz, assim como das afirma\u00e7\u00f5es\r\nfundamentais das partes e das informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz dirigir\u00e1 o processo com liberdade para determinar as provas a serem produzidas, considerando o \u00f4nus probat\u00f3rio de cada litigante, podendo limitar, mas n\u00e3o excluir, aquelas provas que entender excessivas, impertinentes ou protelat\u00f3rias.","id":4318166,"corpo":"<p align=justify>O juiz dirigir\u00e1 o processo com liberdade para determinar as provas a serem produzidas,\r\nconsiderando o \u00f4nus probat\u00f3rio de cada litigante, podendo limitar, mas n\u00e3o excluir,\r\naquelas provas que entender excessivas, impertinentes ou protelat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as provas dever\u00e3o ser produzidas na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento e requeridas previamente, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da celeridade processual.","id":4318167,"corpo":"<p align=justify>Todas as provas dever\u00e3o ser produzidas na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento e\r\nrequeridas previamente, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da celeridade processual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e procedimentos aplic\u00e1veis","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406843,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-procedimentos-aplicaveis"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1199898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199903,"hashId":"36a17861e1761223056fff12dd5f55f7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4318188,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, econ\u00f4mico, penal e do trabalho.","id":4318188,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, econ\u00f4mico, penal\r\ne do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios registrar, acompanhar e fiscalizar as concess\u00f5es de direitos de pesquisa e explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais em seus territ\u00f3rios.","id":4318189,"corpo":"<p align=justify>Constitui compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios registrar, acompanhar e fiscalizar as concess\u00f5es de direitos de pesquisa e\r\nexplora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais em seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Deputados \u00e0 Assembleia Legislativa corresponder\u00e1 ao triplo da representa\u00e7\u00e3o do Estado na C\u00e2mara dos Deputados e, atingido o n\u00famero de trinta e seis, ser\u00e1 acrescido de tantos quantos forem os Deputados Federais acima de doze.","id":4318190,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de Deputados \u00e0 Assembleia Legislativa corresponder\u00e1 ao triplo da\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do Estado na C\u00e2mara dos Deputados e, atingido o n\u00famero de trinta e seis,\r\nser\u00e1 acrescido de tantos quantos forem os Deputados Federais acima de doze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Municipal n\u00e3o gastar\u00e1 mais de setenta por cento de sua receita com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores.","id":4318191,"corpo":"<p align=justify>A C\u00e2mara Municipal n\u00e3o gastar\u00e1 mais de setenta por cento de sua receita com folha de\r\npagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos Territ\u00f3rios Federais com mais de cem mil habitantes, al\u00e9m do Governador nomeado na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, haver\u00e1 \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios de primeira e segunda inst\u00e2ncia, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e defensores p\u00fablicos federais.","id":4318192,"corpo":"<p align=justify>Nos Territ\u00f3rios Federais com mais de cem mil habitantes, al\u00e9m do Governador\r\nnomeado na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, haver\u00e1 \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios de primeira e\r\nsegunda inst\u00e2ncia, membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e defensores p\u00fablicos federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407561,"slug":"direito-constitucional-camara-dos-vereadores-numero-de-vereadores-subsidios"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o estadual e os princ\u00edpios de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407594,"slug":"direito-constitucional-constituicao-estadual-e-os-principios-de-observancia-obrigatoria"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1199903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos apreendidos pela autoridade sanit\u00e1ria poder\u00e3o ter os seguintes destinos com exce\u00e7\u00e3o de um. Identifique-o:","provas":[{"id":45156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr-2012-klc-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Alto Piquiri - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1366642,"hashId":"0d0d02c091d5fab8773a0ba1fad3da7b","enunciado":"<p align=justify>Os produtos apreendidos pela autoridade sanit\u00e1ria poder\u00e3o ter os seguintes destinos com\r\nexce\u00e7\u00e3o de um. Identifique-o:<\/p>","resposta":5017918,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser encaminhados, para fins de inutiliza\u00e7\u00e3o, a local previamente autorizado pela autoridade sanit\u00e1ria fiscalizadora.","id":5017916,"corpo":"<p align=justify>Ser encaminhados, para fins de inutiliza\u00e7\u00e3o, a local previamente autorizado pela autoridade sanit\u00e1ria\r\nfiscalizadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser inutilizado no pr\u00f3prio estabelecimento.","id":5017917,"corpo":"<p align=justify>Ser inutilizado no pr\u00f3prio estabelecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser posto a leil\u00e3o revertendo a renda aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social.","id":5017918,"corpo":"<p align=justify>Ser posto a leil\u00e3o revertendo a renda aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Serem doados a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, desde que beneficentes, de caridade ou filantr\u00f3picas.","id":5017919,"corpo":"<p align=justify>Serem doados a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas, desde que beneficentes, de caridade ou filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta","id":5017920,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o res\u00edduos de animais ou vegetais, sendo de a\u00e7\u00e3o mais lenta que os minerais, visto que necessitam transforma\u00e7\u00f5es maiores antes de serem utilizados pelos vegetais. Promovem o desenvolvimento da flora microbiana e por conseq\u00fc\u00eancia melhoram as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do solo;","provas":[{"id":45157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr-2012-klc-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Alto Piquiri - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1366676,"hashId":"cd30d0f9d9993509657d6f877ab8a916","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o res\u00edduos de animais ou vegetais, sendo de a\u00e7\u00e3o mais lenta que os minerais, visto que\r\nnecessitam transforma\u00e7\u00f5es maiores antes de serem utilizados pelos vegetais. Promovem o\r\ndesenvolvimento da flora microbiana e por conseq\u00fc\u00eancia melhoram as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do solo;<\/p>","resposta":5018063,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adubos minerais","id":5018059,"corpo":"<p align=justify>Adubos minerais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adubos Nitrogenados","id":5018060,"corpo":"<p align=justify>Adubos Nitrogenados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adubos pot\u00e1ssicos","id":5018061,"corpo":"<p align=justify>Adubos pot\u00e1ssicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adubos mistos","id":5018062,"corpo":"<p align=justify>Adubos mistos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adubos org\u00e2nicos","id":5018063,"corpo":"<p align=justify>Adubos org\u00e2nicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1366676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sistemas de irriga\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr-2012-klc-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Alto Piquiri - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1366679,"hashId":"25780f5c5fd7e5a8f2b5eb7c87abe3da","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sistemas de irriga\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5018068,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gotejamento","id":5018064,"corpo":"<p align=justify>Gotejamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspers\u00e3o convencional","id":5018065,"corpo":"<p align=justify>Aspers\u00e3o convencional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microaspers\u00e3o","id":5018066,"corpo":"<p align=justify>Microaspers\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piv\u00f4 central","id":5018067,"corpo":"<p align=justify>Piv\u00f4 central<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":5018068,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1366679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hortali\u00e7as podem ser classificadas e reunidas segundo suas partes utiliz\u00e1veis e comerci\u00e1veis, em tr\u00eas grandes grupos: Hortali\u00e7as-fruto, Hortali\u00e7as herb\u00e1ceas e Hortali\u00e7as tuberosas. Qual das esp\u00e9cies abaixo \u00e9 classificada como Hortali\u00e7a tuberosa:","provas":[{"id":45157,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Piquiri","sigla":"","id":3216,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-piquiri-pr-2012-klc-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Alto Piquiri - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1366700,"hashId":"29fd0a7f10853968a7741275883bf985","enunciado":"<p align=justify>As hortali\u00e7as podem ser classificadas e reunidas segundo suas partes utiliz\u00e1veis e\r\ncomerci\u00e1veis, em tr\u00eas grandes grupos: Hortali\u00e7as-fruto, Hortali\u00e7as herb\u00e1ceas e Hortali\u00e7as\r\ntuberosas. Qual das esp\u00e9cies abaixo \u00e9 classificada como Hortali\u00e7a tuberosa:<\/p>","resposta":5018173,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomate","id":5018172,"corpo":"<p align=justify>Tomate<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Batata","id":5018173,"corpo":"<p align=justify>Batata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspargo","id":5018174,"corpo":"<p align=justify>Aspargo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quiabo","id":5018175,"corpo":"<p align=justify>Quiabo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alface","id":5018176,"corpo":"<p align=justify>Alface<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1366700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento pac\u00edfico da jurisprud\u00eancia do TST,","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196811,"hashId":"69110f9ef160a1b2ff1a8f4bc207bbc6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o entendimento pac\u00edfico da jurisprud\u00eancia\r\ndo TST,<\/p>","resposta":4306167,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexiste previs\u00e3o legal tolerando atraso no hor\u00e1rio de comparecimento da parte \u00e0 audi\u00eancia.","id":4306167,"corpo":"<p align=justify>inexiste previs\u00e3o legal tolerando atraso no hor\u00e1rio de\r\ncomparecimento da parte \u00e0 audi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o sujeita-se \u00e0 revelia.","id":4306168,"corpo":"<p align=justify>pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico n\u00e3o sujeita-se \u00e0\r\nrevelia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reclamada, ausente \u00e0 audi\u00eancia em que deveria apresentar defesa, \u00e9 revel, salvo se presente seu advogado munido de procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":4306169,"corpo":"<p align=justify>a reclamada, ausente \u00e0 audi\u00eancia em que deveria\r\napresentar defesa, \u00e9 revel, salvo se presente seu\r\nadvogado munido de procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante da gravidade do ato, a revelia da reclamada n\u00e3o pode ser ilidida.","id":4306170,"corpo":"<p align=justify>diante da gravidade do ato, a revelia da reclamada\r\nn\u00e3o pode ser ilidida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a revelia produz confiss\u00e3o na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":4306171,"corpo":"<p align=justify>a revelia produz confiss\u00e3o na a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1196811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Conven\u00e7\u00f5es Internacionais do Trabalho \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196836,"hashId":"6fcc2cdc85db4c7cb47509bf9e53921d","enunciado":"<p align=justify>Sobre as Conven\u00e7\u00f5es Internacionais do Trabalho \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4306289,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada um dos Estados-Membros compromete-se a submeter, dentro de 20 meses ap\u00f3s o encerramento da sess\u00e3o da Confer\u00eancia, a Conven\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade ou autoridades em cuja compet\u00eancia entre a mat\u00e9ria, a fim de que estas a transformem em lei ou tomem medidas de outra natureza.","id":4306288,"corpo":"<p align=justify>Cada um dos Estados-Membros compromete-se a\r\nsubmeter, dentro de 20 meses ap\u00f3s o encerramento\r\nda sess\u00e3o da Confer\u00eancia, a Conven\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade\r\nou autoridades em cuja compet\u00eancia entre a\r\nmat\u00e9ria, a fim de que estas a transformem em lei ou\r\ntomem medidas de outra natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados-Membros nas Conven\u00e7\u00f5es Internacionais do Trabalho contraem a obriga\u00e7\u00e3o formal de submeter tais conven\u00e7\u00f5es \u00e0 autoridade competente, indicada no seu Direito Interno, para aprovar Tratados, dentro do prazo de um ano, a partir do encerramento da sess\u00e3o da Confer\u00eancia, sem nunca ultrapassar 18 meses.","id":4306289,"corpo":"<p align=justify>Os Estados-Membros nas Conven\u00e7\u00f5es Internacionais\r\ndo Trabalho contraem a obriga\u00e7\u00e3o formal de\r\nsubmeter tais conven\u00e7\u00f5es \u00e0 autoridade competente,\r\nindicada no seu Direito Interno, para aprovar Tratados,\r\ndentro do prazo de um ano, a partir do encerramento\r\nda sess\u00e3o da Confer\u00eancia, sem nunca\r\nultrapassar 18 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em face da Carta Constitutiva da OIT o Presidente da Rep\u00fablica, representante do Estado-Membro, deve transformar em lei, em seu pa\u00eds, a Conven\u00e7\u00e3o assinada e ratificada.","id":4306290,"corpo":"<p align=justify>Em face da Carta Constitutiva da OIT o Presidente\r\nda Rep\u00fablica, representante do Estado-Membro,\r\ndeve transformar em lei, em seu pa\u00eds, a Conven\u00e7\u00e3o\r\nassinada e ratificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O instrumento de ratifica\u00e7\u00e3o de uma Conven\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho deve ser depositado na Secretaria Administrativa da ONU, ap\u00f3s comunicado ao Secret\u00e1rio Geral da OIT, para fins de registro e cumprimento.","id":4306291,"corpo":"<p align=justify>O instrumento de ratifica\u00e7\u00e3o de uma Conven\u00e7\u00e3o\r\nInternacional do Trabalho deve ser depositado na\r\nSecretaria Administrativa da ONU, ap\u00f3s comunicado\r\nao Secret\u00e1rio Geral da OIT, para fins de registro e\r\ncumprimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adotada uma Conven\u00e7\u00e3o pela Confer\u00eancia Internacional do Trabalho, dever\u00e1 ser praticada pelo Estado- Membro da OIT, ainda que costumes internos do pa\u00eds objetivem condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis ao trabalhador.","id":4306292,"corpo":"<p align=justify>Adotada uma Conven\u00e7\u00e3o pela Confer\u00eancia Internacional\r\ndo Trabalho, dever\u00e1 ser praticada pelo Estado-\r\nMembro da OIT, ainda que costumes internos do\r\npa\u00eds objetivem condi\u00e7\u00f5es mais favor\u00e1veis ao trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415810,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-internacional-do-trabalho-e-organizacao-internacional-do-trabalho-oit"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1196836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da OIT, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196837,"hashId":"bbd322756be81a5c41457fc3a1358b16","enunciado":"<p align=justify>No que tange ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da OIT, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4306296,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem estrutura flex\u00edvel, composta somente de representantes dos governos nomeados pelos Estados- Membros de maior import\u00e2ncia industrial.","id":4306293,"corpo":"<p align=justify>Tem estrutura flex\u00edvel, composta somente de representantes\r\ndos governos nomeados pelos Estados-\r\nMembros de maior import\u00e2ncia industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5e-se de cinquenta e seis pessoas sendo: 18 representantes dos Estados; 19 representantes dos empregadores e 19 representantes dos empregados.","id":4306294,"corpo":"<p align=justify>Comp\u00f5e-se de cinquenta e seis pessoas sendo: 18\r\nrepresentantes dos Estados; 19 representantes dos\r\nempregadores e 19 representantes dos empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o dos Estados-Membros de maior import\u00e2ncia industrial \u00e9 feita pela ONU \u00e0 OIT para a constitui\u00e7\u00e3o deste \u00f3rg\u00e3o interno.","id":4306295,"corpo":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o dos Estados-Membros de maior import\u00e2ncia\r\nindustrial \u00e9 feita pela ONU \u00e0 OIT para a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o deste \u00f3rg\u00e3o interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho ser\u00e1 renovado de tr\u00eas em tr\u00eas anos e, se as elei\u00e7\u00f5es para tal fim n\u00e3o forem realizadas dentro do prazo por qualquer motivo, o mesmo Conselho ser\u00e1 mantido at\u00e9 que se realizem novas elei\u00e7\u00f5es.","id":4306296,"corpo":"<p align=justify>O Conselho ser\u00e1 renovado de tr\u00eas em tr\u00eas anos e,\r\nse as elei\u00e7\u00f5es para tal fim n\u00e3o forem realizadas dentro\r\ndo prazo por qualquer motivo, o mesmo Conselho\r\nser\u00e1 mantido at\u00e9 que se realizem novas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho ser\u00e1 renovado de dois em dois anos, elegendo dentre os seus membros um presidente e dois vice-presidentes.","id":4306297,"corpo":"<p align=justify>O Conselho ser\u00e1 renovado de dois em dois anos,\r\nelegendo dentre os seus membros um presidente e\r\ndois vice-presidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415810,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-internacional-do-trabalho-e-organizacao-internacional-do-trabalho-oit"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1196837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as proposi\u00e7\u00f5es e ao final responda. I. Nas a\u00e7\u00f5es individuais trabalhistas, os empregados e os empregadores poder\u00e3o fazer-se representar por interm\u00e9dio do respectivo sindicato representativo da categoria. II. A assist\u00eancia \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de terceiro que ao assim agir recebe o processo no estado em que se encontra. III. Quem pretender, no todo ou em parte, a coisa ou o direito sobre que controvertem autor e r\u00e9u, poder\u00e1, at\u00e9 ser proferida a senten\u00e7a, oferecer a devida assist\u00eancia. IV. O juiz poder\u00e1 a requerimento da parte, participar, total ou parcialmente, os efeitos da tutela pretendida no pedido inicial, bastando convencer-se da verossimilhan\u00e7a da alega\u00e7\u00e3o. V. Compete ao juiz em especial, dirigir os trabalhos da audi\u00eancia e proceder, indireta e\/ou pessoalmente, \u00e0 colheita de provas. Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":40496,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2012-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196840,"hashId":"ccc07ca935396c5f17197d7d83821c98","enunciado":"<p align=justify>Observe as proposi\u00e7\u00f5es e ao final responda. <div><br><\/div><div>I. Nas a\u00e7\u00f5es individuais trabalhistas, os empregados e os empregadores poder\u00e3o\r\nfazer-se representar por interm\u00e9dio do respectivo sindicato representativo da\r\ncategoria. <\/div><div>II. A assist\u00eancia \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de terceiro que ao assim agir recebe\r\no processo no estado em que se encontra. <\/div><div>III. Quem pretender, no todo ou em parte, a coisa ou o direito sobre que controvertem\r\nautor e r\u00e9u, poder\u00e1, at\u00e9 ser proferida a senten\u00e7a, oferecer a devida assist\u00eancia. <\/div><div>IV. O juiz poder\u00e1 a requerimento da parte, participar, total ou parcialmente, os efeitos\r\nda tutela pretendida no pedido inicial, bastando convencer-se da verossimilhan\u00e7a\r\nda alega\u00e7\u00e3o. <\/div><div>V. Compete ao juiz em especial, dirigir os trabalhos da audi\u00eancia e proceder, indireta\r\ne\/ou pessoalmente, \u00e0 colheita de provas. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o <b>corretas apenas<\/b> as proposi\u00e7\u00f5es:<\/div><\/p>","resposta":4306309,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":4306308,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4306309,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4306310,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":4306311,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4306312,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das Partes","oab":true,"nome":"Das Partes","pai":406820,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406821,"slug":"direito-processual-do-trabalho-das-partes"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros","pai":406820,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406824,"slug":"direito-processual-do-trabalho-intervencao-de-terceiros"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1196840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o regime de previd\u00eancia privada deve ser","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196849,"hashId":"cde2f72d772e8c99d0a7a7a6898ec8c4","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, o regime de previd\u00eancia privada\r\ndeve ser<\/p>","resposta":4306348,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativo, complementar e organizado de forma aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica.","id":4306348,"corpo":"<p align=justify>facultativo, complementar e organizado de forma aut\u00f4noma\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativo, complementar e organizado de forma dependente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica.","id":4306349,"corpo":"<p align=justify>facultativo, complementar e organizado de forma\r\ndependente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para trabalhadores de remunera\u00e7\u00e3o superior ao teto da previd\u00eancia p\u00fablica, contratual e regulado por lei complementar.","id":4306350,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio para trabalhadores de remunera\u00e7\u00e3o superior\r\nao teto da previd\u00eancia p\u00fablica, contratual e\r\nregulado por lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para empresas estatais e de grande porte, complementar e capitalizado.","id":4306351,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio para empresas estatais e de grande\r\nporte, complementar e capitalizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facultativo, organizado de forma aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica e regulado por lei ordin\u00e1ria.","id":4306352,"corpo":"<p align=justify>facultativo, organizado de forma aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 previd\u00eancia p\u00fablica e regulado por lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/1196849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme jurisprud\u00eancia sumulada do Tribunal Superior do Trabalho analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es. I. \u00c9 extempor\u00e2neo recurso interposto antes de publicado o ac\u00f3rd\u00e3o impugnado. II. A interrup\u00e7\u00e3o do prazo recursal em raz\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o pela parte adversa n\u00e3o acarreta qualquer preju\u00edzo \u00e0quele que apresentou seu recurso tempestivamente. III. Havendo pedido expresso de que as intima\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es sejam realizadas exclusivamente em nome de determinado advogado, a comunica\u00e7\u00e3o em nome de outro profissional constitu\u00eddo nos autos n\u00e3o gera nulidade em raz\u00e3o do \u201cjus postulandi\u201d conferido as partes pelo artigo 791 da CLT. IV. A antecipa\u00e7\u00e3o da tutela concedida antes da senten\u00e7a n\u00e3o comporta impugna\u00e7\u00e3o pela via do mandado de seguran\u00e7a, por ser impugn\u00e1vel mediante recurso ordin\u00e1rio. V. \u00c0 Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o \u00e9 competente para as a\u00e7\u00f5es ajuizadas por empregados em face de empregadores relativas ao cadastramento no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS), visto que se trata de mat\u00e9ria de car\u00e1ter meramente administrativo. Est\u00e3o corretas apenas as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":40496,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2012-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196854,"hashId":"ba75336b7000dffa375372f34f4419a2","enunciado":"<p align=justify>Conforme jurisprud\u00eancia sumulada do Tribunal Superior do Trabalho\r\nanalise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es. <div><br><\/div><div>I. \u00c9 extempor\u00e2neo recurso interposto antes de publicado o ac\u00f3rd\u00e3o impugnado. <\/div><div>II. A interrup\u00e7\u00e3o do prazo recursal em raz\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o de embargos de\r\ndeclara\u00e7\u00e3o pela parte adversa n\u00e3o acarreta qualquer preju\u00edzo \u00e0quele que\r\napresentou seu recurso tempestivamente. <\/div><div>III. Havendo pedido expresso de que as intima\u00e7\u00f5es e publica\u00e7\u00f5es sejam realizadas\r\nexclusivamente em nome de determinado advogado, a comunica\u00e7\u00e3o em nome de\r\noutro profissional constitu\u00eddo nos autos n\u00e3o gera nulidade em raz\u00e3o do \u201cjus\r\npostulandi\u201d conferido as partes pelo artigo 791 da CLT. <\/div><div>IV. A antecipa\u00e7\u00e3o da tutela concedida antes da senten\u00e7a n\u00e3o comporta impugna\u00e7\u00e3o\r\npela via do mandado de seguran\u00e7a, por ser impugn\u00e1vel mediante recurso ordin\u00e1rio. <\/div><div>V. \u00c0 Justi\u00e7a do Trabalho n\u00e3o \u00e9 competente para as a\u00e7\u00f5es ajuizadas por empregados\r\nem face de empregadores relativas ao cadastramento no Programa de Integra\u00e7\u00e3o\r\nSocial (PIS), visto que se trata de mat\u00e9ria de car\u00e1ter meramente administrativo. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o <b>corretas apenas<\/b> as proposi\u00e7\u00f5es:<\/div><\/p>","resposta":4306373,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4306373,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4306374,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4306375,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4306376,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":4306377,"corpo":"<p align=justify>II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","oab":true,"nome":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-pressupostos-extrinsecos-e-intrinsecos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1196854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes contratos comerciais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196866,"hashId":"9bf9b49dff1f8ab7ee96ddfe5bb6a207","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes contratos comerciais, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4306447,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos contratos de faturiza\u00e7\u00e3o, como regra, o cedente dos t\u00edtulos ou faturizado responsabiliza-se n\u00e3o apenas pela exist\u00eancia do cr\u00e9dito, como tamb\u00e9m pela solv\u00eancia do devedor.","id":4306443,"corpo":"<p align=justify>Nos contratos de faturiza\u00e7\u00e3o, como regra, o cedente\r\ndos t\u00edtulos ou faturizado responsabiliza-se n\u00e3o apenas\r\npela exist\u00eancia do cr\u00e9dito, como tamb\u00e9m pela\r\nsolv\u00eancia do devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, havendo inadimplemento, o credor poder\u00e1 requerer a reintegra\u00e7\u00e3o na posse do bem m\u00f3vel alienado fiduciariamente, que ser\u00e1 concedida ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e com a comprova\u00e7\u00e3o da mora do devedor.","id":4306444,"corpo":"<p align=justify>Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, havendo inadimplemento,\r\no credor poder\u00e1 requerer a reintegra\u00e7\u00e3o\r\nna posse do bem m\u00f3vel alienado fiduciariamente,\r\nque ser\u00e1 concedida ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e\r\ncom a comprova\u00e7\u00e3o da mora do devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerce a representa\u00e7\u00e3o comercial aut\u00f4noma exclusivamente a pessoa f\u00edsica que, sem rela\u00e7\u00e3o de emprego, desempenha, em car\u00e1ter eventual, a media\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios mercantis.","id":4306445,"corpo":"<p align=justify>Exerce a representa\u00e7\u00e3o comercial aut\u00f4noma exclusivamente\r\na pessoa f\u00edsica que, sem rela\u00e7\u00e3o de emprego,\r\ndesempenha, em car\u00e1ter eventual, a media\u00e7\u00e3o\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios mercantis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos contratos de leasing a cobran\u00e7a dos juros remunerat\u00f3rios \u00e9 limitada a 1% ao m\u00eas, por n\u00e3o se tratar de opera\u00e7\u00e3o financeira e sim locat\u00edcia, com op\u00e7\u00e3o de compra do bem pelo valor residual ao fim do contrato.","id":4306446,"corpo":"<p align=justify>Nos contratos de <em>leasing<\/em> a cobran\u00e7a dos juros remunerat\u00f3rios\r\n\u00e9 limitada a 1% ao m\u00eas, por n\u00e3o se tratar\r\nde opera\u00e7\u00e3o financeira e sim locat\u00edcia, com op\u00e7\u00e3o\r\nde compra do bem pelo valor residual ao fim do\r\ncontrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Franquia empresarial \u00e9 o contrato pelo qual um franqueador cede ao franqueado o direito de uso de marca ou patente, associado ao direito de distribui\u00e7\u00e3o exclusiva ou semiexclusiva de produtos ou servi\u00e7os, devendo ser celebrado por escrito, na presen\u00e7a de duas testemunhas, e tendo validade independentemente de registro perante o cart\u00f3rio ou \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":4306447,"corpo":"<p align=justify>Franquia empresarial \u00e9 o contrato pelo qual um franqueador\r\ncede ao franqueado o direito de uso de\r\nmarca ou patente, associado ao direito de distribui\u00e7\u00e3o\r\nexclusiva ou semiexclusiva de produtos ou\r\nservi\u00e7os, devendo ser celebrado por escrito, na presen\u00e7a\r\nde duas testemunhas, e tendo validade independentemente\r\nde registro perante o cart\u00f3rio ou\r\n\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Dos Contratos Empresariais","oab":true,"nome":"Dos Contratos Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406970,"slug":"direito-empresarial-comercial-dos-contratos-empresariais"},{"nome_clean":"Franquia","oab":true,"nome":"Franquia","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406976,"slug":"direito-empresarial-comercial-franquia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1196866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":40491,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2012-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1196869,"hashId":"f312054d1f9a281852cca31af367a02d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4306464,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de transforma\u00e7\u00e3o social depende de pr\u00e9via dissolu\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, bem como do consentimento da maioria absoluta dos s\u00f3cios, em qualquer caso.","id":4306463,"corpo":"<p align=justify>O ato de transforma\u00e7\u00e3o social depende de pr\u00e9via\r\ndissolu\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o da sociedade, bem como\r\ndo consentimento da maioria absoluta dos s\u00f3cios,\r\nem qualquer caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na liquida\u00e7\u00e3o de uma sociedade, respeitados os direitos dos credores preferenciais, pagar\u00e1 o liquidante as d\u00edvidas sociais proporcionalmente, sem distin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas, mas, quanto a estas, com desconto.","id":4306464,"corpo":"<p align=justify>Na liquida\u00e7\u00e3o de uma sociedade, respeitados os\r\ndireitos dos credores preferenciais, pagar\u00e1 o liquidante\r\nas d\u00edvidas sociais proporcionalmente, sem\r\ndistin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas, mas, quanto a\r\nestas, com desconto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o determina a extin\u00e7\u00e3o das sociedades que se unem, para formar nova sociedade, que a elas suceder\u00e1 nos direitos e, eventualmente, se houver previs\u00e3o expressa, tamb\u00e9m nas obriga\u00e7\u00f5es.","id":4306465,"corpo":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o determina a extin\u00e7\u00e3o das sociedades\r\nque se unem, para formar nova sociedade, que a\r\nelas suceder\u00e1 nos direitos e, eventualmente, se houver\r\nprevis\u00e3o expressa, tamb\u00e9m nas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os s\u00f3cios podem resolver, por unanimidade, antes de ultimada a liquida\u00e7\u00e3o e do pagamento dos credores, que o liquidante fa\u00e7a rateios por conta da antecipa\u00e7\u00e3o da partilha, na medida em que se apurem os haveres sociais.","id":4306466,"corpo":"<p align=justify>Os s\u00f3cios podem resolver, por unanimidade, antes\r\nde ultimada a liquida\u00e7\u00e3o e do pagamento dos credores,\r\nque o liquidante fa\u00e7a rateios por conta da\r\nantecipa\u00e7\u00e3o da partilha, na medida em que se apurem\r\nos haveres sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao liquidante representar a sociedade e praticar todos os atos necess\u00e1rios \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o, salvo alienar bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, transigir, receber e dar quita\u00e7\u00e3o.","id":4306467,"corpo":"<p align=justify>Compete ao liquidante representar a sociedade e\r\npraticar todos os atos necess\u00e1rios \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o,\r\nsalvo alienar bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, transigir,\r\nreceber e dar quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1196869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199918,"hashId":"5d78729c590218ac9cbd19a35f3a2835","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4318251,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia regulamentar da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 discricion\u00e1ria no que diz respeito \u00e0 faculdade de expedir ou n\u00e3o o regulamento previsto por hip\u00f3tese legal.","id":4318251,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia regulamentar da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 discricion\u00e1ria no que diz\r\nrespeito \u00e0 faculdade de expedir ou n\u00e3o o regulamento previsto por hip\u00f3tese legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de validade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange todas as suas esp\u00e9cies, inclusive os regulamentos e os contratos em geral.","id":4318252,"corpo":"<p align=justify>A presun\u00e7\u00e3o de validade dos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange todas as suas\r\nesp\u00e9cies, inclusive os regulamentos e os contratos em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece, em situa\u00e7\u00f5es nela previstas, a normatividade excepcional, pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para fazer frente a demandas sociais imposs\u00edveis de serem providas atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o das normas positivadas para a regula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica das condi\u00e7\u00f5es normais da vida estatal.","id":4318253,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece, em situa\u00e7\u00f5es nela previstas, a normatividade\r\nexcepcional, pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para fazer frente a demandas sociais\r\nimposs\u00edveis de serem providas atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o das normas positivadas para a\r\nregula\u00e7\u00e3o jur\u00eddica das condi\u00e7\u00f5es normais da vida estatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a percep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de proventos de aposentadoria decorrentes do regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, previsto no artigo 40 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, com a remunera\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ressalvados os cargos acumul\u00e1veis na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos eletivos e os cargos em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":4318254,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a percep\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de proventos de aposentadoria decorrentes do\r\nregime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, previsto no artigo 40 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, com a remunera\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nressalvados os cargos acumul\u00e1veis na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os cargos eletivos\r\ne os cargos em comiss\u00e3o declarados em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal j\u00e1 manifestou entendimento consolidado no sentido da efic\u00e1cia imediata do direito de greve dos servidores p\u00fablicos, a ser exercido por meio da aplica\u00e7\u00e3o da Lei n. 7.783\/89 (Lei que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve), at\u00e9 que sobrevenha lei espec\u00edfica para regulamentar a quest\u00e3o.","id":4318255,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal j\u00e1 manifestou entendimento consolidado no sentido da\r\nefic\u00e1cia imediata do direito de greve dos servidores p\u00fablicos, a ser exercido por meio da\r\naplica\u00e7\u00e3o da Lei n. 7.783\/89 (Lei que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio do direito de greve), at\u00e9\r\nque sobrevenha lei espec\u00edfica para regulamentar a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1199918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direito de empresa, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199947,"hashId":"a9e9e202102da61255a501b5e14d6f49","enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito de empresa, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4318395,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faculta-se aos c\u00f4njuges contratar sociedade, entre si ou com terceiros, desde que n\u00e3o tenham casado no regime da comunh\u00e3o universal de bens, ou no da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.","id":4318392,"corpo":"<p align=justify>Faculta-se aos c\u00f4njuges contratar sociedade, entre si ou com terceiros, desde que n\u00e3o\r\ntenham casado no regime da comunh\u00e3o universal de bens, ou no da separa\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 dois anos depois de averbada a modifica\u00e7\u00e3o do contrato, responde o cedente solidariamente com o cession\u00e1rio, perante a sociedade e terceiros, pelas obriga\u00e7\u00f5es que tinha como s\u00f3cio.","id":4318393,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 dois anos depois de averbada a modifica\u00e7\u00e3o do contrato, responde o cedente\r\nsolidariamente com o cession\u00e1rio, perante a sociedade e terceiros, pelas obriga\u00e7\u00f5es que\r\ntinha como s\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorrendo, at\u00e9 noventa dias ap\u00f3s publicados os atos relativos \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o, a fal\u00eancia da sociedade incorporadora, da sociedade nova ou da cindida, qualquer credor anterior ter\u00e1 direito a pedir a separa\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios, para o fim de serem os cr\u00e9ditos pagos pelos bens das respectivas massas.","id":4318394,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ocorrendo, at\u00e9 noventa dias ap\u00f3s publicados os atos relativos \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou\r\ncis\u00e3o, a fal\u00eancia da sociedade incorporadora, da sociedade nova ou da cindida, qualquer\r\ncredor anterior ter\u00e1 direito a pedir a separa\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios, para o fim de serem os\r\ncr\u00e9ditos pagos pelos bens das respectivas massas.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A retirada, exclus\u00e3o ou morte do s\u00f3cio, n\u00e3o o exime, ou a seus herdeiros, da responsabilidade pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais anteriores, at\u00e9 dois anos ap\u00f3s averbada a resolu\u00e7\u00e3o da sociedade, mas n\u00e3o responde pelas obriga\u00e7\u00f5es posteriores, independente da averba\u00e7\u00e3o.","id":4318395,"corpo":"<p align=justify>A retirada, exclus\u00e3o ou morte do s\u00f3cio, n\u00e3o o exime, ou a seus herdeiros, da\r\nresponsabilidade pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais anteriores, at\u00e9 dois anos ap\u00f3s averbada a\r\nresolu\u00e7\u00e3o da sociedade, mas n\u00e3o responde pelas obriga\u00e7\u00f5es posteriores, independente\r\nda averba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens particulares dos s\u00f3cios n\u00e3o podem ser executados por d\u00edvidas da sociedade, sen\u00e3o depois de executados os bens sociais.","id":4318396,"corpo":"<p align=justify>Os bens particulares dos s\u00f3cios n\u00e3o podem ser executados por d\u00edvidas da sociedade,\r\nsen\u00e3o depois de executados os bens sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1199947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40587,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2012-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1199999,"hashId":"c2c9c1ee7151d0029c745571e566d459","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4318642,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o pode adotar firma ou denomina\u00e7\u00e3o social, sendo que, se optar pela denomina\u00e7\u00e3o, esta dever\u00e1 designar o objeto da sociedade.","id":4318638,"corpo":"<p align=justify>A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o pode adotar firma ou denomina\u00e7\u00e3o social, sendo\r\nque, se optar pela denomina\u00e7\u00e3o, esta dever\u00e1 designar o objeto da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural e seja constitu\u00edda sob um dos tipos de sociedade empres\u00e1ria, pode requerer inscri\u00e7\u00e3o no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, observadas as formalidades legais, tendo referido registro natureza meramente declarat\u00f3ria.","id":4318639,"corpo":"<p align=justify>A sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural e\r\nseja constitu\u00edda sob um dos tipos de sociedade empres\u00e1ria, pode requerer inscri\u00e7\u00e3o no\r\nRegistro P\u00fablico de Empresas Mercantis, observadas as formalidades legais, tendo\r\nreferido registro natureza meramente declarat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consoante o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078\/90), no artigo que trata da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, as sociedades integrantes dos grupos societ\u00e1rios e as sociedades controladas s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es dele decorrentes, enquanto que as sociedades consorciadas s\u00e3o subsidiariamente respons\u00e1veis pelas citadas obriga\u00e7\u00f5es.","id":4318640,"corpo":"<p align=justify>Consoante o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n. 8.078\/90), no artigo que trata da\r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, as sociedades integrantes dos grupos societ\u00e1rios\r\ne as sociedades controladas s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es\r\ndele decorrentes, enquanto que as sociedades consorciadas s\u00e3o subsidiariamente respons\u00e1veis\r\npelas citadas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os administradores das sociedades an\u00f4nimas n\u00e3o s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelos preju\u00edzos causados em virtude do n\u00e3o cumprimento dos deveres, impostos por lei, para assegurar o funcionamento normal da companhia, no caso de, pelo estatuto social, tais deveres n\u00e3o couberem a todos eles.","id":4318641,"corpo":"<p align=justify>Os administradores das sociedades an\u00f4nimas n\u00e3o s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis\r\npelos preju\u00edzos causados em virtude do n\u00e3o cumprimento dos deveres, impostos por lei,\r\npara assegurar o funcionamento normal da companhia, no caso de, pelo estatuto social,\r\ntais deveres n\u00e3o couberem a todos eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei da Propriedade Industrial (Lei n. 9.279\/96) estabelece presun\u00e7\u00e3o relativa de que, a inven\u00e7\u00e3o ou o modelo de utilidade, cuja patente seja requerida pelo empregado at\u00e9 1 (um) ano ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio, tenha sido desenvolvida na vig\u00eancia do contrato de trabalho.","id":4318642,"corpo":"<p align=justify>A Lei da Propriedade Industrial (Lei n. 9.279\/96) estabelece presun\u00e7\u00e3o relativa de que,\r\na inven\u00e7\u00e3o ou o modelo de utilidade, cuja patente seja requerida pelo empregado at\u00e9 1\r\n(um) ano ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio, tenha sido desenvolvida na vig\u00eancia\r\ndo contrato de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1199999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas abaixo: I - O direito \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. II - A universalidade e a integralidade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o est\u00e3o garantidos por lei. III - N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas a\u00e7\u00f5es do SUS. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)? ","provas":[{"id":43804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2012-fundacao-la-salle-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314163,"hashId":"1a4e405f5bd1852f52692c193f80c729","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o direito \u00e0 sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> I - O direito \u00e0 sa\u00fade est\u00e1 garantido na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p align=\"justify\"> II - A universalidade e a integralidade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o est\u00e3o garantidos por lei. <\/p><p align=\"justify\">III - N\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nas a\u00e7\u00f5es do SUS. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?\r\n<\/p>","resposta":4799011,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4799011,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4799012,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4799013,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4799014,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4799015,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1314163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto N.\u00ba 7.508\/11, considere os crit\u00e9rios de acesso \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica: I - Estar o usu\u00e1rio assistido por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS. II - Ter o medicamento sido prescrito por profissional de sa\u00fade, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es no SUS. III - A prescri\u00e7\u00e3o estar em conformidade com a RENAME (Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais) e os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas ou com a rela\u00e7\u00e3o espec\u00edfica complementar estadual, distrital ou municipal de medicamentos. IV - Ter a dispensa\u00e7\u00e3o ocorrido em unidades indicadas pela dire\u00e7\u00e3o do SUS. Assinale a alternativa que contempla todos os crit\u00e9rios necess\u00e1rios para uma assist\u00eancia farmac\u00eautica de forma universal e igualit\u00e1ria:","provas":[{"id":43804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2012-fundacao-la-salle-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314176,"hashId":"4ab9b27d55b57305a065c60eaa487b6a","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Decreto N.\u00ba 7.508\/11, considere os crit\u00e9rios de acesso \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Estar o usu\u00e1rio assistido por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do SUS. <\/p><p align=\"justify\">II - Ter o medicamento sido prescrito por profissional de sa\u00fade, no exerc\u00edcio regular de suas fun\u00e7\u00f5es no SUS. <\/p><p align=\"justify\">III - A prescri\u00e7\u00e3o estar em conformidade com a RENAME (Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais) e os Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas ou com a rela\u00e7\u00e3o espec\u00edfica complementar estadual, distrital ou municipal de medicamentos.     <\/p><p align=\"justify\">IV - Ter a dispensa\u00e7\u00e3o ocorrido em unidades indicadas pela dire\u00e7\u00e3o do SUS. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que contempla todos os crit\u00e9rios necess\u00e1rios para uma assist\u00eancia farmac\u00eautica de forma universal e igualit\u00e1ria:<\/p>","resposta":4799035,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4799031,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4799032,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4799033,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a IV.","id":4799034,"corpo":"<p align=justify>Apenas a IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4799035,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1314176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido na Norma Regulamentadora - NR 6, as empresas s\u00e3o obrigadas a fornecer aos seus empregados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), gratuitamente, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: I - Sempre que as medidas de ordem geral n\u00e3o ofere\u00e7am completa prote\u00e7\u00e3o contra os riscos de acidentes do trabalho ou de doen\u00e7as profissionais e do trabalho. II - Sempre que solicitado pelo trabalhador. III - Enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva estiverem sendo implantadas . IV - Para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. V - Somente na admiss\u00e3o do empregado. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":43804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2012-fundacao-la-salle-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - GHC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314223,"hashId":"1c271873d1f468821c3e06f2a72f4606","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Conforme estabelecido na Norma Regulamentadora - NR 6, as empresas s\u00e3o obrigadas a fornecer aos seus empregados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), gratuitamente, nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> I - Sempre que as medidas de ordem geral  n\u00e3o  ofere\u00e7am  completa  prote\u00e7\u00e3o  contra  os  riscos  de acidentes do trabalho ou de doen\u00e7as profissionais e do trabalho. <\/p><p align=\"justify\"> II - Sempre que solicitado pelo trabalhador. <\/p><p align=\"justify\">III - Enquanto as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva estiverem sendo implantadas . <\/p><p align=\"justify\">IV - Para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">V - Somente na admiss\u00e3o do empregado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p><\/p>","resposta":4799907,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4799906,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4799907,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V","id":4799908,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V","id":4799909,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a V","id":4799910,"corpo":"<p align=justify>Apenas a V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1314223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas armaz\u00e9ns, designados por A1, A2 e A3, devem ser supridos com mercadoria produzida em tr\u00eas f\u00e1bricas, designadas por F1, F2 e F3. A capacidade mensal de cada f\u00e1brica, a demanda mensal de cada armaz\u00e9m, e os custos unit\u00e1rios de transporte de cada f\u00e1brica para cada armaz\u00e9m s\u00e3o dados a seguir: O departamento de Log\u00edstica deve determinar quanto enviar de cada f\u00e1brica para cada armaz\u00e9m de forma a minimizar o custo total de transporte para a empresa. A matriz de transporte abaixo apresenta o resultado da decis\u00e3o. Conclui-se, portanto, que o custo m\u00ednimo de transporte \u00e9:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331409,"hashId":"ded54198d5dcf8b9af2f10c50e33162d","enunciado":"<p align=\"justify\">Tr\u00eas armaz\u00e9ns, designados por A<sub>1<\/sub>, A<sub>2<\/sub> e A<sub>3<\/sub>, devem\r\nser supridos com mercadoria produzida em tr\u00eas\r\nf\u00e1bricas, designadas por F<sub>1<\/sub>, F<sub>2<\/sub> e F<sub>3<\/sub>. A capacidade\r\nmensal de cada f\u00e1brica, a demanda mensal de cada\r\narmaz\u00e9m, e os custos unit\u00e1rios de transporte de cada\r\nf\u00e1brica para cada armaz\u00e9m s\u00e3o dados a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44173\/3.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O departamento de Log\u00edstica deve determinar quanto\r\nenviar de cada f\u00e1brica para cada armaz\u00e9m de forma\r\na minimizar o custo total de transporte para a\r\nempresa. A matriz de transporte abaixo apresenta o\r\nresultado da decis\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44173\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Conclui-se, portanto, que o custo m\u00ednimo de\r\ntransporte \u00e9:<\/p>","resposta":4867742,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 730\/m\u00eas","id":4867742,"corpo":"<p align=justify>R$ 730\/m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 710\/m\u00eas","id":4867743,"corpo":"<p align=justify>R$ 710\/m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 980\/m\u00eas","id":4867744,"corpo":"<p align=justify>R$ 980\/m\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 940\/m\u00eas","id":4867745,"corpo":"<p align=justify>R$ 940\/m\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 950\/m\u00eas","id":4867746,"corpo":"<p align=justify>R$ 950\/m\u00eas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1331409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fluxo de caixa \u00e9 elaborado por per\u00edodos e pode ser compreendido como um cronograma que resume as previs\u00f5es de receitas, despesas, investimentos, pagamentos e contrata\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es ao longo do tempo. O fluxo de caixa permite estimar: I. O risco do neg\u00f3cio. II. Os resultados finais por per\u00edodo. III. As proje\u00e7\u00f5es de sa\u00eddas e entradas de recursos. IV. Os per\u00edodos com d\u00e9ficit ou super\u00e1vit da proje\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331444,"hashId":"8a7178a42481bf5aae3099f8bc508fc1","enunciado":"<p align=\"justify\">Um fluxo de caixa \u00e9 elaborado por per\u00edodos e pode\r\nser compreendido como um cronograma que resume\r\nas previs\u00f5es de receitas, despesas, investimentos,\r\npagamentos e contrata\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es ao longo do\r\ntempo. O fluxo de caixa permite estimar: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O risco do neg\u00f3cio. <\/p><p align=\"justify\">II. Os resultados finais por per\u00edodo. <\/p><p align=\"justify\">III. As proje\u00e7\u00f5es de sa\u00eddas e entradas de recursos. <\/p><p align=\"justify\">IV. Os per\u00edodos com d\u00e9ficit ou super\u00e1vit da proje\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4867904,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":4867900,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas I e III.","id":4867901,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas II e III.","id":4867902,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas III e IV.","id":4867903,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras somente as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva I \u00e9 falsa.","id":4867904,"corpo":"<p align=justify>Somente a assertiva I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1331444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Andr\u00f3gena Arimateia Ltda. \u00e9 uma empresa do ramo de confec\u00e7\u00f5es. Sua filosofia constitui-se em desenvolvimento humano e melhoria cont\u00ednua. Entre seus recursos na gest\u00e3o da qualidade, a empresa adota um processo c\u00edclico composto das etapas de planejamento (definir metas e m\u00e9todos), execu\u00e7\u00e3o (determinar a\u00e7\u00f5es para o planejamento), verifica\u00e7\u00e3o (verificar alcance de resultados) e atua\u00e7\u00e3o (agir para adequar a implementa\u00e7\u00e3o das metas de melhorias). Essa composi\u00e7\u00e3o relaciona-se ao m\u00e9todo denominado:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331454,"hashId":"6a12a2b64c4a22efa50c86c8b3c9ebaf","enunciado":"<p align=justify>A Andr\u00f3gena Arimateia Ltda. \u00e9 uma empresa do\r\nramo de confec\u00e7\u00f5es. Sua filosofia constitui-se em\r\ndesenvolvimento humano e melhoria cont\u00ednua. Entre\r\nseus recursos na gest\u00e3o da qualidade, a empresa\r\nadota um processo c\u00edclico composto das etapas de\r\nplanejamento (definir metas e m\u00e9todos), execu\u00e7\u00e3o\r\n(determinar a\u00e7\u00f5es para o planejamento), verifica\u00e7\u00e3o\r\n(verificar alcance de resultados) e atua\u00e7\u00e3o (agir para\r\nadequar a implementa\u00e7\u00e3o das metas de melhorias).\r\nEssa composi\u00e7\u00e3o relaciona-se ao m\u00e9todo\r\ndenominado:<\/p>","resposta":4867943,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de dispers\u00e3o.","id":4867942,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDCA.","id":4867943,"corpo":"<p align=justify>PDCA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trilogia de Juran.","id":4867944,"corpo":"<p align=justify>Trilogia de Juran.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de causa e efeito.","id":4867945,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de causa e efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ISO 9000.","id":4867946,"corpo":"<p align=justify>ISO 9000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/1331454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lucena (2009), \u00e9 poss\u00edvel reorganizar as diversas fun\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de recursos humanos (DRH), n\u00e3o sob o enfoque da especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, mas sob o enfoque de resultados atrav\u00e9s da operacionaliza\u00e7\u00e3o dos processos de recursos humanos. A autora apresenta como processos de recursos humanos o planejamento organizacional, o planejamento de recursos humanos, a compensa\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento de recursos humanos, as atividades com funcion\u00e1rios e rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e sindicais. Os objetivos do planejamento de recursos humanos, de compensa\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento s\u00e3o, respectivamente: I. Planejamento: instrumentalizar as ger\u00eancias para identifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais necess\u00e1rios no presente e no futuro. II. Compensa\u00e7\u00e3o: manter todas as fun\u00e7\u00f5es da empresa adequadamente preenchidas. III. Desenvolvimento: aprimorar a qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos recursos humanos da empresa. Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade dos objetivos propostos:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331460,"hashId":"61cf493e234020a886f3ab525a90eb24","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Lucena (2009), \u00e9 poss\u00edvel reorganizar as\r\ndiversas fun\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de recursos humanos\r\n(DRH), n\u00e3o sob o enfoque da especializa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica,\r\nmas sob o enfoque de resultados atrav\u00e9s da\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o dos processos de recursos\r\nhumanos. A autora apresenta como processos de\r\nrecursos humanos o planejamento organizacional, o\r\nplanejamento de recursos humanos, a compensa\u00e7\u00e3o,\r\no desenvolvimento de recursos humanos, as\r\natividades com funcion\u00e1rios e rela\u00e7\u00f5es trabalhistas e\r\nsindicais. Os objetivos do planejamento de recursos\r\nhumanos, de compensa\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento\r\ns\u00e3o, respectivamente: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Planejamento: instrumentalizar as ger\u00eancias para\r\nidentifica\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais\r\nnecess\u00e1rios no presente e no futuro. <\/p><p align=\"justify\">II. Compensa\u00e7\u00e3o: manter todas as fun\u00e7\u00f5es da\r\nempresa adequadamente preenchidas. <\/p><p align=\"justify\">III. Desenvolvimento: aprimorar a qualifica\u00e7\u00e3o\r\nprofissional dos recursos humanos da empresa. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nveracidade dos objetivos propostos:<\/p>","resposta":4867968,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4867968,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 verdadeiro.","id":4867969,"corpo":"<p align=justify>Apenas I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4867970,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4867971,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4867972,"corpo":"<p align=justify>I, II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/1331460","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o da qualidade, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o o processo, cujo controle \u00e9 primordial para que os objetivos de melhoria sejam alcan\u00e7ados. Pode-se entender por processo o conjunto de causas que provoca um ou mais efeitos (CAMPOS FALCONI, 1999). Segundo o autor, a empresa \u00e9 um processo e dentro dela existem v\u00e1rios processos, tanto de manufatura, quanto de servi\u00e7os. A partir desse contexto, assinale a alternativa que apresenta uma ferramenta da qualidade que proporciona a visualiza\u00e7\u00e3o e o entendimento das rela\u00e7\u00f5es causa-efeito, ou seja, que se apresenta como uma representa\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis causas que levam a um determinado efeito:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331471,"hashId":"d95067bc052eaa664d1b7d2bd233d9bf","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Na gest\u00e3o da qualidade, deve-se levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o o processo, cujo controle \u00e9 primordial\r\npara que os objetivos de melhoria sejam alcan\u00e7ados.\r\nPode-se entender por processo o conjunto de causas\r\nque provoca um ou mais efeitos (CAMPOS\r\nFALCONI, 1999). Segundo o autor, a empresa \u00e9 um\r\nprocesso e dentro dela existem v\u00e1rios processos,\r\ntanto de manufatura, quanto de servi\u00e7os. <\/p><p align=\"justify\">A partir desse contexto, assinale a alternativa que\r\napresenta uma ferramenta da qualidade que\r\nproporciona a visualiza\u00e7\u00e3o e o entendimento das\r\nrela\u00e7\u00f5es causa-efeito, ou seja, que se apresenta\r\ncomo uma representa\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis causas que\r\nlevam a um determinado efeito:<\/p><\/p>","resposta":4868020,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5W2H.","id":4868017,"corpo":"5W2H.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matriz GUT.","id":4868018,"corpo":"<p align=justify>Matriz GUT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PDCA.","id":4868019,"corpo":"<p align=justify>PDCA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de Ishikawa (espinha de peixe).","id":4868020,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Ishikawa (espinha de peixe).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagrama de dispers\u00e3o.","id":4868021,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1331471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estruturas organizacionais t\u00eam se baseado em alguma forma de departamentaliza\u00e7\u00e3o. A seguir apresentam-se algumas vantagens e desvantagens de uma das formas de departamentaliza\u00e7\u00e3o: I. O trabalho pode ser feito por especialistas. II. H\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos custos ao reduzirem-se duplicidades de cargos. III. A comunica\u00e7\u00e3o interdepartamental pode ser dificultada pela vis\u00e3o limitada ao departamento. IV. O processo decis\u00f3rio \u00e9 lento. Essas quatro caracter\u00edsticas correspondem \u00e0 departamentaliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331491,"hashId":"d4758494e7813740b08b0d8bef8a1c2c","enunciado":"<p align=\"justify\">As estruturas organizacionais t\u00eam se baseado em\r\nalguma forma de departamentaliza\u00e7\u00e3o. A seguir\r\napresentam-se algumas vantagens e desvantagens\r\nde uma das formas de departamentaliza\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O trabalho pode ser feito por especialistas. <\/p><p align=\"justify\">II. H\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos custos ao reduzirem-se\r\nduplicidades de cargos. <\/p><p align=\"justify\">III. A comunica\u00e7\u00e3o interdepartamental pode ser\r\ndificultada pela vis\u00e3o limitada ao departamento. <\/p><p align=\"justify\">IV. O processo decis\u00f3rio \u00e9 lento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Essas quatro caracter\u00edsticas correspondem \u00e0\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4868093,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por Cliente.","id":4868091,"corpo":"<p align=justify>Por Cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matricial.","id":4868092,"corpo":"<p align=justify>Matricial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcional.","id":4868093,"corpo":"<p align=justify>Funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geogr\u00e1fica.","id":4868094,"corpo":"<p align=justify>Geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede.","id":4868095,"corpo":"<p align=justify>Rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1331491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO conhecimento organizacional \u00e9 constitu\u00eddo por dois componentes principais: as formas de intera\u00e7\u00e3o do conhecimento e os n\u00edveis de cria\u00e7\u00e3o do conhecimento.\u201d (NONAKA; TAKEUCHI, 1997.)\u00a0Essas formas de intera\u00e7\u00e3o entre o conhecimento t\u00e1cito e o conhecimento expl\u00edcito e entre o indiv\u00edduo e a organiza\u00e7\u00e3o resultam em quatro processos de convers\u00e3o do conhecimento que constituem a Espiral do Conhecimento. Os quatro processos de convers\u00e3o do conhecimento s\u00e3o dependentes, a saber socializa\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o, internaliza\u00e7\u00e3o.\u00a0Sobre os processos de convers\u00e3o do conhecimento, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331511,"hashId":"8c59fb52dc03ae5a015d1fa3941f83c9","enunciado":"<p align=justify>\u201cO conhecimento organizacional \u00e9 constitu\u00eddo por\r\ndois componentes principais: as formas de intera\u00e7\u00e3o\r\ndo conhecimento e os n\u00edveis de cria\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento.\u201d (NONAKA; TAKEUCHI, 1997.)\u00a0<div>Essas formas de intera\u00e7\u00e3o entre o conhecimento\r\nt\u00e1cito e o conhecimento expl\u00edcito e entre o indiv\u00edduo e\r\na organiza\u00e7\u00e3o resultam em quatro processos de\r\nconvers\u00e3o do conhecimento que constituem a Espiral\r\ndo Conhecimento. Os quatro processos de convers\u00e3o\r\ndo conhecimento s\u00e3o dependentes, a saber\r\nsocializa\u00e7\u00e3o, externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o,\r\ninternaliza\u00e7\u00e3o.\u00a0<\/div><div>Sobre os processos de convers\u00e3o do conhecimento,\r\nassinale a alternativa CORRETA.<\/div><\/p>","resposta":4868178,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A externaliza\u00e7\u00e3o baseia-se na formula\u00e7\u00e3o do conhecimento expl\u00edcito pelo compartilhamento do conhecimento t\u00e1cito. Nessa fase n\u00e3o s\u00e3o criados novos conceitos para as organiza\u00e7\u00f5es.","id":4868176,"corpo":"<p align=justify>A externaliza\u00e7\u00e3o baseia-se na formula\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento expl\u00edcito pelo compartilhamento do\r\nconhecimento t\u00e1cito. Nessa fase n\u00e3o s\u00e3o criados\r\nnovos conceitos para as organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o o conhecimento \u00e9 fundamentado na an\u00e1lise do conhecimento codificado envolvendo a combina\u00e7\u00e3o de conjuntos diferentes de conhecimento t\u00e1cito.","id":4868177,"corpo":"<p align=justify>A combina\u00e7\u00e3o o conhecimento \u00e9 fundamentado\r\nna an\u00e1lise do conhecimento codificado\r\nenvolvendo a combina\u00e7\u00e3o de conjuntos\r\ndiferentes de conhecimento t\u00e1cito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A socializa\u00e7\u00e3o consiste no processo de compartilhamento de experi\u00eancias que resulta na cria\u00e7\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito.","id":4868178,"corpo":"<p align=justify>A socializa\u00e7\u00e3o consiste no processo de\r\ncompartilhamento de experi\u00eancias que resulta na\r\ncria\u00e7\u00e3o do conhecimento t\u00e1cito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A internaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de incorpora\u00e7\u00e3o do conhecimento expl\u00edcito no conhecimento t\u00e1cito. \u00c9 intimamente relacionado ao \"aprender lendo\".","id":4868179,"corpo":"<p align=justify>A internaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de incorpora\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento expl\u00edcito no conhecimento t\u00e1cito. \u00c9\r\nintimamente relacionado ao \"aprender lendo\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O movimento do conhecimento expl\u00edcito para conhecimento t\u00e1cito \u00e9 denominado combina\u00e7\u00e3o.","id":4868180,"corpo":"<p align=justify>O movimento do conhecimento expl\u00edcito para\r\nconhecimento t\u00e1cito \u00e9 denominado combina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/1331511","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem organizacional consiste num processo difundido entre as organiza\u00e7\u00f5es com o prop\u00f3sito de promover compet\u00eancias distintivas geradoras de vantagem competitiva \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. Esse pressuposto est\u00e1 diretamente relacionado a que abordagem estrat\u00e9gica?","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331514,"hashId":"c5f6535a3f79b9484eb11d8dcf01b098","enunciado":"<p align=justify>A aprendizagem organizacional consiste num\r\nprocesso difundido entre as organiza\u00e7\u00f5es com o\r\nprop\u00f3sito de promover compet\u00eancias distintivas\r\ngeradoras de vantagem competitiva \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.\r\nEsse pressuposto est\u00e1 diretamente relacionado a que\r\nabordagem estrat\u00e9gica?<\/p>","resposta":4868193,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For\u00e7as competitivas.","id":4868190,"corpo":"<p align=justify>For\u00e7as competitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balanced Scorecard.","id":4868191,"corpo":"<p align=justify><i>Balanced Scorecard.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias individuais.","id":4868192,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o baseada em recursos.","id":4868193,"corpo":"<p align=justify>Vis\u00e3o baseada em recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universidades corporativas.","id":4868194,"corpo":"<p align=justify>Universidades corporativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425641,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Aprendizagem Organizacional","oab":false,"nome":"Aprendizagem Organizacional","pai":425641,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425643,"slug":"administracao-geral-aprendizagem-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1331514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa empresa do setor de varejo algumas pr\u00e1ticas s\u00e3o bastante conhecidas, entre elas: \u201cTodas as ocasi\u00f5es em que o presidente da empresa visita uma das 150 lojas para premiar o vendedor de melhor desempenho na empresa, os funcion\u00e1rios cantam o hino \u00e0 empresa. Nessas ocasi\u00f5es o presidente sempre relembra como a empresa cresceu\u201d. A premia\u00e7\u00e3o do melhor vendedor e a narrativa do presidente sobre a empresa correspondem respectivamente a que elementos da cultura organizacional?","provas":[{"id":44173,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2012-puc-pr-administrador","tipo":1,"nome":"PUC - PR - DPE PR - Administrador - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1331516,"hashId":"5e79606aa8b18edd8dfb700e1ee75cc4","enunciado":"<p align=\"justify\">Numa empresa do setor de varejo algumas pr\u00e1ticas\r\ns\u00e3o bastante conhecidas, entre elas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cTodas as ocasi\u00f5es em que o presidente da empresa\r\nvisita uma das 150 lojas para premiar o vendedor de\r\nmelhor desempenho na empresa, os funcion\u00e1rios\r\ncantam o hino \u00e0 empresa. Nessas ocasi\u00f5es o\r\npresidente sempre relembra como a empresa\r\ncresceu\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A premia\u00e7\u00e3o do melhor vendedor e a narrativa do\r\npresidente sobre a empresa correspondem\r\nrespectivamente a que elementos da cultura\r\norganizacional?<\/p>","resposta":4868203,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mito e est\u00f3ria.","id":4868199,"corpo":"<p align=justify>Mito e est\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Her\u00f3i e cerim\u00f4nia.","id":4868200,"corpo":"<p align=justify>Her\u00f3i e cerim\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rito e mito.","id":4868201,"corpo":"<p align=justify>Rito e mito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerim\u00f4nia e tabu.","id":4868202,"corpo":"<p align=justify>Cerim\u00f4nia e tabu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritual e enredo.","id":4868203,"corpo":"<p align=justify>Ritual e enredo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/1331516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e os movimentos art\u00edsticos indicados, indicando (F) para Falso e (V) para Verdadeiro. ( ) Magritte ........... Realismo ( ) Ingres .............. Neoclassicismo ( ) Delacroix ......... Barroco ( ) Caravaggio ...... Romantismo - A sequ\u00eancia correta das respostas \u00e9","provas":[{"id":41097,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor - \u00c1rea: Artes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1217620,"hashId":"948a1b26372a86b1d7b18410d8bf9755","enunciado":"<p align=justify>Analise a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e os movimentos art\u00edsticos indicados, indicando (F) para Falso e\r\n(V) para Verdadeiro. <div><br><\/div><div>( ) Magritte ........... Realismo <\/div><div><br><\/div><div>( ) Ingres .............. Neoclassicismo <\/div><div><br><\/div><div>( ) Delacroix ......... Barroco <\/div><div><br><\/div><div>( ) Caravaggio ...... Romantismo <\/div><div><br><\/div><div>- A sequ\u00eancia correta das respostas \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4390018,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":4390017,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":4390018,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":4390019,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":4390020,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/1217620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se a um dos eixos de uma proposta contempor\u00e2nea do ensino de arte adaptada a nossa realidade. Interpretada equivocadamente como c\u00f3pia. Fundamenta-se em um texto referencial e\/ou em um texto visual que poder\u00e1 estar impl\u00edcito na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica final. Trata-se da","provas":[{"id":41097,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor - \u00c1rea: Artes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1217630,"hashId":"3b1c92739f70376ebb9e9f7c51d2a772","enunciado":"<p align=justify>Refere-se a um dos eixos de uma proposta contempor\u00e2nea do ensino de arte adaptada a nossa\r\nrealidade. Interpretada equivocadamente como c\u00f3pia. Fundamenta-se em um texto referencial e\/ou em\r\num texto visual que poder\u00e1 estar impl\u00edcito na produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica final. Trata-se da<\/p>","resposta":4390061,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o.","id":4390059,"corpo":"<p align=justify>Aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":4390060,"corpo":"<p align=justify>Contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Releitura.","id":4390061,"corpo":"<p align=justify>Releitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leitura.","id":4390062,"corpo":"<p align=justify>Leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1217630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Radioatriz, locutora e cantora, na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX foi considerada a \u201cRainha do R\u00e1dio Paraense\u201d. Trata-se de","provas":[{"id":41097,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor - \u00c1rea: Artes - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1217634,"hashId":"568a571dbfbf74627e433fc02b42640c","enunciado":"<p align=justify>Radioatriz, locutora e cantora, na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX foi considerada a \u201cRainha do R\u00e1dio\r\nParaense\u201d. Trata-se de<\/p>","resposta":4390076,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tacimar Cantu\u00e1ria.","id":4390075,"corpo":"<p align=justify>Tacimar Cantu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iracema Oliveira.","id":4390076,"corpo":"<p align=justify>Iracema Oliveira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Olinda Barradas.","id":4390077,"corpo":"<p align=justify>Olinda Barradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natal Silva.","id":4390078,"corpo":"<p align=justify>Natal Silva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/1217634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica sofreu grande influ\u00eancia da \u00e1rea m\u00e9dica, com discursos pautados em prol da higiene, da sa\u00fade e da eugenia, por interesse militar e da na\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, as atividades f\u00edsicas visavam ao desenvolvimento harmonioso do corpo por meio da aprendizagem dos movimentos gin\u00e1sticos, dando \u00eanfase \u00e0 dimens\u00e3o","provas":[{"id":41098,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1217653,"hashId":"1e6899d9e09ddd3618a150091619bf98","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica sofreu grande influ\u00eancia da \u00e1rea m\u00e9dica, com discursos pautados em\r\nprol da higiene, da sa\u00fade e da eugenia, por interesse militar e da na\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, as atividades f\u00edsicas\r\nvisavam ao desenvolvimento harmonioso do corpo por meio da aprendizagem dos movimentos\r\ngin\u00e1sticos, dando \u00eanfase \u00e0 dimens\u00e3o<\/p>","resposta":4390160,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atitudinal.","id":4390158,"corpo":"<p align=justify>atitudinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conceitual.","id":4390159,"corpo":"<p align=justify>conceitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimental.","id":4390160,"corpo":"<p align=justify>procedimental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metodol\u00f3gica.","id":4390161,"corpo":"<p align=justify>metodol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1217653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1920, articulou-se um movimento no meio educacional que valorizava a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como elemento integral nas escolas, inclusive em escolas tradicionais, que tamb\u00e9m acolhiam os exerc\u00edcios f\u00edsicos como fator de disciplina e de sa\u00fade. Esse movimento ficou conhecido como","provas":[{"id":41098,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1217654,"hashId":"8ef86633f0cd433b6ae509eff5f5fd29","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 1920, articulou-se um movimento no meio educacional que valorizava a educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica como elemento integral nas escolas, inclusive em escolas tradicionais, que tamb\u00e9m acolhiam os\r\nexerc\u00edcios f\u00edsicos como fator de disciplina e de sa\u00fade. Esse movimento ficou conhecido como<\/p>","resposta":4390163,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela nossa escola.","id":4390162,"corpo":"<p align=justify>Pela nossa escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela escola nova.","id":4390163,"corpo":"<p align=justify>Pela escola nova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela boa escola.","id":4390164,"corpo":"<p align=justify>Pela boa escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela escola-exemplo.","id":4390165,"corpo":"<p align=justify>Pela escola-exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1217654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O neur\u00f4nio \u00e9 uma c\u00e9lula que sofreu o mais alto grau de diferencia\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma c\u00e9lula permanente, n\u00e3o renov\u00e1vel, e com prec\u00e1ria aptid\u00e3o para regenerar-se. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da c\u00e9lula que constitui o sistema nervoso, a parte mais volumosa das c\u00e9lulas de Schwann forma a bainha de Schwann, que \u00e9 o segundo envolt\u00f3rio do ax\u00f4nio. Essa c\u00e9lula \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como","provas":[{"id":41101,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1217688,"hashId":"55b3f74221ab9be6d6203c3d5cac32a2","enunciado":"<p align=justify>O neur\u00f4nio \u00e9 uma c\u00e9lula que sofreu o mais alto grau de diferencia\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma c\u00e9lula permanente,\r\nn\u00e3o renov\u00e1vel, e com prec\u00e1ria aptid\u00e3o para regenerar-se. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da c\u00e9lula que\r\nconstitui o sistema nervoso, a parte mais volumosa das c\u00e9lulas de Schwann forma a bainha de\r\nSchwann, que \u00e9 o segundo envolt\u00f3rio do ax\u00f4nio. Essa c\u00e9lula \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como<\/p>","resposta":4390304,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3dulo.","id":4390302,"corpo":"<p align=justify>n\u00f3dulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neuroglia.","id":4390303,"corpo":"<p align=justify>neuroglia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurilema.","id":4390304,"corpo":"<p align=justify>neurilema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bainha conjuntiva.","id":4390305,"corpo":"<p align=justify>bainha conjuntiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"}],"slug":"biologia\/1217688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria sint\u00e9tica ou moderna da evolu\u00e7\u00e3o apoia-se, sequencialmente, nos seguintes eventos naturais:","provas":[{"id":41101,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1217693,"hashId":"80e939240fb08b32f637ccc4df4e8b14","enunciado":"<p align=justify>A teoria sint\u00e9tica ou moderna da evolu\u00e7\u00e3o apoia-se, sequencialmente, nos seguintes eventos\r\nnaturais:<\/p>","resposta":4390331,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acaso; muta\u00e7\u00e3o; luta pela vida; sele\u00e7\u00e3o natural; isolamento do tipo mutante.","id":4390328,"corpo":"<p align=justify>acaso; muta\u00e7\u00e3o; luta pela vida; sele\u00e7\u00e3o natural; isolamento do tipo mutante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luta pela vida; muta\u00e7\u00e3o; acaso; isolamento do tipo mutante; sele\u00e7\u00e3o natural.","id":4390329,"corpo":"<p align=justify>luta pela vida; muta\u00e7\u00e3o; acaso; isolamento do tipo mutante; sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o; acaso; luta pela vida; isolamento do tipo mutante; sele\u00e7\u00e3o natural.","id":4390330,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o; acaso; luta pela vida; isolamento do tipo mutante; sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o; acaso; luta pela vida; sele\u00e7\u00e3o natural; isolamento do tipo mutante.","id":4390331,"corpo":"<p align=justify>muta\u00e7\u00e3o; acaso; luta pela vida; sele\u00e7\u00e3o natural; isolamento do tipo mutante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1217693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 o mais abundante componente da mat\u00e9ria viva. \u00c9 um recurso natural renov\u00e1vel que, por sua import\u00e2ncia, precisa de cuidados especiais em sua utiliza\u00e7\u00e3o. Um dos maiores problemas das \u00e1guas dos rios no planeta \u00e9 a eutrofiza\u00e7\u00e3o, que consiste no(na)","provas":[{"id":41101,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1217707,"hashId":"a8ddc194d07bdc87be7ac20415b29b0d","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 o mais abundante componente da mat\u00e9ria viva. \u00c9 um recurso natural renov\u00e1vel que, por\r\nsua import\u00e2ncia, precisa de cuidados especiais em sua utiliza\u00e7\u00e3o. Um dos maiores problemas das\r\n\u00e1guas dos rios no planeta \u00e9 a eutrofiza\u00e7\u00e3o, que consiste no(na)<\/p>","resposta":4390390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assoreamento do rio.","id":4390387,"corpo":"<p align=justify>assoreamento do rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da luz na regi\u00e3o l\u00edmnica.","id":4390388,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da luz na regi\u00e3o l\u00edmnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do SO2 vindo das chuvas \u00e1cidas.","id":4390389,"corpo":"<p align=justify>aumento do SO<sub>2<\/sub> vindo das chuvas \u00e1cidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebimento de grandes quantidades de nutrientes.","id":4390390,"corpo":"<p align=justify>recebimento de grandes quantidades de nutrientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1217707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rios constituem importante elemento na (re)configura\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os geogr\u00e1ficos. O homem sente uma esp\u00e9cie de \u201cbem querer\u201d aos rios de seus lugares, conforme demonstram os v\u00e1rios fragmentos de poemas abaixo. Tocantins Edir Pereira Barraram esse rio Tocantins menino! ............................ Sem me consultar N\u00e3o me perguntaram o que eu queria! N\u00e3o quiseram saber do que eu necessitava N\u00e3o consideraram o que eu vivia! Trouxeram-me a modernidade ............................ A medita\u00e7\u00e3o sobre o Tiet\u00ea M\u00e1rio de Andrade \u00c1gua do meu Tiet\u00ea, Onde me queres levar? Rio que entras pela terra E que me afastas do mar. Velho Chico (autor desconhecido) Meu velho chico brejeiro Desce a serra ligeiro ............................ Dos cursos fluviais cantados acima, \u00e9 verdadeiro afirmar que","provas":[{"id":41102,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1217752,"hashId":"e2cdf878581f7ce330446b0c3a937bd5","enunciado":"<p align=justify>Os rios constituem importante elemento na (re)configura\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os geogr\u00e1ficos. O homem\r\nsente uma esp\u00e9cie de \u201cbem querer\u201d aos rios de seus lugares, conforme demonstram os v\u00e1rios\r\nfragmentos de poemas abaixo. <div><br><\/div><div><b>Tocantins <\/b><\/div><div>Edir Pereira <\/div><div><br><\/div><div>Barraram esse rio <\/div><div>Tocantins menino! <\/div><div>............................ <\/div><div><br><\/div><div>Sem me consultar <\/div><div>N\u00e3o me perguntaram o que eu queria! <\/div><div>N\u00e3o quiseram saber do que eu necessitava <\/div><div>N\u00e3o consideraram o que eu vivia! <\/div><div>Trouxeram-me a modernidade <\/div><div>............................ <\/div><div><br><\/div><div><b>A medita\u00e7\u00e3o sobre o Tiet\u00ea <\/b><\/div><div>M\u00e1rio de Andrade <\/div><div><br><\/div><div>\u00c1gua do meu Tiet\u00ea, <\/div><div>Onde me queres levar? <\/div><div>Rio que entras pela terra <\/div><div>E que me afastas do mar. <\/div><div><br><\/div><div><b>Velho Chico <\/b><\/div><div>(autor desconhecido) <\/div><div><br><\/div><div>Meu velho chico brejeiro <\/div><div>Desce a serra ligeiro <\/div><div>............................ <\/div><div><br><\/div><div>Dos cursos fluviais cantados acima, \u00e9 verdadeiro afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4390583,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o rio Tocantins, curso fluvial de regime pluvial, tem em seu curso a Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed, implantada com o objetivo de fornecer energia el\u00e9trica n\u00e3o s\u00f3 para os grande projetos minero-metal\u00fargicos, como tamb\u00e9m para as cidades localizadas no entorno do empreendimento.","id":4390581,"corpo":"<p align=justify>o rio Tocantins, curso fluvial de regime pluvial, tem em seu curso a Hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed,\r\nimplantada com o objetivo de fornecer energia el\u00e9trica n\u00e3o s\u00f3 para os grande projetos minero-metal\u00fargicos,\r\ncomo tamb\u00e9m para as cidades localizadas no entorno do empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o rio Tiet\u00ea atravessa grande parte do estado de S\u00e3o Paulo e sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica reside nos fatos de que \u00e9 atrav\u00e9s desse curso fluvial que s\u00e3o transportados os produtos oriundos do oeste paulista, pela hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1, e de ser ele tamb\u00e9m o principal fornecedor de energia el\u00e9trica, via Hidrel\u00e9trica de Itaipu, para os estados de S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.","id":4390582,"corpo":"<p align=justify>o rio Tiet\u00ea atravessa grande parte do estado de S\u00e3o Paulo e sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica reside nos\r\nfatos de que \u00e9 atrav\u00e9s desse curso fluvial que s\u00e3o transportados os produtos oriundos do oeste\r\npaulista, pela hidrovia Tiet\u00ea-Paran\u00e1, e de ser ele tamb\u00e9m o principal fornecedor de energia el\u00e9trica,\r\nvia Hidrel\u00e9trica de Itaipu, para os estados de S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desde os tempos coloniais, o rio S\u00e3o Francisco tem uma import\u00e2ncia fundamental para o semi\u00e1rido nordestino. Atualmente, encontra-se implantada em v\u00e1rios trechos de sua bacia uma pr\u00f3spera agricultura irrigada, principalmente de frutas e flores, tendo-se tornando agricult\u00e1veis espa\u00e7os antes considerados impr\u00f3prios \u00e0 atividade agr\u00edcola.","id":4390583,"corpo":"<p align=justify>desde os tempos coloniais, o rio S\u00e3o Francisco tem uma import\u00e2ncia fundamental para o semi\u00e1rido\r\nnordestino. Atualmente, encontra-se implantada em v\u00e1rios trechos de sua bacia uma pr\u00f3spera\r\nagricultura irrigada, principalmente de frutas e flores, tendo-se tornando agricult\u00e1veis espa\u00e7os antes\r\nconsiderados impr\u00f3prios \u00e0 atividade agr\u00edcola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o rio S\u00e3o Francisco tem grande import\u00e2ncia regional tanto do ponto de vista ecol\u00f3gico, quanto do econ\u00f4mico e social. Hoje seu principal papel \u00e9 o de facilitador dos transportes fluviais ao longo de seu curso, desde a nascente at\u00e9 a foz, gra\u00e7as ao Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 conclu\u00eddo, o que possibilitou o revigoramento econ\u00f4mico de \u00e1reas antes estagnadas, como o norte de Minas Gerais.","id":4390584,"corpo":"<p align=justify>o rio S\u00e3o Francisco tem grande import\u00e2ncia regional tanto do ponto de vista ecol\u00f3gico, quanto do\r\necon\u00f4mico e social. Hoje seu principal papel \u00e9 o de facilitador dos transportes fluviais ao longo de\r\nseu curso, desde a nascente at\u00e9 a foz, gra\u00e7as ao Projeto de Transposi\u00e7\u00e3o j\u00e1 conclu\u00eddo, o que\r\npossibilitou o revigoramento econ\u00f4mico de \u00e1reas antes estagnadas, como o norte de Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1217752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, uma s\u00e9rie de acontecimentos abalou a cena mundial, entre eles, a desintegra\u00e7\u00e3o do Leste europeu, cuja repercuss\u00e3o se observa no","provas":[{"id":41104,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alenquer","sigla":"","id":3800,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alenquer-pa-2012-fadesp-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Alenquer - Professor de Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1217791,"hashId":"cef16faa54832e5a193882a05e5521b8","enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, uma s\u00e9rie de acontecimentos abalou a cena mundial, entre\r\neles, a desintegra\u00e7\u00e3o do Leste europeu, cuja repercuss\u00e3o se observa no<\/p>","resposta":4390753,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fracasso do comunismo russo, embora ele tenha se fortalecido em outros pa\u00edses europeus, como na Litu\u00e2nia, e na Am\u00e9rica Latina, cuja principal figura do \u201csocialismo real\u201d \u00e9 Fidel Castro.","id":4390750,"corpo":"<p align=justify>fracasso do comunismo russo, embora ele tenha se fortalecido em outros pa\u00edses europeus, como na\r\nLitu\u00e2nia, e na Am\u00e9rica Latina, cuja principal figura do \u201csocialismo real\u201d \u00e9 Fidel Castro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desprezo do acontecimento pelos pa\u00edses capitalistas, embora as formas de economia baseadas na propriedade universal e estatal tenham se consolidado nas \u00e1reas perif\u00e9ricas.","id":4390751,"corpo":"<p align=justify>desprezo do acontecimento pelos pa\u00edses capitalistas, embora as formas de economia baseadas na\r\npropriedade universal e estatal tenham se consolidado nas \u00e1reas perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortalecimento dos pa\u00edses latino-americanos que baseavam suas economias no laissez-faire e na doutrina neoliberal, promotora de verdadeiros milagres econ\u00f4micos em pa\u00edses como o Peru.","id":4390752,"corpo":"<p align=justify>fortalecimento dos pa\u00edses latino-americanos que baseavam suas economias no <i>laissez-faire<\/i> e na\r\ndoutrina neoliberal, promotora de verdadeiros milagres econ\u00f4micos em pa\u00edses como o Peru.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fim da \u201cguerra fria\u201d, fato que coloca um ponto final na bipolariza\u00e7\u00e3o entre os Estados Unidos e a Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas, favorecendo, deste modo, a hegemonia pol\u00edtica e militar dos Estados Unidos.","id":4390753,"corpo":"<p align=justify>fim da \u201cguerra fria\u201d, fato que coloca um ponto final na bipolariza\u00e7\u00e3o entre os Estados Unidos e a\r\nUni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas, favorecendo, deste modo, a hegemonia pol\u00edtica e\r\nmilitar dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Queda do Socialismo Real","oab":false,"nome":"Queda do Socialismo Real","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416735,"slug":"historia-queda-do-socialismo-real"}],"slug":"historia\/1217791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, analise as assertivas abaixo. I. A conduta de deixar de entregar ao consumidor o termo de garantia adequadamente preenchido e com especifica\u00e7\u00e3o clara do seu conte\u00fado configura crime. II. A conduta de fazer an\u00fancio publicit\u00e1rio, clandestino ou simulado, configura conduta criminosa.III. O fato de condutas criminosas serem cometidas em \u00e9poca de grave crise econ\u00f4mica n\u00e3o constitui agravante. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":43945,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1321389,"hashId":"e3477a9ee5973f04dabc8370c789fced","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor,\r\nanalise as assertivas abaixo. <div><br><\/div><div>I. A conduta de deixar de entregar ao consumidor o\r\ntermo de garantia adequadamente preenchido e com\r\nespecifica\u00e7\u00e3o clara do seu conte\u00fado configura crime. <\/div><div><br><\/div><div>II. A conduta de fazer an\u00fancio publicit\u00e1rio, clandestino\r\nou simulado, configura conduta criminosa.<\/div><div><br><\/div><div>III. O fato de condutas criminosas serem cometidas em\r\n\u00e9poca de grave crise econ\u00f4mica n\u00e3o constitui\r\nagravante. <\/div><div><br><\/div><div>\u00c9 correto o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4827892,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4827892,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4827893,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4827894,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4827895,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4827896,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","oab":true,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406884,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-disposicoes-gerais-do-codigo-de-defesa-do-consumidor"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1321389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de abandono intelectual descrito no artigo 246 do C\u00f3digo Penal, nos termos: \u201cDeixar, sem justa causa, de prover \u00e0 instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de filho em idade escolar\u201d, pode ser classificado como crime","provas":[{"id":43945,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1321397,"hashId":"765880353f0e336bbebd47029d9bb44f","enunciado":"<p align=justify>O crime de abandono intelectual descrito no artigo 246 do\r\nC\u00f3digo Penal, nos termos: \u201cDeixar, sem justa causa, de\r\nprover \u00e0 instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de filho em idade escolar\u201d,\r\npode ser classificado como crime<\/p>","resposta":4827936,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"material.","id":4827932,"corpo":"<p align=justify>material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"omissivo impr\u00f3prio.","id":4827933,"corpo":"<p align=justify>omissivo impr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instant\u00e2neo.","id":4827934,"corpo":"<p align=justify>instant\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plurissubjetivo.","id":4827935,"corpo":"<p align=justify>plurissubjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio.","id":4827936,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Fam\u00edlia","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Fam\u00edlia","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406345,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-familia"},{"nome_clean":"Abandono intelectual","oab":true,"nome":"Abandono intelectual","pai":418894,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406399,"slug":"direito-penal-abandono-intelectual"},{"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Assist\u00eancia Familiar","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Assist\u00eancia Familiar","pai":406345,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418894,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-assistencia-familiar"}],"slug":"direito-penal\/1321397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sociedades comerciais, analise as assertivas abaixo. I. A sociedade de economia mista ter\u00e1 obrigatoriamente conselho de administra\u00e7\u00e3o e conselho consultivo. II. As institui\u00e7\u00f5es financeiras de economia mista n\u00e3o poder\u00e3o participar de outras sociedades. III. A sociedade de economia mista ter\u00e1 sempre conselho fiscal que funcionar\u00e1 de forma permanente. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":43945,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1321530,"hashId":"eb85038709777ee6ee77d77c20d68390","enunciado":"<p align=justify>Sobre sociedades comerciais, analise as assertivas\r\nabaixo. <div><br><\/div><div>I. A sociedade de economia mista ter\u00e1\r\nobrigatoriamente conselho de administra\u00e7\u00e3o e\r\nconselho consultivo. <\/div><div><br><\/div><div>II. As institui\u00e7\u00f5es financeiras de economia mista n\u00e3o\r\npoder\u00e3o participar de outras sociedades. <\/div><div><br><\/div><div>III. A sociedade de economia mista ter\u00e1 sempre\r\nconselho fiscal que funcionar\u00e1 de forma permanente. <\/div><div><br><\/div><div>\u00c9 correto o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4828363,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4828361,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4828362,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4828363,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4828364,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4828365,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Atividades Desenvolvidas pelas Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Atividades Desenvolvidas pelas Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407882,"slug":"direito-administrativo-atividades-desenvolvidas-pelas-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1321530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00edtulos de cr\u00e9dito, analise as assertivas abaixo. I. Nas c\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural, h\u00e1 4 (quatro) denomina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis: c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural hipotec\u00e1ria, c\u00e9dula de cr\u00e9dito pignorat\u00edcia, c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural hipotec\u00e1ria e pignorat\u00edcia e nota de cr\u00e9dito rural, sendo esta \u00faltima sem garantia real. II. As notas de cr\u00e9dito rural possuem uma prioridade sobre o produto da venda de certos bens. III. Assim como na letra de c\u00e2mbio, o protesto das c\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural servir\u00e1 para interromper a prescri\u00e7\u00e3o.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":43945,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2012-cetro-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CETRO - TJ RJ - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1321537,"hashId":"9b6cbfadccbb3935f30df028c9cd76f0","enunciado":"<p align=justify>Sobre t\u00edtulos de cr\u00e9dito, analise as assertivas abaixo. <div><br><\/div><div>I. Nas c\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural, h\u00e1 4 (quatro)\r\ndenomina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis: c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural\r\nhipotec\u00e1ria, c\u00e9dula de cr\u00e9dito pignorat\u00edcia, c\u00e9dula de\r\ncr\u00e9dito rural hipotec\u00e1ria e pignorat\u00edcia e nota de\r\ncr\u00e9dito rural, sendo esta \u00faltima sem garantia real. <\/div><div><br><\/div><div>II. As notas de cr\u00e9dito rural possuem uma prioridade\r\nsobre o produto da venda de certos bens. <\/div><div><br><\/div><div>III. Assim como na letra de c\u00e2mbio, o protesto das\r\nc\u00e9dulas de cr\u00e9dito rural servir\u00e1 para interromper a\r\nprescri\u00e7\u00e3o.<\/div><div><br><\/div><div>\u00c9 correto o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4828384,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":4828381,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4828382,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4828383,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4828384,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4828385,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1321537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma informa\u00e7\u00e3o armazenada em um computador digital, seja em sua mem\u00f3ria principal ou na mem\u00f3ria secund\u00e1ria, \u00e9 um valor bin\u00e1rio. Para que este valor possua algum sentido para o ser humano, foram criadas tabelas para representar ou associar os valores bin\u00e1rios com valores tang\u00edveis, como a letra A ou o s\u00edmbolo @. Uma tabela largamente utilizada para este fim \u00e9 chamada de tabela","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326867,"hashId":"0d4dd1d3980c15f7711ff61a94a0edeb","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma informa\u00e7\u00e3o armazenada em um computador digital,\r\nseja em sua mem\u00f3ria principal ou na mem\u00f3ria secund\u00e1ria,\r\n\u00e9 um valor bin\u00e1rio. Para que este valor possua algum\r\nsentido para o ser humano, foram criadas tabelas para\r\nrepresentar ou associar os valores bin\u00e1rios com valores\r\ntang\u00edveis, como a letra A ou o s\u00edmbolo @. Uma tabela\r\nlargamente utilizada para este fim \u00e9 chamada de tabela<\/p>","resposta":4849780,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UDF8.","id":4849776,"corpo":"<p align=justify>UDF8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EBCDIK.","id":4849777,"corpo":"<p align=justify>EBCDIK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FAT.","id":4849778,"corpo":"<p align=justify>FAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UMICODE.","id":4849779,"corpo":"<p align=justify>UMICODE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ASCII.","id":4849780,"corpo":"<p align=justify>ASCII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es para Codifica\u00e7\u00e3o de Caracteres (ASCII, Unicode etc.)","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es para Codifica\u00e7\u00e3o de Caracteres (ASCII, Unicode etc.)","pai":416938,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416942,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-para-codificacao-de-caracteres-ascii-unicode-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas dos sistemas operacionais Windows \u00e9 a possibilidade de se criar, no mesmo diret\u00f3rio, v\u00e1rios","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326885,"hashId":"a601e911b86c61cc0520376271853a5c","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das caracter\u00edsticas dos sistemas operacionais\r\n<em>Windows<\/em> \u00e9 a possibilidade de se criar, no mesmo diret\u00f3rio,\r\nv\u00e1rios<\/p>","resposta":4849842,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diret\u00f3rios com o mesmo nome, por\u00e9m com permiss\u00f5es de acesso diferentes.","id":4849839,"corpo":"<p align=justify>diret\u00f3rios com o mesmo nome, por\u00e9m com permiss\u00f5es\r\nde acesso diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arquivos com o mesmo nome e extens\u00e3o, por\u00e9m com permiss\u00f5es de acesso diferentes.","id":4849840,"corpo":"<p align=justify>arquivos com o mesmo nome e extens\u00e3o, por\u00e9m\r\ncom permiss\u00f5es de acesso diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diret\u00f3rios com o mesmo nome, por\u00e9m com diferencia\u00e7\u00e3o de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas na composi\u00e7\u00e3o dos nomes.","id":4849841,"corpo":"<p align=justify>diret\u00f3rios com o mesmo nome, por\u00e9m com diferencia\u00e7\u00e3o\r\nde letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas na composi\u00e7\u00e3o\r\ndos nomes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivos com o mesmo nome, por\u00e9m com extens\u00f5es diferentes.","id":4849842,"corpo":"<p align=justify>arquivos com o mesmo nome, por\u00e9m com extens\u00f5es\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquivos e diret\u00f3rios com o mesmo nome, ainda que possuam a mesma extens\u00e3o.","id":4849843,"corpo":"<p align=justify>arquivos e diret\u00f3rios com o mesmo nome, ainda que\r\npossuam a mesma extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fundamentos arquiteturais do banco de dados PostgreSQL, considere: I. Utiliza um modelo cliente\/servidor, consistindo de um processo servidor que gerencia os arquivos do banco de dados, controla as conex\u00f5es dos clientes ao banco dados e efetua a\u00e7\u00f5es no banco de dados em favor dos clientes. II. A aplica\u00e7\u00e3o cliente, que ir\u00e1 efetuar as opera\u00e7\u00f5es no banco de dados, poder\u00e1 ser de diversas naturezas, como uma ferramenta em modo texto, uma aplica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, um servidor web que acessa o banco de dados para exibir as p\u00e1ginas ou uma ferramenta de manuten\u00e7\u00e3o especializada. III. A aplica\u00e7\u00e3o cliente pode estar localizada em uma m\u00e1quina diferente da m\u00e1quina em que o servidor est\u00e1 instalado. Neste caso, a comunica\u00e7\u00e3o entre ambos \u00e9 efetuada por uma conex\u00e3o TCP\/IP. O servidor pode aceitar diferentes conex\u00f5es dos clientes ao mesmo tempo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326917,"hashId":"ebd5c6441e049ed4f313df21a451646d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os fundamentos arquiteturais do banco de dados\r\n<em>PostgreSQL<\/em>, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Utiliza um modelo cliente\/servidor, consistindo de\r\num processo servidor que gerencia os arquivos do\r\nbanco de dados, controla as conex\u00f5es dos clientes\r\nao banco dados e efetua a\u00e7\u00f5es no banco de dados\r\nem favor dos clientes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A aplica\u00e7\u00e3o cliente, que ir\u00e1 efetuar as opera\u00e7\u00f5es no\r\nbanco de dados, poder\u00e1 ser de diversas naturezas,\r\ncomo uma ferramenta em modo texto, uma aplica\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica, um servidor web que acessa o banco\r\nde dados para exibir as p\u00e1ginas ou uma ferramenta\r\nde manuten\u00e7\u00e3o especializada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A aplica\u00e7\u00e3o cliente pode estar localizada em uma\r\nm\u00e1quina diferente da m\u00e1quina em que o servidor\r\nest\u00e1 instalado. Neste caso, a comunica\u00e7\u00e3o entre\r\nambos \u00e9 efetuada por uma conex\u00e3o TCP\/IP. O servidor\r\npode aceitar diferentes conex\u00f5es dos clientes\r\nao mesmo tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":4849962,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4849962,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4849963,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4849964,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4849965,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":4849966,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","oab":false,"nome":"Nota\u00e7\u00e3o de p\u00e9-de-galinha","pai":8080,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8075,"slug":"tecnologia-da-informacao-notacao-de-pe-de-galinha"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em modelos de entidade e relacionamentos (ER), os relacionamentos independentes s\u00e3o","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326925,"hashId":"4106218e44360cd7a3dd5bea18846d0b","enunciado":"<p align=justify>Em modelos de entidade e relacionamentos (ER), os relacionamentos\r\nindependentes s\u00e3o<\/p>","resposta":4850003,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma forma de representa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o existe nenhum tipo de opcionalidade quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de elementos nas associa\u00e7\u00f5es.","id":4850000,"corpo":"<p align=justify>uma forma de representa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o existe\r\nnenhum tipo de opcionalidade quanto \u00e0 participa\u00e7\u00e3o\r\nde elementos nas associa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, em que um ou outro elemento permite a aus\u00eancia de associa\u00e7\u00f5es.","id":4850002,"corpo":"<p align=justify>uma forma de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, em que um ou\r\noutro elemento permite a aus\u00eancia de associa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracterizados por agrupar todo e qualquer relacionamento que possa vir a ser estabelecido sem que haja necessidade de avalia\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de outro relacionamento.","id":4850003,"corpo":"<p align=justify>caracterizados por agrupar todo e qualquer relacionamento\r\nque possa vir a ser estabelecido sem que\r\nhaja necessidade de avalia\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de outro\r\nrelacionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueles que, tendo depend\u00eancias uns com os outros, imp\u00f5em o estabelecimento simult\u00e2neo de associa\u00e7\u00f5es entre os v\u00e1rios elementos envolvidos.","id":4850004,"corpo":"<p align=justify>aqueles que, tendo depend\u00eancias uns com os outros,\r\nimp\u00f5em o estabelecimento simult\u00e2neo de associa\u00e7\u00f5es\r\nentre os v\u00e1rios elementos envolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caracterizados por serem mutuamente exclusivos, portanto, se a associa\u00e7\u00e3o for estabelecida atrav\u00e9s de um dos relacionamentos, n\u00e3o poder\u00e1 ser estabelecida pelos demais.","id":4850005,"corpo":"<p align=justify>caracterizados por serem mutuamente exclusivos,\r\nportanto, se a associa\u00e7\u00e3o for estabelecida atrav\u00e9s\r\nde um dos relacionamentos, n\u00e3o poder\u00e1 ser estabelecida\r\npelos demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft SQL Server, a fun\u00e7\u00e3o que retorna, em caso de sucesso, a posi\u00e7\u00e3o da primeira ocorr\u00eancia de uma substring em uma determinada string, se chama","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326950,"hashId":"ff264047d4a538e75d8d9e4a15be01e1","enunciado":"<p align=\"justify\">No <em>Microsoft SQL Server<\/em>, a fun\u00e7\u00e3o que retorna, em caso\r\nde sucesso, a posi\u00e7\u00e3o da primeira ocorr\u00eancia de uma\r\n<em>substring<\/em> em uma determinada <em>string<\/em>, se chama<\/p>","resposta":4850091,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PATINDEX.","id":4850091,"corpo":"<p align=justify>PATINDEX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"POSITION.","id":4850092,"corpo":"<p align=justify>POSITION.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SUBSTR.","id":4850093,"corpo":"<p align=justify>SUBSTR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INDEXOF.","id":4850094,"corpo":"<p align=justify>INDEXOF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"STRPOS.","id":4850095,"corpo":"<p align=justify>STRPOS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A explora\u00e7\u00e3o comercial do navio caracteriza-se pela distin\u00e7\u00e3o de responsabilidades pertencentes ao afretador e ao fretador quanto \u00e0 gest\u00e3o comercial e \u00e0 gest\u00e3o n\u00e1utica. Nesse contexto, a gest\u00e3o comercial, nos contratos de fretamento a casco nu, por tempo e por viagem, compete, respectivamente, ao","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965052,"hashId":"65f8a54432469b2e67f0c33139f487b7","enunciado":"<p>A explora\u00e7\u00e3o comercial do navio caracteriza-se pela distin\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidades pertencentes ao afretador e\r\nao fretador quanto \u00e0 gest\u00e3o comercial e \u00e0 gest\u00e3o n\u00e1utica.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, a gest\u00e3o comercial, nos contratos de fretamento\r\na casco nu, por tempo e por viagem, compete,\r\nrespectivamente, ao<\/p>","resposta":3375248,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afretador, afretador e afretador","id":3375247,"corpo":"afretador, afretador e afretador","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" afretador, afretador e fretador","id":3375248,"corpo":" afretador, afretador e fretador","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afretador, fretador e fretador","id":3375249,"corpo":"afretador, fretador e fretador","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fretador, afretador e afretador ","id":3375250,"corpo":"fretador, afretador e afretador\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" fretador, fretador e afretador","id":3375251,"corpo":" fretador, fretador e afretador","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362943,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual(is) o(s) pressuposto(s) para a caracteriza\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o de responsabilidade, por caso fortuito ou de for\u00e7a maior, em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965059,"hashId":"bb8220e36b59cbb2db2e805f3267954e","enunciado":"Qual(is) o(s) pressuposto(s) para a caracteriza\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o\r\nde responsabilidade, por caso fortuito ou de for\u00e7a\r\nmaior, em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o?","resposta":3375286,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inevitabilidade, somente","id":3375282,"corpo":"Inevitabilidade, somente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imprevisibilidade, somente","id":3375283,"corpo":"Imprevisibilidade, somente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inevitabilidade e impedimento absoluto, somente","id":3375284,"corpo":"Inevitabilidade e impedimento absoluto, somente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imprevisibilidade e impedimento absoluto, somente","id":3375285,"corpo":"Imprevisibilidade e impedimento absoluto, somente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imprevisibilidade, impedimento absoluto e inevitabilidade","id":3375286,"corpo":"Imprevisibilidade, impedimento absoluto e inevitabilidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362943,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma caracter\u00edstica espec\u00edfica do mercado de compra e venda de navios \u00e9 que","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965064,"hashId":"1d3db08a7ea84289c68cdf9060d43962","enunciado":"\r\nUma caracter\u00edstica espec\u00edfica do mercado de compra e\r\nvenda de navios \u00e9 que","resposta":3375309,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o navio, ao ser vendido como sucata, deve ser inspecionado por uma sociedade classificadora.","id":3375307,"corpo":"o navio, ao ser vendido como sucata, deve ser inspecionado\r\npor uma sociedade classificadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o de um navio vendido como sucata depende diretamente do seu porte bruto.","id":3375308,"corpo":"o pre\u00e7o de um navio vendido como sucata depende\r\ndiretamente do seu porte bruto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Shipbrokes s\u00e3o corretores especializados que atuam como intermedi\u00e1rios.","id":3375309,"corpo":"os Shipbrokes s\u00e3o corretores especializados que atuam\r\ncomo intermedi\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o contrato Saleform \u00e9 extenso e de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o, sendo pouco utilizado.","id":3375310,"corpo":" o contrato Saleform \u00e9 extenso e de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o,\r\nsendo pouco utilizado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os fretes que vencem na viagem, quando o navio \u00e9 vendido em viagem, pertencem ao vendedor.","id":3375311,"corpo":"os fretes que vencem na viagem, quando o navio \u00e9\r\nvendido em viagem, pertencem ao vendedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362943,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucro e custo s\u00e3o conceitos essenciais para a tomada de decis\u00e3o empresarial. Considere as seguintes afirmativas a respeito desses conceitos. I &#8722; No c\u00e1lculo do custo cont\u00e1bil, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o total dos custos fi xos expl\u00edcitos, dos custos vari\u00e1veis expl\u00edcitos e dos custos de oportunidade. II &#8722; Para uma empresa que opera sob condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia perfeita, o lucro econ\u00f4mico \u00e9 igual a zero no longo prazo. III &#8722; Uma empresa monopolista maximiza seus lucros escolhendo determinada quantidade produzida para a qual a receita marginal \u00e9 maior do que o custo marginal. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965068,"hashId":"d37f5800cc9067ea30b6c21d0c439e8a","enunciado":"<p>Lucro e custo s\u00e3o conceitos essenciais para a tomada de\r\ndecis\u00e3o empresarial.\r\nConsidere as seguintes afirmativas a respeito desses\r\nconceitos.<\/p><p>\r\nI &#8722; No c\u00e1lculo do custo cont\u00e1bil, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o\r\ntotal dos custos fi xos expl\u00edcitos, dos custos vari\u00e1veis\r\nexpl\u00edcitos e dos custos de oportunidade.\r\n<\/p><p>II &#8722; Para uma empresa que opera sob condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia\r\nperfeita, o lucro econ\u00f4mico \u00e9 igual a zero\r\nno longo prazo.\r\n<\/p><p>III &#8722; Uma empresa monopolista maximiza seus lucros escolhendo\r\ndeterminada quantidade produzida para a\r\nqual a receita marginal \u00e9 maior do que o custo marginal.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/p><p><br><\/p>","resposta":3375328,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3375327,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":3375328,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3375329,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":3375330,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III","id":3375331,"corpo":"I e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362943,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Custos Econ\u00f4micos x Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Custos Econ\u00f4micos x Cont\u00e1beis","pai":403964,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412818,"slug":"economia-e-financas-custos-economicos-x-contabeis"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":"economia-e-financas\/965068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com alguns estudos emp\u00edricos, uma das causas da excessiva valoriza\u00e7\u00e3o da moeda brasileira, em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, em termos reais, est\u00e1 associada ao chamado efeito Harrod-Balassa-Samuelson. Nesse caso, o real valorizado decorre basicamente","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965071,"hashId":"46752b2db75e0509cd13fe98db32718e","enunciado":"<p>De acordo com alguns estudos emp\u00edricos, uma das causas\r\nda excessiva valoriza\u00e7\u00e3o da moeda brasileira, em rela\u00e7\u00e3o\r\nao d\u00f3lar, em termos reais, est\u00e1 associada ao chamado\r\nefeito Harrod-Balassa-Samuelson.<\/p><p>\r\nNesse caso, o real valorizado decorre basicamente<\/p>","resposta":3375342,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do maior crescimento relativo da renda per capita brasileira","id":3375342,"corpo":"do maior crescimento relativo da renda per capita\r\nbrasileira","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos termos de troca favor\u00e1veis ao Brasil","id":3375343,"corpo":"dos termos de troca favor\u00e1veis ao Brasil","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos elevados deficit fiscais brasileiros","id":3375344,"corpo":"dos elevados deficit fiscais brasileiros","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos elevados influxos l\u00edquidos de capitais externos no Brasil","id":3375345,"corpo":"dos elevados influxos l\u00edquidos de capitais externos no\r\nBrasil","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das elevadas taxas de juros internas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s internacionais","id":3375346,"corpo":"das elevadas taxas de juros internas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ninternacionais","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362943,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/965071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte mar\u00edtimo liner apresenta uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas que o distingue do transporte mar\u00edtimo tramp. \u00c9 uma caracter\u00edstica espec\u00edfica do transporte liner a(o)","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965079,"hashId":"18b46b2682135f29bee72d9e30c7d000","enunciado":"<p>O transporte mar\u00edtimo liner apresenta uma s\u00e9rie de caracter\u00edsticas\r\nque o distingue do transporte mar\u00edtimo tramp.\r\n<\/p><p>\u00c9 uma caracter\u00edstica espec\u00edfica do transporte liner a(o)<\/p>","resposta":3375382,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de Confer\u00eancias de Fretes","id":3375382,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o de Confer\u00eancias de Fretes","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de brokers nas opera\u00e7\u00f5es de fretamento e afretamento","id":3375383,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o de brokers nas opera\u00e7\u00f5es de fretamento e\r\nafretamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento das viagens para cada tipo de navio","id":3375384,"corpo":"planejamento das viagens para cada tipo de navio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carregamento homog\u00eaneo ocupando a capacidade m\u00e1xima de carga do navio","id":3375385,"corpo":"carregamento homog\u00eaneo ocupando a capacidade\r\nm\u00e1xima de carga do navio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o do valor do frete em fun\u00e7\u00e3o da oferta e demanda existentes no mercado","id":3375386,"corpo":"negocia\u00e7\u00e3o do valor do frete em fun\u00e7\u00e3o da oferta e\r\ndemanda existentes no mercado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362944,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar um contrato de seguro mar\u00edtimo, o contratante deve estar ciente de que","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965084,"hashId":"5dafe3c76722b3ad51dce14310dc0c59","enunciado":"Ao realizar um contrato de seguro mar\u00edtimo, o contratante\r\ndeve estar ciente de que","resposta":3375410,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o contrato \u00e9 v\u00e1lido, mesmo que seja feito por pessoa sem interesse no objeto segurado.","id":3375407,"corpo":"o contrato \u00e9 v\u00e1lido, mesmo que seja feito por pessoa\r\nsem interesse no objeto segurado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contrato \u00e9 anulado, caso o navio se desvie da rota prevista por motivo de for\u00e7a maior.","id":3375408,"corpo":"o contrato \u00e9 anulado, caso o navio se desvie da rota\r\nprevista por motivo de for\u00e7a maior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o seguro cobre os danos ocorridos, mesmo que o pr\u00e1tico n\u00e3o seja convocado em zona de praticagem obrigat\u00f3ria.","id":3375409,"corpo":"o seguro cobre os danos ocorridos, mesmo que o pr\u00e1tico\r\nn\u00e3o seja convocado em zona de praticagem obrigat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o seguro n\u00e3o cobre os danos causados por arruma\u00e7\u00e3o defeituosa da carga.","id":3375410,"corpo":" o seguro n\u00e3o cobre os danos causados por arruma\u00e7\u00e3o\r\ndefeituosa da carga.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o segurador \u00e9 o respons\u00e1vel por tomar as medidas poss\u00edveis para evitar o aumento de danos.","id":3375411,"corpo":"o segurador \u00e9 o respons\u00e1vel por tomar as medidas\r\nposs\u00edveis para evitar o aumento de danos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362944,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/965084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo de transporte mar\u00edtimo tem como objetivo dimensionar uma frota que possa manter um fluxo de carga entre os portos P e Q de 15.000 t\/m\u00eas. Para isso, utilizar\u00e1 navios iguais de 5.000 tpb, que partem para cada trecho da viagem, entre P e Q, carregados com 1.000 toneladas de combust\u00edvel, 500 toneladas de \u00e1gua pot\u00e1vel e mais 500 toneladas, abrangendo lubrificantes, sobressalentes, consum\u00edveis e tripula\u00e7\u00e3o. Se cada navio leva 5 dias carregando no porto P e leva 5 dias descarregando no porto Q, sendo o tempo m\u00e9dio de viagem entre P e Q de 25 dias, o n\u00famero m\u00ednimo de navios necess\u00e1rio, para se atingir o fluxo de carga desejado, \u00e9 igual a","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965086,"hashId":"77ab33e9d8ffe6f6d798bce6c69fc418","enunciado":"<p>Um estudo de transporte mar\u00edtimo tem como objetivo dimensionar\r\numa frota que possa manter um fluxo de carga\r\nentre os portos P e Q de 15.000 t\/m\u00eas. Para isso, utilizar\u00e1\r\nnavios iguais de 5.000 tpb, que partem para cada trecho\r\nda viagem, entre P e Q, carregados com 1.000 toneladas\r\nde combust\u00edvel, 500 toneladas de \u00e1gua pot\u00e1vel e mais\r\n500 toneladas, abrangendo lubrificantes, sobressalentes,\r\nconsum\u00edveis e tripula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Se cada navio leva 5 dias carregando no porto P e leva\r\n5 dias descarregando no porto Q, sendo o tempo m\u00e9dio\r\nde viagem entre P e Q de 25 dias, o n\u00famero m\u00ednimo de\r\nnavios necess\u00e1rio, para se atingir o fluxo de carga desejado,\r\n\u00e9 igual a<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30269\/30.gif\"><\/p>","resposta":3375420,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":3375417,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":3375418,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":3375419,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":3375420,"corpo":"10","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":3375421,"corpo":"12","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362944,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/965086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro apresenta a m\u00e9dia dos valores e a m\u00e9dia dos quadrados dos valores de tr\u00eas distribui\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: X, Y e Z. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o relativa, constata-se que a mais e a menos homog\u00eanea das distribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":30269,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14849},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2012"},{"id":30270,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14850},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2012-cesgranrio-analista-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":965094,"hashId":"eb945d7158c65f8edb2160d37dfcf3e3","enunciado":"<p>O quadro apresenta a m\u00e9dia dos valores e a m\u00e9dia dos\r\nquadrados dos valores de tr\u00eas distribui\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas:\r\nX, Y e Z. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30269\/33.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 varia\u00e7\u00e3o relativa, constata-se que a mais e\r\na menos homog\u00eanea das distribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3375458,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X e Y","id":3375457,"corpo":"X e Y","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X e Z","id":3375458,"corpo":"X e Z","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y e X","id":3375459,"corpo":"Y e X","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y e Z","id":3375460,"corpo":"Y e Z","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z e Y","id":3375461,"corpo":"Z e Y","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362945,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/965094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de requisitos \u00e9 um conjunto de atividades que tem como principal objetivo ajudar a equipe de projeto a","provas":[{"id":44067,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":18806},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2012-fcc-analista-tecnico-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Analista T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1326960,"hashId":"9c2bf9fed2f81c93dfad7202897940b6","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de requisitos \u00e9 um conjunto de atividades que\r\ntem como principal objetivo ajudar a equipe de projeto a<\/p>","resposta":4850128,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar ferramentas de engenharia de software para modelar os requisitos do sistema, atrav\u00e9s da UML.","id":4850127,"corpo":"<p align=\"justify\">utilizar ferramentas de engenharia de <em>software<\/em> para\r\nmodelar os requisitos do sistema, atrav\u00e9s da UML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar, controlar e rastrear requisitos e modifica\u00e7\u00f5es de requisitos em qualquer \u00e9poca, \u00e0 medida que o projeto prossegue.","id":4850128,"corpo":"<p align=justify>identificar, controlar e rastrear requisitos e modifica\u00e7\u00f5es\r\nde requisitos em qualquer \u00e9poca, \u00e0 medida que\r\no projeto prossegue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construir um modelo t\u00e9cnico refinado de fun\u00e7\u00f5es, caracter\u00edsticas e restri\u00e7\u00f5es do software.","id":4850129,"corpo":"<p align=\"justify\">construir um modelo t\u00e9cnico refinado de fun\u00e7\u00f5es,\r\ncaracter\u00edsticas e restri\u00e7\u00f5es do <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negociar com os clientes os conflitos de prioridade de requisitos e identificar e analisar os riscos associados a cada requisito.","id":4850130,"corpo":"<p align=justify>negociar com os clientes os conflitos de prioridade\r\nde requisitos e identificar e analisar os riscos associados\r\na cada requisito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar os requisitos quanto \u00e0 qualidade, garantindo que ambiguidades, inconsist\u00eancias, omiss\u00f5es e erros tenham sido detectados e corrigidos.","id":4850131,"corpo":"<p align=justify>avaliar os requisitos quanto \u00e0 qualidade, garantindo\r\nque ambiguidades, inconsist\u00eancias, omiss\u00f5es e\r\nerros tenham sido detectados e corrigidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1326960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}