{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":15996,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248,"slug":"pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente a seguinte frase: \u201cOs Sistemas de Apoio ao Executivo (SAe) fornecem um ambiente computacional com comunica\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis ______________ da organiza\u00e7\u00e3o.\u201d","provas":[{"id":19095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III","id":10248,"slug":"pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inep"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inep-2012-ibfc-pesquisador-tecnologista-em-informacoes-e-avaliacoes-educacionais-iii","tipo":1,"nome":"IBFC - INEP - Pesquisador Tecnologista em Informa\u00e7\u00f5es e Avalia\u00e7\u00f5es Educacionais III - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-23 17:32:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661496,"hashId":"a7b2aefda05822985a31ca93f504b0c1","enunciado":"<p align=justify>Complete corretamente a seguinte frase: \u201cOs Sistemas\r\nde Apoio ao Executivo (SAe) fornecem um ambiente\r\ncomputacional com comunica\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis\r\n______________ da organiza\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","resposta":2268837,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacionais","id":2268836,"corpo":"<p align=justify>operacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gicos","id":2268837,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gicos","id":2268838,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jur\u00eddicos","id":2268839,"corpo":"<p align=justify>jur\u00eddicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b\u00e1sicos","id":2268840,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305866,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/661496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecido como \"poetinha\", o carioca Vinicius de Moraes foi tamb\u00e9m compositor, jornalista, dramaturgo e diplomata. Podemos afirmar que, na primeira estrofe do poema acima, \u00e9(s\u00e3o) abordado(s) o(s) tema(s):","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2006919,"hashId":"9b67ee04fc44053acecb30dec4b6bd5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecido como \"poetinha\", o carioca Vinicius de Moraes foi tamb\u00e9m compositor, jornalista, dramaturgo e diplomata. Podemos afirmar que, na primeira estrofe do poema acima, \u00e9(s\u00e3o) abordado(s) o(s) tema(s):<\/p>","resposta":7806750,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nascimento dos seres humanos.","id":7806748,"corpo":"<p>Nascimento dos seres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesar da morte precoce.","id":7806749,"corpo":"<p>Pesar da morte precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de um sujeito na vida.","id":7806750,"corpo":"<p>Desenvolvimento de um sujeito na vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solid\u00e3o e choro.","id":7806751,"corpo":"<p>Solid\u00e3o e choro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o da carne.","id":7806752,"corpo":"<p>Depress\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o da carne.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.O verbo no infinitoSer criado, gerar-se, transformarO amor em carne e a carne em amor; nascerRespirar, e chorar, e adormecerE se nutrir para poder chorarPara poder nutrir-se; e despertarUm dia \u00e0 luz e ver, ao mundo e ouvirE come\u00e7ar a amar e ent\u00e3o sorrirE ent\u00e3o sorrir para poder chorar.E crescer, e saber, e ser, e haverE perder, e sofrer, e ter horrorDe ser e amar, e se sentir malditoE esquecer de tudo ao vir um novo amorE viver esse amor at\u00e9 morrerE ir conjugar o verbo no infinito...Vinicius de Moraes","id":487696,"enunciado":"<p>Leia o poema abaixo para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>1<\/strong> a <strong>3<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>O verbo no infinito<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Ser criado, gerar-se, transformar<\/p><p>O amor em carne e a carne em amor; nascer<\/p><p>Respirar, e chorar, e adormecer<\/p><p>E se nutrir para poder chorar<\/p><p><br><\/p><p>Para poder nutrir-se; e despertar<\/p><p>Um dia \u00e0 luz e ver, ao mundo e ouvir<\/p><p>E come\u00e7ar a amar e ent\u00e3o sorrir<\/p><p>E ent\u00e3o sorrir para poder chorar.<\/p><p><br><\/p><p>E crescer, e saber, e ser, e haver<\/p><p>E perder, e sofrer, e ter horror<\/p><p>De ser e amar, e se sentir maldito<\/p><p><br><\/p><p>E esquecer de tudo ao vir um novo amor<\/p><p>E viver esse amor at\u00e9 morrer<\/p><p>E ir conjugar o verbo no infinito...<\/p><p style=\"text-align: right;\">Vinicius de Moraes<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem o devido mapeamento, n\u00e3o h\u00e1 como implementar um sistema de trabalho de alto desempenho. Considera-se que a espinha dorsal de um mapa de compet\u00eancias \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da vis\u00e3o, da miss\u00e3o e dos fatores cr\u00edticos de sucesso. Com esse mapeamento, \u00e9 poss\u00edvel identificar as atividades- -chave dos processos existentes e aqueles que influenciam diretamente os resultados da organiza\u00e7\u00e3o. Para isso, existem tr\u00eas fases de trabalho: I. definir as compet\u00eancias; II. formar grupos de trabalho; III. desenhar o mapa das compet\u00eancias estrat\u00e9gicas dos colaboradores. Entre as alternativas a seguir, assinale a que identifica e explica a fase II.","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510703,"hashId":"912b1dcc2fc5faf7067f9dd6067ff74a","enunciado":"<P align=justify>Sem o devido mapeamento, n\u00e3o h\u00e1 como implementar um sistema de trabalho de alto desempenho. Considera-se que a espinha dorsal de um mapa de compet\u00eancias \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da vis\u00e3o, da miss\u00e3o e dos fatores cr\u00edticos de sucesso. Com esse mapeamento, \u00e9 poss\u00edvel identificar as atividades- -chave dos processos existentes e aqueles que influenciam diretamente os resultados da organiza\u00e7\u00e3o. Para isso, existem tr\u00eas fases de trabalho: <\/P>\r\n<P align=justify>I. definir as compet\u00eancias; <\/P>\r\n<P align=justify>II. formar grupos de trabalho; <\/P>\r\n<P align=justify>III. desenhar o mapa das compet\u00eancias estrat\u00e9gicas dos colaboradores. <\/P>\r\n<P align=justify>Entre as alternativas a seguir, assinale a que identifica e explica a fase II.<\/P>","resposta":1858840,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para identificar, validar e atribuir pesos a cada uma das compet\u00eancias.","id":1858840,"corpo":"<p align=justify>Para identificar, validar e atribuir pesos a cada uma das\r\ncompet\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que todos os colaboradores entendam seus significados.","id":1858841,"corpo":"<p align=justify>Para que todos os colaboradores entendam seus significados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para obter o alinhamento das compet\u00eancias com o business da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1858842,"corpo":"<p align=justify>Para obter o alinhamento das compet\u00eancias com o business\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para obter o alinhamento das compet\u00eancias, atribuindo- -lhes pesos coletivos.","id":1858843,"corpo":"<p align=justify>Para obter o alinhamento das compet\u00eancias, atribuindo-\r\n-lhes pesos coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que a organiza\u00e7\u00e3o possa identificar os significados essenciais de cada compet\u00eancia individual.","id":1858844,"corpo":"<p align=justify>Para que a organiza\u00e7\u00e3o possa identificar os significados\r\nessenciais de cada compet\u00eancia individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273006,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/510703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Princ\u00edpios Constitucionais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 15:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510691,"hashId":"87aabafdf0cdc5a1685373adb161c3fc","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Princ\u00edpios Constitucionais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1858783,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorre do Princ\u00edpio da Proporcionalidade que ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":1858780,"corpo":"<p align=justify>decorre do Princ\u00edpio da Proporcionalidade que ningu\u00e9m\r\nser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa\r\nsen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando uma norma constitucional atribui determinada mat\u00e9ria exclusivamente \u00e0 lei stricto sensu, subtraindo-a, com isso, \u00e0 disciplina de outras esp\u00e9cies normativas, teremos a observ\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Efici\u00eancia.","id":1858781,"corpo":"<p align=justify>quando uma norma constitucional atribui determinada mat\u00e9ria\r\nexclusivamente \u00e0 lei stricto sensu, subtraindo-a, com\r\nisso, \u00e0 disciplina de outras esp\u00e9cies normativas, teremos a\r\nobserv\u00e2ncia do Princ\u00edpio da Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Declinabilidade da Presta\u00e7\u00e3o Judicial\ndisp\u00f5e que a lei faculta pr\u00e9vio acesso \u00e0s inst\u00e2ncias administrativas,\nnos casos de a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 disciplina e \u00e0s\ncompeti\u00e7\u00f5es desportivas, como condi\u00e7\u00e3o para o acesso\nao Judici\u00e1rio.","id":1858782,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Declinabilidade da Presta\u00e7\u00e3o Judicial\ndisp\u00f5e que a lei faculta pr\u00e9vio acesso \u00e0s inst\u00e2ncias administrativas,\nnos casos de a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 disciplina e \u00e0s\ncompeti\u00e7\u00f5es desportivas, como condi\u00e7\u00e3o para o acesso\nao Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Impessoalidade nada mais \u00e9 que o cl\u00e1ssico Princ\u00edpio da Finalidade Administrativa, o qual imp\u00f5e ao administrador p\u00fablico o dever de praticar o ato somente para o fim pretendido pela lei.","id":1858783,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Impessoalidade nada mais \u00e9 que o cl\u00e1ssico\r\nPrinc\u00edpio da Finalidade Administrativa, o qual imp\u00f5e ao\r\nadministrador p\u00fablico o dever de praticar o ato somente\r\npara o fim pretendido pela lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio disp\u00f5e que o administrador p\u00fablico, al\u00e9m do fiel cumprimento \u00e0 lei, deve respeitar os princ\u00edpios \u00e9ticos de razoabilidade e justi\u00e7a, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1858784,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio disp\u00f5e que o administrador\r\np\u00fablico, al\u00e9m do fiel cumprimento \u00e0 lei, deve respeitar os\r\nprinc\u00edpios \u00e9ticos de razoabilidade e justi\u00e7a, no exerc\u00edcio\r\nde sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273004,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 43","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/510691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As san\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia foram contra","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507701,"hashId":"e3c0d229fa7a997a4d187ac365f29c9a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13995\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As san\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia foram contra<\/P>","resposta":1845253,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Marrocos.","id":1845249,"corpo":"<p align=justify>o Marrocos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Ar\u00e1bia Saudita.","id":1845250,"corpo":"<p align=justify>a Ar\u00e1bia Saudita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o L\u00edbano.","id":1845251,"corpo":"<p align=justify>o L\u00edbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Arg\u00e9lia.","id":1845252,"corpo":"<p align=justify>a Arg\u00e9lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a S\u00edria.","id":1845253,"corpo":"<p align=justify>a S\u00edria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272534,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/507701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao uso do acento indicativo de crase.","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507684,"hashId":"1f57d868aa808d305533a1ad2cf2b9ac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao uso do acento indicativo\r\nde crase.<\/p>","resposta":1845167,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu povo lan\u00e7ou-se \u00e0 diversas aventuras.","id":1845164,"corpo":"<p align=justify>Seu povo lan\u00e7ou-se \u00e0 diversas aventuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mar se imp\u00f5e \u00e0 qualquer embarca\u00e7\u00e3o.","id":1845165,"corpo":"<p align=justify>O mar se imp\u00f5e \u00e0 qualquer embarca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de alguns meses, voltaremos \u00e0 esta terra.","id":1845166,"corpo":"<p align=justify>Depois de alguns meses, voltaremos \u00e0 esta terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O medo de partir equipara-se \u00e0 esperan\u00e7a de voltar.","id":1845167,"corpo":"<p align=justify>O medo de partir equipara-se \u00e0 esperan\u00e7a de voltar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rei enviou-o \u00e0 uma miss\u00e3o muito perigosa.","id":1845168,"corpo":"<p align=justify>O rei enviou-o \u00e0 uma miss\u00e3o muito perigosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272530,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/507684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O benef\u00edcio apresentado tem a destina\u00e7\u00e3o de pagar","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507698,"hashId":"e5e053be499b112d58e722476fd9cdca","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13995\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O benef\u00edcio apresentado tem a destina\u00e7\u00e3o de pagar<\/P>","resposta":1845236,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os exames de imagem e laboratoriais relacionados \u00e0 gravidez.","id":1845234,"corpo":"<p align=justify>os exames de imagem e laboratoriais relacionados \u00e0\r\ngravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a medica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de pr\u00e9 e p\u00f3s-parto.","id":1845235,"corpo":"<p align=justify>a medica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de pr\u00e9 e p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o transporte at\u00e9 a maternidade para as consultas do pr\u00e9- -natal e no dia do parto.","id":1845236,"corpo":"<p align=justify>o transporte at\u00e9 a maternidade para as consultas do pr\u00e9-\r\n-natal e no dia do parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a documenta\u00e7\u00e3o cartorial para o rec\u00e9m-nascido.","id":1845237,"corpo":"<p align=justify>a documenta\u00e7\u00e3o cartorial para o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a compra de produtos de higiene e de alimenta\u00e7\u00e3o para o rec\u00e9m-nascido.","id":1845238,"corpo":"<p align=justify>a compra de produtos de higiene e de alimenta\u00e7\u00e3o para\r\no rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272534,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/507698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Katz e Kahn, encontra-se que a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema aberto que apresenta algumas caracter\u00edsticas. Entre elas h\u00e1 explica\u00e7\u00f5es que seguem. I. Os sistemas abertos extraem alguma forma de energia do ambiente externo. II. Com o objetivo de se adaptar, o sistema procura sobrepujar as for\u00e7as externas, ingerindo-as ou controlando-as. III. Os sistemas abertos encaminham certos produtos para o meio ambiente. IV. \u00c9 uma lei universal, na qual todas as formas de organiza\u00e7\u00e3ose movem para a desorganiza\u00e7\u00e3o ou morte. V. Um sistema pode alcan\u00e7ar, por uma variedade de caminhos, o mesmo estado final, partindo de diferentes condi\u00e7\u00f5es iniciais. Assinale a alternativa que apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre cada item e sua respectiva caracter\u00edstica.","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510701,"hashId":"16cbe14f3c55cd22743e198b5a4fc7ce","enunciado":"<P align=justify>Em Katz e Kahn, encontra-se que a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um sistema aberto que apresenta algumas caracter\u00edsticas. Entre elas h\u00e1 explica\u00e7\u00f5es que seguem. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os sistemas abertos extraem alguma forma de energia do ambiente externo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Com o objetivo de se adaptar, o sistema procura sobrepujar as for\u00e7as externas, ingerindo-as ou controlando-as. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os sistemas abertos encaminham certos produtos para o meio ambiente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. \u00c9 uma lei universal, na qual todas as formas de organiza\u00e7\u00e3ose movem para a desorganiza\u00e7\u00e3o ou morte. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Um sistema pode alcan\u00e7ar, por uma variedade de caminhos, o mesmo estado final, partindo de diferentes condi\u00e7\u00f5es iniciais. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre cada item e sua respectiva caracter\u00edstica.<\/P>","resposta":1858831,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Importa\u00e7\u00e3o de Energia; Exporta\u00e7\u00e3o de Energia; Feedback; Diferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade.","id":1858830,"corpo":"<p align=justify>Importa\u00e7\u00e3o de Energia; Exporta\u00e7\u00e3o de Energia; Feedback;\r\nDiferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Importa\u00e7\u00e3o de Energia; Homeostase din\u00e2mica; Exporta\u00e7\u00e3o de energia; Entropia negativa; Equifinalidade.","id":1858831,"corpo":"<p align=justify>Importa\u00e7\u00e3o de Energia; Homeostase din\u00e2mica; Exporta\u00e7\u00e3o\r\nde energia; Entropia negativa; Equifinalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exporta\u00e7\u00e3o de energia; Importa\u00e7\u00e3o de energia; Feedback; Diferencia\u00e7\u00e3o; Transforma\u00e7\u00e3o.","id":1858832,"corpo":"<p align=justify>Exporta\u00e7\u00e3o de energia; Importa\u00e7\u00e3o de energia; Feedback;\r\nDiferencia\u00e7\u00e3o; Transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entropia negativa; Feedback; Diferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade; Homeostase din\u00e2mica.","id":1858833,"corpo":"<p align=justify>Entropia negativa; Feedback; Diferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade;\r\nHomeostase din\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entropia negativa; Feedback; Homeostase din\u00e2mica; Diferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade.","id":1858834,"corpo":"<p align=justify>Entropia negativa; Feedback; Homeostase din\u00e2mica;\r\nDiferencia\u00e7\u00e3o; Equifinalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273006,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/510701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo Assim, que inicia o \u00faltimo par\u00e1grafo, tem valor","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507680,"hashId":"07e8214d492d345f25847c3a2136ca8f","enunciado":"<p align=justify>O termo Assim, que inicia o \u00faltimo par\u00e1grafo, tem valor<\/p>","resposta":1845144,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclusivo.","id":1845144,"corpo":"<p align=justify>conclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicativo.","id":1845145,"corpo":"<p align=justify>explicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adversativo.","id":1845146,"corpo":"<p align=justify>adversativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consecutivo","id":1845147,"corpo":"<p align=justify>consecutivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conformativo.","id":1845148,"corpo":"<p align=justify>conformativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de H\u00e9lio Schwartsman para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04. ","id":272529,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto de H\u00e9lio Schwartsman para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13995\/24.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/507680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 15:47:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510683,"hashId":"317e74333cc09b0ebfe8a7607d8cde34","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1858742,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":1858740,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores\r\nnomeados para cargo de provimento efetivo em\r\nvirtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel n\u00e3o poder\u00e1 perder o cargo por decis\u00e3o judicial, mesmo transitada em julgado, havendo a necessidade da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo.","id":1858741,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico est\u00e1vel n\u00e3o poder\u00e1 perder o cargo por\r\ndecis\u00e3o judicial, mesmo transitada em julgado, havendo\r\na necessidade da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":1858742,"corpo":"<p align=justify>Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o\r\nservidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o\r\nproporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado\r\naproveitamento em outro cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":1858743,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio os servidores\r\nnomeados para cargo de provimento efetivo em\r\nvirtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade.","id":1858744,"corpo":"<p align=justify>Como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, n\u00e3o\r\n\u00e9 obrigat\u00f3ria a avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por\r\ncomiss\u00e3o institu\u00edda para essa finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273003,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/510683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As not\u00edcias referem-se, respectivamente,","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507697,"hashId":"8084e6aa9469e7e25a649850129b84ce","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13995\/36.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As not\u00edcias referem-se, respectivamente,<\/P>","resposta":1845232,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Argentina e a Ruanda.","id":1845229,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Argentina e a Ruanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Venezuela e a Gana.","id":1845230,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Venezuela e a Gana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Uruguai e a Burundi.","id":1845231,"corpo":"<p align=justify>ao Uruguai e a Burundi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Chile e \u00e0 Nig\u00e9ria.","id":1845232,"corpo":"<p align=justify>ao Chile e \u00e0 Nig\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao M\u00e9xico e ao Senegal.","id":1845233,"corpo":"<p align=justify>ao M\u00e9xico e ao Senegal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272534,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/507697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas adotam este mecanismo como ponto de apoio no processo de moderniza\u00e7\u00e3o de suas unidades, buscando captar, por meio de seus usu\u00e1rios, o compartilhamento de suas a\u00e7\u00f5es com os anseios da sociedade, elevando o seu n\u00edvel de efici\u00eancia e efic\u00e1cia em meio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da imagem do servi\u00e7o p\u00fablico. Em se tratando do papel e procedimentos da Ouvidoria em unidades p\u00fablicas, considere as assertivas a seguir. I. A Ouvidoria, por interm\u00e9dio do ouvidor, tem como atribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica atuar na defesa dos direitos e interesses da sociedade em geral. II. No desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, o ouvidor, entre outras a\u00e7\u00f5es, recebe, apura a proced\u00eancia e busca solu\u00e7\u00f5es para reclama\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es. III. Do lado dos clientes, nota-se uma vis\u00e3o distorcida de que a Ouvidoria deve sempre resolver todos os seus problemas, mesmo quando a demanda efetuada n\u00e3o tem qualquer fundamento. IV. A Ouvidoria entende que, da parte dos gestores, a rea\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 de revolta e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o ou incompreens\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua gest\u00e3o. V. O que precisa ser registrado com clareza e entendido por todos \u00e9 que a Ouvidoria \u00e9 um canal isento e \u00e9tico. Est\u00e1 correto apenas o contido em","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 15:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510707,"hashId":"6b9f0ccbad1102b3befc98ba6eb12c3a","enunciado":"<P align=justify>As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas adotam este mecanismo como ponto de apoio no processo de moderniza\u00e7\u00e3o de suas unidades, buscando captar, por meio de seus usu\u00e1rios, o compartilhamento de suas a\u00e7\u00f5es com os anseios da sociedade, elevando o seu n\u00edvel de efici\u00eancia e efic\u00e1cia em meio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da imagem do servi\u00e7o p\u00fablico. Em se tratando do papel e procedimentos da Ouvidoria em unidades p\u00fablicas, considere as assertivas a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify> I. A Ouvidoria, por interm\u00e9dio do ouvidor, tem como atribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica atuar na defesa dos direitos e interesses da sociedade em geral. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es, o ouvidor, entre outras a\u00e7\u00f5es, recebe, apura a proced\u00eancia e busca solu\u00e7\u00f5es para reclama\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Do lado dos clientes, nota-se uma vis\u00e3o distorcida de que a Ouvidoria deve sempre resolver todos os seus problemas, mesmo quando a demanda efetuada n\u00e3o tem qualquer fundamento. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A Ouvidoria entende que, da parte dos gestores, a rea\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 de revolta e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o ou incompreens\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 sua gest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O que precisa ser registrado com clareza e entendido por todos \u00e9 que a Ouvidoria \u00e9 um canal isento e \u00e9tico. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto apenas o contido em<\/P>","resposta":1858864,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":1858860,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V.","id":1858861,"corpo":"<p align=justify>II, III, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":1858862,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":1858863,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":1858864,"corpo":"<p align=justify>I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273006,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/510707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco da frase a seguir. Quando se afirma que os decisores estabelecem quais os valores a serem maximizados e quais as alternativas que melhor poder\u00e3o ser maximizadas, considerando o modelo racional, formalizado por H. Simon, entende-se que a sele\u00e7\u00e3o da alternativa a ser adotada \u00e9 feita a partir de uma an\u00e1lise ______________ de cada alternativa e suas consequ\u00eancias.","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510695,"hashId":"f882cc7b6143d6ff3f7e9dde38fd98de","enunciado":"<P>Assinale a alternativa que preenche corretamente o espa\u00e7o em branco da frase a seguir. <\/P>\r\n<P>Quando se afirma que os decisores estabelecem quais os valores a serem maximizados e quais as alternativas que melhor poder\u00e3o ser maximizadas, considerando o modelo racional, formalizado por H. Simon, entende-se que a sele\u00e7\u00e3o da alternativa a ser adotada \u00e9 feita a partir de uma an\u00e1lise ______________ de cada alternativa e suas consequ\u00eancias.<\/P>","resposta":1858800,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrangente e detalhada","id":1858800,"corpo":"<p align=justify>abrangente e detalhada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrangente e focada","id":1858801,"corpo":"<p align=justify>abrangente e focada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"focada e lenta","id":1858802,"corpo":"<p align=justify>focada e lenta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lenta e gen\u00e9rica","id":1858803,"corpo":"<p align=justify>lenta e gen\u00e9rica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rica e detalhada","id":1858804,"corpo":"<p align=justify>gen\u00e9rica e detalhada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273005,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Decis\u00e3o por N\u00edvel Hier\u00e1rquico","oab":false,"nome":"Tipos de Decis\u00e3o por N\u00edvel Hier\u00e1rquico","pai":404632,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404634,"slug":"administracao-geral-tipos-de-decisao-por-nivel-hierarquico"}],"slug":"administracao-geral\/510695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme RDC n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:40:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007315,"hashId":"a61e5ab9c472c939fb7a727053bb7a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme RDC n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7808658,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria das empresas remetente e transportadora, para todos os efeitos legais.","id":7808658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria das empresas remetente e transportadora, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria da empresa remetente e do propriet\u00e1rio da marca, para todos os efeitos legais.","id":7808659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria da empresa remetente e do propriet\u00e1rio da marca, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade exclusiva e intransfer\u00edvel da empresa remetente, para todos os efeitos legais.","id":7808660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade exclusiva e intransfer\u00edvel da empresa remetente, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade exclusiva intransfer\u00edvel da transportadora, para todos os efeitos legais.","id":7808661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade exclusiva intransfer\u00edvel da transportadora, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria da transportadora e do paciente, para todos os efeitos legais.","id":7808662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es ou os medicamentos que as contenham ficar\u00e1 sob a responsabilidade solid\u00e1ria da transportadora e do paciente, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme RDC n\u00ba 320, de 22 de novembro de 2002, da ANVISA, as empresas distribuidoras de produtos farmac\u00eauticos devem:","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:40:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007276,"hashId":"20f7ca9d465f9d59edab5859e5a0e501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme RDC n\u00ba 320, de 22 de novembro de 2002, da ANVISA, as empresas distribuidoras de produtos farmac\u00eauticos devem:<\/p>","resposta":7808463,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente efetuar transa\u00e7\u00f5es comerciais e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, de produtos farmac\u00eauticos, por meio de notas fiscais que contenham obrigatoriamente os n\u00fameros dos lotes dos produtos nelas constantes.","id":7808463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente efetuar transa\u00e7\u00f5es comerciais e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, de produtos farmac\u00eauticos, por meio de notas fiscais que contenham obrigatoriamente os n\u00fameros dos lotes dos produtos nelas constantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente efetuar transa\u00e7\u00f5es comerciais e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, de produtos farmac\u00eauticos, por meio de notas fiscais; n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio conter os n\u00fameros dos lotes dos produtos nelas constantes. Somente s\u00e3o obrigat\u00f3rias as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo.","id":7808464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente efetuar transa\u00e7\u00f5es comerciais e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, de produtos farmac\u00eauticos, por meio de notas fiscais; n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio conter os n\u00fameros dos lotes dos produtos nelas constantes. Somente s\u00e3o obrigat\u00f3rias as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, de imediato, quaisquer suspeitas de roubo dos produtos que distribui, com a indica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros de lotes, para averigua\u00e7\u00e3o da den\u00fancia, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o nos termos da legisla\u00e7\u00e3o penal, civil e sanit\u00e1ria. Altera\u00e7\u00e3o, adultera\u00e7\u00e3o, fraude, falsifica\u00e7\u00e3o dos produtos que distribui, devem ser notificados apenas pelo fabricante e comprador.","id":7808465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, de imediato, quaisquer suspeitas de roubo dos produtos que distribui, com a indica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros de lotes, para averigua\u00e7\u00e3o da den\u00fancia, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o nos termos da legisla\u00e7\u00e3o penal, civil e sanit\u00e1ria. Altera\u00e7\u00e3o, adultera\u00e7\u00e3o, fraude, falsifica\u00e7\u00e3o dos produtos que distribui, devem ser notificados apenas pelo fabricante e comprador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, o ve\u00edculo que realizar\u00e1 o transporte, com a indica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros de placa e chassis na nota fiscal do produto, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o nos termos da legisla\u00e7\u00e3o penal, civil e sanit\u00e1ria.","id":7808466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria competente, o ve\u00edculo que realizar\u00e1 o transporte, com a indica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros de placa e chassis na nota fiscal do produto, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o nos termos da legisla\u00e7\u00e3o penal, civil e sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas que realizam transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos n\u00e3o necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o e licen\u00e7a sanit\u00e1ria, apenas da emiss\u00e3o de nota fiscal com as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo de transporte.","id":7808467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas que realizam transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos n\u00e3o necessitam de autoriza\u00e7\u00e3o e licen\u00e7a sanit\u00e1ria, apenas da emiss\u00e3o de nota fiscal com as caracter\u00edsticas do ve\u00edculo de transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 44, de 17 de agosto de 2009, da ANVISA, estabelece os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o cumprimento das Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias. De acordo com resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007327,"hashId":"69760ac12d573745c3526db58ac7c7aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC n\u00ba 44, de 17 de agosto de 2009, da ANVISA, estabelece os crit\u00e9rios e condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para o cumprimento das Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas para o controle sanit\u00e1rio do funcionamento, da dispensa\u00e7\u00e3o e da comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os farmac\u00eauticos em farm\u00e1cias e drogarias. De acordo com resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7808719,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades individuais n\u00e3o devem estar descritas no Manual de Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas do estabelecimento; somente \u00e9 necess\u00e1rio ser compreens\u00edveis a todos os funcion\u00e1rios.","id":7808718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades individuais n\u00e3o devem estar descritas no Manual de Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas do estabelecimento; somente \u00e9 necess\u00e1rio ser compreens\u00edveis a todos os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico pode delegar algumas das atribui\u00e7\u00f5es para outro farmac\u00eautico, com exce\u00e7\u00e3o das relacionadas \u00e0 supervis\u00e3o e responsabilidade pela assist\u00eancia t\u00e9cnica do estabelecimento, bem como daquelas consideradas indeleg\u00e1veis pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos conselhos federal e regional de farm\u00e1cia.","id":7808719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico pode delegar algumas das atribui\u00e7\u00f5es para outro farmac\u00eautico, com exce\u00e7\u00e3o das relacionadas \u00e0 supervis\u00e3o e responsabilidade pela assist\u00eancia t\u00e9cnica do estabelecimento, bem como daquelas consideradas indeleg\u00e1veis pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos conselhos federal e regional de farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os t\u00e9cnicos auxiliares na aus\u00eancia do farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico devem realizar as atividades do farmac\u00eautico respeitando os Procedimentos Operacionais do estabelecimento.","id":7808720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00e9cnicos auxiliares na aus\u00eancia do farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico devem realizar as atividades do farmac\u00eautico respeitando os Procedimentos Operacionais do estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o pode delegar algumas das atribui\u00e7\u00f5es para outro farmac\u00eautico, com exce\u00e7\u00e3o das relacionadas \u00e0 supervis\u00e3o e responsabilidade pela assist\u00eancia t\u00e9cnica do estabelecimento, bem como daquelas consideradas indeleg\u00e1veis pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos conselhos federal e regional de farm\u00e1cia.","id":7808721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">farmac\u00eautico respons\u00e1vel t\u00e9cnico n\u00e3o pode delegar algumas das atribui\u00e7\u00f5es para outro farmac\u00eautico, com exce\u00e7\u00e3o das relacionadas \u00e0 supervis\u00e3o e responsabilidade pela assist\u00eancia t\u00e9cnica do estabelecimento, bem como daquelas consideradas indeleg\u00e1veis pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos conselhos federal e regional de farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o farmac\u00eautico pode ser realizada por t\u00e9cnicos auxiliares, respeitando-se as determina\u00e7\u00f5es estabelecidas pela empresa contratante.","id":7808722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o farmac\u00eautico pode ser realizada por t\u00e9cnicos auxiliares, respeitando-se as determina\u00e7\u00f5es estabelecidas pela empresa contratante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial (Portaria 344, de 12 de maio de 1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), temos o cap\u00edtulo que trata do com\u00e9rcio de subst\u00e2ncias constantes nas listas \"A1\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\", \"B2\" (psicotr\u00f3picas), \"C3\" (imunossupressoras) e \"D1\" (precursoras). De acordo com esse Regulamento T\u00e9cnico e cap\u00edtulo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007322,"hashId":"66475e673c6a4ace06956f372398e511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial (Portaria 344, de 12 de maio de 1998, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), temos o cap\u00edtulo que trata do com\u00e9rcio de subst\u00e2ncias constantes nas listas \"A1\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\", \"B2\" (psicotr\u00f3picas), \"C3\" (imunossupressoras) e \"D1\" (precursoras). De acordo com esse Regulamento T\u00e9cnico e cap\u00edtulo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7808695,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via do Minist\u00e9rio do Ex\u00e9rcito, na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E .), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.","id":7808693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via do Minist\u00e9rio do Ex\u00e9rcito, na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E .), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa n\u00e3o depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via da Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, somente do visto do Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do munic\u00edpio na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E.), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.","id":7808694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa n\u00e3o depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via da Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, somente do visto do Secret\u00e1rio da Sa\u00fade do munic\u00edpio na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E.), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via da Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E.), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.","id":7808695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para importar e exportar subst\u00e2ncias constantes das listas deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es bem como os medicamentos que as contenham, a empresa depender\u00e1 de anu\u00eancia pr\u00e9via da Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, na Licen\u00e7a de Importa\u00e7\u00e3o (LI.) ou Registro de Opera\u00e7\u00f5es de Exporta\u00e7\u00e3o (R.O.E.), emitida em formul\u00e1rio pr\u00f3prio ou por procedimento informatizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A importa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes das listas \"Al\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\" (psicotr\u00f3picas), inclu\u00eddas neste Regulamento T\u00e9cnico, e os medicamentos que as contenham, depender\u00e1 de Autoriza\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o exclusivamente do respons\u00e1vel t\u00e9cnico da empresa que ir\u00e1 utiliz\u00e1-la.","id":7808696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A importa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes das listas \"Al\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\" (psicotr\u00f3picas), inclu\u00eddas neste Regulamento T\u00e9cnico, e os medicamentos que as contenham, depender\u00e1 de Autoriza\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o exclusivamente do respons\u00e1vel t\u00e9cnico da empresa que ir\u00e1 utiliz\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A importa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes das listas \"Al\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\" (psicotr\u00f3picas), inclu\u00eddas neste Regulamento T\u00e9cnico, e os medicamentos que as contenham, depender\u00e1 de Autoriza\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o exclusivamente do Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.","id":7808697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A importa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias constantes das listas \"Al\" e \"A2\" (entorpecentes), \"A3\", \"B1\" e \"B2\" (psicotr\u00f3picas), inclu\u00eddas neste Regulamento T\u00e9cnico, e os medicamentos que as contenham, depender\u00e1 de Autoriza\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o exclusivamente do Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Delibera\u00e7\u00e3o n\u00ba 304\/06, do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Goi\u00e1s - CRF\/GO, ap\u00f3s decis\u00e3o do Plen\u00e1rio de 20 de setembro de 2006, resolve:","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007349,"hashId":"7c6f215cbfc0ca05805aa21aa1628095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Delibera\u00e7\u00e3o n\u00ba 304\/06, do Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Goi\u00e1s - CRF\/GO, ap\u00f3s decis\u00e3o do Plen\u00e1rio de 20 de setembro de 2006, resolve:<\/p>","resposta":7808827,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 5 (cinco) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.","id":7808827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 5 (cinco) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.","id":7808828,"corpo":"<p>Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 5 (cinco) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . N\u00e3o s\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.","id":7808829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 5 (cinco) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . N\u00e3o s\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.","id":7808830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica. O atestado m\u00e9dico ou outra justificativa dever\u00e1 ser protocolado no CRF\/GO no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias \u00fateis, a contar da data da constata\u00e7\u00e3o da falta . S\u00e3o considerados nulos do pleno direito os documentos que n\u00e3o obedecerem a este prazo, inclusive os anexados posteriormente em processo \u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica e em estabelecimentos n\u00e3o farmac\u00eauticos de profissionais que n\u00e3o possuam a responsabilidade t\u00e9cnica.","id":7808831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir prazo para justificativa de aus\u00eancia em estabelecimentos farmac\u00eauticos de profissionais registrados com responsabilidade t\u00e9cnica e em estabelecimentos n\u00e3o farmac\u00eauticos de profissionais que n\u00e3o possuam a responsabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es interligadas:I. Se x = 4 ou x = 5, ent\u00e3o x2 - 9x + 20 = 0II. Se x2- 9x + 20 = 0, ent\u00e3o y2-1 = 0III. Se y = 1 ou y = -1, ent\u00e3o z\u00e9 irracional.De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, se z = 0,345345345 ... , ent\u00e3o \u00e9 verdade que:","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007028,"hashId":"12cf91441c703fb29a91e5aad596fe41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es interligadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se x = 4 ou x = 5, ent\u00e3o x<sup>2<\/sup> - 9x + 20 = 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se x<sup>2<\/sup>- 9x + 20 = 0, ent\u00e3o y<sup>2<\/sup>-1 = 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se y = 1 ou y = -1, ent\u00e3o z\u00e9 irracional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, se z = 0,345345345 ... , ent\u00e3o \u00e9 verdade que:<\/p>","resposta":7807255,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x \u2260 4 e y \u2260 5","id":7807253,"corpo":"<p>x <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260<\/span> 4 e y <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260<\/span> 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"y \u2260 1 e y=-1","id":7807254,"corpo":"<p>y <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260<\/span> 1 e y=-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X \u2260 5","id":7807255,"corpo":"<p>X <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260<\/span> 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"z \u00e9 irracional.","id":7807256,"corpo":"<p>z \u00e9 irracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"y= 1 e y=-1","id":7807257,"corpo":"<p>y= 1 e y=-1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta interpreta\u00e7\u00e3o correta do texto.","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507677,"hashId":"b26162de3dd60a73551248634f3d3769","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta interpreta\u00e7\u00e3o correta do\r\ntexto.<\/p>","resposta":1845133,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ponto de vista do autor, os haitianos que invadem o Brasil perderam o v\u00ednculo com sua terra natal e, por isso, j\u00e1 n\u00e3o constituem um povo.","id":1845129,"corpo":"<p align=justify>Do ponto de vista do autor, os haitianos que invadem o\r\nBrasil perderam o v\u00ednculo com sua terra natal e, por isso,\r\nj\u00e1 n\u00e3o constituem um povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceder vistos brasileiros a haitianos, segundo o autor, equivale a abrir m\u00e3o do direito adquirido sobre a terra e a reiterar la\u00e7os sangu\u00edneos.","id":1845130,"corpo":"<p align=justify>Conceder vistos brasileiros a haitianos, segundo o autor,\r\nequivale a abrir m\u00e3o do direito adquirido sobre a terra e\r\na reiterar la\u00e7os sangu\u00edneos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao explicar que a identidade racial e cultural \u00e9 o que define um povo, o autor defende que haitianos e brasileiros formam uma s\u00f3 na\u00e7\u00e3o.","id":1845131,"corpo":"<p align=justify>Ao explicar que a identidade racial e cultural \u00e9 o que define\r\num povo, o autor defende que haitianos e brasileiros\r\nformam uma s\u00f3 na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Johann Gottlieb Fichte, um indiv\u00edduo poderia ser acolhido por uma na\u00e7\u00e3o somente ap\u00f3s dominar sua l\u00edngua e adotar seus costumes.","id":1845132,"corpo":"<p align=justify>Para Johann Gottlieb Fichte, um indiv\u00edduo poderia ser\r\nacolhido por uma na\u00e7\u00e3o somente ap\u00f3s dominar sua l\u00edngua\r\ne adotar seus costumes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor mostra ades\u00e3o ao pensamento de Ernest Renan ao defender a concess\u00e3o de vistos a haitianos que chegam ao Brasil.","id":1845133,"corpo":"<p align=justify>O autor mostra ades\u00e3o ao pensamento de Ernest Renan\r\nao defender a concess\u00e3o de vistos a haitianos que chegam\r\nao Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de H\u00e9lio Schwartsman para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04. ","id":272529,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto de H\u00e9lio Schwartsman para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13995\/24.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/507677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada caminho se ramifica a cada quil\u00f4metro. Sempre que aparecerem, os caminhos s\u00e3o numerados, ordenadamente com os n\u00fameros 1 ou 2 ou 3. Se um caminho \u00e9 numerado com os n\u00fameros 1 ou 3, ent\u00e3o ele se bifurca. Se um caminho \u00e9 numerado com o n\u00famero 2, ent\u00e3o ele se trifurca. Essa hist\u00f3ria come\u00e7a com um \u00fanico caminho numerado com o n\u00famero 1. Ap\u00f3s um quil\u00f4metro, h\u00e1 uma bifurca\u00e7\u00e3o e aparecem dois caminhos numerados, respectivamente, com os n\u00fameros 1 e 2. Ap\u00f3s quatro quil\u00f4metros, o n\u00famero total de caminhos que aparecem nesse quinto quil\u00f4metro \u00e9","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507690,"hashId":"1e6f3c010b56cd745cc192e46556cb3b","enunciado":"<p align=justify>Cada caminho se ramifica a cada quil\u00f4metro. Sempre que\r\naparecerem, os caminhos s\u00e3o numerados, ordenadamente\r\ncom os n\u00fameros 1 ou 2 ou 3. Se um caminho \u00e9 numerado\r\ncom os n\u00fameros 1 ou 3, ent\u00e3o ele se bifurca. Se um caminho \u00e9\r\nnumerado com o n\u00famero 2, ent\u00e3o ele se trifurca. Essa hist\u00f3ria\r\ncome\u00e7a com um \u00fanico caminho numerado com o n\u00famero\r\n1. Ap\u00f3s um quil\u00f4metro, h\u00e1 uma bifurca\u00e7\u00e3o e aparecem dois\r\ncaminhos numerados, respectivamente, com os n\u00fameros 1 e 2.\r\nAp\u00f3s quatro quil\u00f4metros, o n\u00famero total de caminhos que\r\naparecem nesse quinto quil\u00f4metro \u00e9<\/p>","resposta":1845194,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29","id":1845194,"corpo":"<p align=justify>29<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31.","id":1845195,"corpo":"<p align=justify>31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34.","id":1845196,"corpo":"<p align=justify>34.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39.","id":1845197,"corpo":"<p align=justify>39.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42","id":1845198,"corpo":"<p align=justify>42<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272532,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/507690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507682,"hashId":"b14893d5f54a6604d86f853624c45e7f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1845155,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adentra as fronteiras do Brasil, a cada dia, centenas de haitianos em busca de abrigo e trabalho.","id":1845154,"corpo":"<p align=justify>Adentra as fronteiras do Brasil, a cada dia, centenas de\r\nhaitianos em busca de abrigo e trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de haitianos n\u00e3o tem sido bem recebida por brasileiros, que a consideram amea\u00e7a a seus postos de trabalho.","id":1845155,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o de haitianos n\u00e3o tem sido bem recebida por\r\nbrasileiros, que a consideram amea\u00e7a a seus postos de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roupas e alimento lhes s\u00e3o fornecidos por algumas ONGs, mas as contribui\u00e7\u00f5es ainda s\u00e3o insuficiente para atender a todos.","id":1845156,"corpo":"<p align=justify>Roupas e alimento lhes s\u00e3o fornecidos por algumas\r\nONGs, mas as contribui\u00e7\u00f5es ainda s\u00e3o insuficiente para\r\natender a todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 quem defenda o retorno desses haitianos a seu pa\u00eds, alegando que n\u00e3o haver\u00e3o condi\u00e7\u00f5es dignas de subsist\u00eancia para eles no Brasil.","id":1845157,"corpo":"H\u00e1 quem defenda o retorno desses haitianos a seu pa\u00eds,\r\nalegando que n\u00e3o haver\u00e3o condi\u00e7\u00f5es dignas de subsist\u00eancia\r\npara eles no Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em algumas cidades do norte do Brasil, servi\u00e7os como recapeamento de ruas e avenidas j\u00e1 t\u00eam sido realizado por m\u00e3o de obra haitiana.","id":1845158,"corpo":"<p align=justify>Em algumas cidades do norte do Brasil, servi\u00e7os como\r\nrecapeamento de ruas e avenidas j\u00e1 t\u00eam sido realizado\r\npor m\u00e3o de obra haitiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272530,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/507682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto. Eles cont\u00eam formata\u00e7\u00e3o, posicionamento e espa\u00e7os reservados para todo o conte\u00fado que aparece em um slide. O PowerPoint inclui nove deles incorporados, mas \u00e9 poss\u00edvel que o usu\u00e1rio crie seus pr\u00f3prios, personalizados. Ao criar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o, o padr\u00e3o exibido \u00e9 denominado Slide de T\u00edtulo. O texto refere-se a um recurso do Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, chamado","provas":[{"id":13995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Administrativo - 2012"},{"id":13996,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7882,"slug":"analista-de-tecnologia-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13997,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento","id":7883,"slug":"analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Desenvolvimento - 2012"},{"id":14007,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":7884,"slug":"analista-de-tecnologia-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-de-tecnologia-area-gestao","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista de Tecnologia - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2012"},{"id":14008,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil","id":7885,"slug":"analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-centro-de-convivencia-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Centro de Conviv\u00eancia Infantil - 2012"},{"id":14009,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural","id":7886,"slug":"analista-sociocultural"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - 2012"},{"id":14026,"cargo":{"descricao":"Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia","id":7892,"slug":"analista-sociocultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-analista-sociocultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Analista Sociocultural - \u00c1rea Pedagogia - 2012"},{"id":14073,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Contador - 2012"},{"id":14074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7916,"slug":"engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-engenheiro-i-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Engenheiro I - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":507705,"hashId":"f96bb42ab16df2833e8b3a16438fa9ff","enunciado":"<P align=justify>Leia o texto.<\/P>\r\n<P align=justify> Eles cont\u00eam formata\u00e7\u00e3o, posicionamento e espa\u00e7os reservados para todo o conte\u00fado que aparece em um slide. O PowerPoint inclui nove deles incorporados, mas \u00e9 poss\u00edvel que o usu\u00e1rio crie seus pr\u00f3prios, personalizados. Ao criar uma nova apresenta\u00e7\u00e3o, o padr\u00e3o exibido \u00e9 denominado Slide de T\u00edtulo. <\/P>\r\n<P align=justify>O texto refere-se a um recurso do Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, chamado<\/P>","resposta":1845271,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00f5es.","id":1845269,"corpo":"<p align=justify>Anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bot\u00f5es de a\u00e7\u00e3o.","id":1845270,"corpo":"<p align=justify>Bot\u00f5es de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Layout de slide.","id":1845271,"corpo":"<p align=justify>Layout de slide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa de texto.","id":1845272,"corpo":"<p align=justify>Caixa de texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundo de slide.","id":1845273,"corpo":"<p align=justify>Fundo de slide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272535,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/507705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rem\u00e9dio jur\u00eddico que tem por objeto proteger o exerc\u00edcio de direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania, cujo exerc\u00edcio seja inviabilizado por aus\u00eancia de norma regulamentadora, denomina-se","provas":[{"id":14075,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico I","id":7917,"slug":"executivo-publico-i"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-executivo-publico-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Executivo P\u00fablico I - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 15:47:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":510689,"hashId":"0e122f94fe3bc95226b97f2d7feb4510","enunciado":"<p align=justify>O rem\u00e9dio jur\u00eddico que tem por objeto proteger o exerc\u00edcio\r\nde direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas\r\ninerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania, cujo\r\nexerc\u00edcio seja inviabilizado por aus\u00eancia de norma regulamentadora,\r\ndenomina-se<\/p>","resposta":1858774,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a.","id":1858770,"corpo":"<p align=justify>Mandado de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habeas Corpus.","id":1858771,"corpo":"<p align=justify>Habeas Corpus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habeas Data.","id":1858772,"corpo":"<p align=justify>Habeas Data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular.","id":1858773,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o Popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","id":1858774,"corpo":"<p align=justify>Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273004,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 43","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/510689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma constitucional que preveja a participa\u00e7\u00e3o dos empregados nos lucros ou resultados da empresa configura exemplo de norma de efic\u00e1cia limitada.","provas":[{"id":14348,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tj-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2012-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Analista Processual - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:51:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":518872,"hashId":"b64aef841916efe3c1f5becefc5e7b85","enunciado":"<p align=justify>A norma constitucional que preveja a participa\u00e7\u00e3o dos\r\nempregados nos lucros ou resultados da empresa configura\r\nexemplo de norma de efic\u00e1cia limitada.<\/p>","resposta":1891778,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1891778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1891779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de constitui\u00e7\u00e3o e da aplicabilidade das normas constitucionais, julgue os itens que se seguem.","id":274355,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de constitui\u00e7\u00e3o e da aplicabilidade das normas\r\nconstitucionais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","oab":true,"nome":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407538,"slug":"direito-constitucional-normas-constitucionais-de-eficacia-limitada"}],"slug":"direito-constitucional\/518872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar um software para elabora\u00e7\u00e3o de desenhos em 3 (tr\u00eas) dimens\u00f5es, um cilindro de 20 mm de altura e 10 mm de di\u00e2metro da base pode ser gerado com a extrus\u00e3o de","provas":[{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:52:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":702501,"hashId":"ea9207d61592210135417ab400d7fa59","enunciado":"Ao utilizar um software para elabora\u00e7\u00e3o de desenhos em 3 (tr\u00eas) dimens\u00f5es, um cilindro de 20 mm de altura e 10 mm de\r\ndi\u00e2metro da base pode ser gerado com a extrus\u00e3o de","resposta":2401940,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um c\u00edrculo de 10mm de di\u00e2metro.","id":2401939,"corpo":"um c\u00edrculo de 10mm de di\u00e2metro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um c\u00edrculo de 20mm de di\u00e2metro.","id":2401940,"corpo":"um c\u00edrculo de 20mm de di\u00e2metro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um c\u00edrculo de 30mm de di\u00e2metro.","id":2401941,"corpo":"um c\u00edrculo de 30mm de di\u00e2metro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um semic\u00edrculo de 10mm de raio.","id":2401942,"corpo":"um semic\u00edrculo de 10mm de raio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um semic\u00edrculo de 30mm de di\u00e2metro.","id":2401943,"corpo":"um semic\u00edrculo de 30mm de di\u00e2metro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314491,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/702501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua pot\u00e1vel, a Norma NBR-5626 estabelece que a capacidade m\u00ednima dos reservat\u00f3rios n\u00e3o pode ser","provas":[{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:52:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":702511,"hashId":"e2f470eeaa6ec6adb94f4fb1233b1b10","enunciado":"Em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua pot\u00e1vel, a Norma NBR-5626 estabelece que a capacidade m\u00ednima dos reservat\u00f3rios n\u00e3o pode ser","resposta":2401989,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior ao consumo di\u00e1rio.","id":2401989,"corpo":"inferior ao consumo di\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inferior ao consumo semanal.","id":2401990,"corpo":"inferior ao consumo semanal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior ao consumo di\u00e1rio.","id":2401991,"corpo":"superior ao consumo di\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior ao consumo semanal.","id":2401992,"corpo":"superior ao consumo semanal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior ao consumo mensal.","id":2401993,"corpo":"superior ao consumo mensal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314491,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/702511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas precau\u00e7\u00f5es devem ser tomadas nas instala\u00e7\u00f5es de tubula\u00e7\u00f5es submetidas a temperaturas elevadas devido ao efeito da dilata\u00e7\u00e3o. Considerando a constante de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica do a\u00e7o-carbono igual a 0,0126 mm\/(m.\u00baC), qual \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o observada em uma tubula\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono de 50 m de comprimento com vapor a 200\u00baC acima da temperatura ambiente?","provas":[{"id":20876,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":11329,"slug":"analista-operacional-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-mecanica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":21008,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":11273,"slug":"analista-operacional-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-mecatronica-etea-mef999","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:52:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":408,"descricao":"Mecatr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":702509,"hashId":"08d018be834685139a91e431844f91a3","enunciado":"Algumas precau\u00e7\u00f5es devem ser tomadas nas instala\u00e7\u00f5es de tubula\u00e7\u00f5es submetidas a temperaturas elevadas devido ao efeito\r\nda dilata\u00e7\u00e3o. Considerando a constante de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica do a\u00e7o-carbono igual a 0,0126 mm\/(m.\u00baC), qual \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o\r\nobservada em uma tubula\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono de 50 m de comprimento com vapor a 200\u00baC acima da temperatura ambiente?","resposta":2401982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,6mm.","id":2401979,"corpo":"12,6mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"252mm.","id":2401980,"corpo":"252mm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,2mm.","id":2401981,"corpo":"25,2mm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,26mm.","id":2401982,"corpo":"1,26mm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"126mm.","id":2401983,"corpo":"126mm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314491,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/702509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema que vem gerando pesquisas e muita preocupa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades internacionais preocupadas com o clima no planeta. A Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas de Luta Contra a Desertifica\u00e7\u00e3o realizada no Qu\u00eania, em 1977, \u00e9 considerada o primeiro grande esfor\u00e7o internacional para tratar da conten\u00e7\u00e3o deste fen\u00f4meno e ocorreu em decorr\u00eancia da","provas":[{"id":37694,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-chapeacao-e-pintura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37699,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-soldador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37700,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37710,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":37722,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-especialista-da-educacao-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":37726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2012"},{"id":37727,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":37728,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2012"},{"id":37729,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2012"},{"id":37734,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Ge\u00f3grafo - 2012"},{"id":37735,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-iluminador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2012"},{"id":37739,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-interprete-de-lingua-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais - 2012"},{"id":37747,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2012"},{"id":37787,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":37789,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Portugu\u00eas - 2012"},{"id":37790,"cargo":{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-pre-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano - 2012"},{"id":37793,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":37799,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Secret\u00e1rio Escolar - 2012"},{"id":37807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":37809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual - 2012"},{"id":37810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":37812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-letras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras - 2012"},{"id":37814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1084435,"hashId":"c62dd144ef09c4c698e571b1f641073c","enunciado":"<p align=\"justify\">A desertifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um problema que vem gerando pesquisas e muita preocupa\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades\r\ninternacionais preocupadas com o clima no planeta. A Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas de Luta Contra a\r\nDesertifica\u00e7\u00e3o realizada no Qu\u00eania, em 1977, \u00e9 considerada o primeiro grande esfor\u00e7o internacional para tratar\r\nda conten\u00e7\u00e3o deste fen\u00f4meno e ocorreu em decorr\u00eancia da<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3823382,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acelerada desertifica\u00e7\u00e3o registrada nas regi\u00f5es de M\u00farcia, Val\u00eancia e Can\u00e1rias na Espanha, na d\u00e9cada de 1960, desmistificando a premissa de que este fen\u00f4meno \u00e9 natural das \u00e1reas equatoriais do planeta.","id":3823380,"corpo":"<p align=justify>acelerada desertifica\u00e7\u00e3o registrada nas regi\u00f5es de M\u00farcia, Val\u00eancia e Can\u00e1rias na Espanha, na d\u00e9cada de 1960,\r\ndesmistificando a premissa de que este fen\u00f4meno \u00e9 natural das \u00e1reas equatoriais do planeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o total do solo em diversas regi\u00f5es da China e da \u00cdndia devido ao alto \u00edndice de povoamento, gerando o esgotamento do solo e acentuando a fome por car\u00eancia total de alimentos.","id":3823381,"corpo":"<p align=justify>destrui\u00e7\u00e3o total do solo em diversas regi\u00f5es da China e da \u00cdndia devido ao alto \u00edndice de povoamento, gerando\r\no esgotamento do solo e acentuando a fome por car\u00eancia total de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forte seca que assolou a regi\u00e3o de Sahel, que se localiza nos limites sul do deserto de Saara, nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, causando a morte de milhares de pessoas.","id":3823382,"corpo":"<p align=justify>forte seca que assolou a regi\u00e3o de Sahel, que se localiza nos limites sul do deserto de Saara, nas d\u00e9cadas de\r\n1960 e 1970, causando a morte de milhares de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o inadequados, como ocorreu no Lago Chade, na \u00c1frica, e no Mar Aral, na \u00c1sia, causando o acelerado esgotamento destes mananciais.","id":3823383,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o inadequados, como ocorreu no Lago Chade, na \u00c1frica, e no Mar Aral, na\r\n\u00c1sia, causando o acelerado esgotamento destes mananciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia deste fen\u00f4meno em \u00e1reas de clima temperado, como o norte do Rio Grande do Sul, no Brasil, e o sul da Austr\u00e1lia, com o surgimento de \u00e1reas semi\u00e1ridas degradadas.","id":3823384,"corpo":"<p align=justify>incid\u00eancia deste fen\u00f4meno em \u00e1reas de clima temperado, como o norte do Rio Grande do Sul, no Brasil, e o sul\r\nda Austr\u00e1lia, com o surgimento de \u00e1reas semi\u00e1ridas degradadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1084435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa livraria est\u00e3o dispon\u00edveis para venda 8 dicion\u00e1rios diferentes, sendo 5 deles de l\u00edngua portuguesa e os demais de l\u00edngua inglesa. De quantas maneiras pode-se comprar 3 dicion\u00e1rios diferentes nessa livraria, sendo pelo menos 1 deles de l\u00edngua portuguesa?","provas":[{"id":37694,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-chapeacao-e-pintura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37699,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-soldador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37700,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37710,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":37726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2012"},{"id":37727,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":37728,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2012"},{"id":37729,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2012"},{"id":37734,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Ge\u00f3grafo - 2012"},{"id":37735,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-iluminador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2012"},{"id":37739,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-interprete-de-lingua-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais - 2012"},{"id":37747,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2012"},{"id":37793,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":37799,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Secret\u00e1rio Escolar - 2012"},{"id":37807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":37809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual - 2012"},{"id":37810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":37812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-letras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras - 2012"},{"id":37814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1084406,"hashId":"1458a12a5856e3c69fc16156ce62f69e","enunciado":"<p align=justify>Numa livraria est\u00e3o dispon\u00edveis para venda 8 dicion\u00e1rios diferentes, sendo 5 deles de l\u00edngua portuguesa e os\r\ndemais de l\u00edngua inglesa. De quantas maneiras pode-se comprar 3 dicion\u00e1rios diferentes nessa livraria, sendo\r\npelo menos 1 deles de l\u00edngua portuguesa?<\/p>","resposta":3823242,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48","id":3823240,"corpo":"<p align=justify>48<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":3823241,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55","id":3823242,"corpo":"<p align=justify>55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":3823243,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"84","id":3823244,"corpo":"<p align=justify>84<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1084406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar os mais significativos problemas mundiais, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estabeleceu, em 2000, 8 Objetivos de Desenvolvimento do Mil\u00eanio (ODM), mais conhecidos no Brasil por \u201c8 Jeitos de Mudar o Mundo\u201d, que devem ser atingidos por todos os pa\u00edses at\u00e9 2015. Assinale a alternativa que N\u00c3O pode ser considerada como um desses 8 objetivos do mil\u00eanio.","provas":[{"id":37694,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-chapeacao-e-pintura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37699,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-soldador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37700,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37710,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":37722,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-especialista-da-educacao-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":37726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2012"},{"id":37727,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":37728,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2012"},{"id":37729,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2012"},{"id":37734,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Ge\u00f3grafo - 2012"},{"id":37735,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-iluminador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2012"},{"id":37739,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-interprete-de-lingua-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais - 2012"},{"id":37747,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2012"},{"id":37787,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":37789,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Portugu\u00eas - 2012"},{"id":37790,"cargo":{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-pre-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano - 2012"},{"id":37793,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":37799,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Secret\u00e1rio Escolar - 2012"},{"id":37807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":37809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual - 2012"},{"id":37810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":37812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-letras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras - 2012"},{"id":37814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1084437,"hashId":"1cf4751921b2ed4628488f20e3169407","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao analisar os mais significativos problemas mundiais, a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) estabeleceu,\r\nem 2000, 8 Objetivos de Desenvolvimento do Mil\u00eanio (ODM), mais conhecidos no Brasil por \u201c8 Jeitos de Mudar\r\no Mundo\u201d, que devem ser atingidos por todos os pa\u00edses at\u00e9 2015. Assinale a alternativa que N\u00c3O pode ser\r\nconsiderada como um desses 8 objetivos do mil\u00eanio.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3823388,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcance do ensino b\u00e1sico universal.","id":3823385,"corpo":"<p align=justify>Alcance do ensino b\u00e1sico universal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parceria mundial para o desenvolvimento.","id":3823386,"corpo":"<p align=justify>Parceria mundial para o desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e autonomia das mulheres.","id":3823387,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00eanero e autonomia das mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o e controle da biodiversidade.","id":3823388,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o e controle da biodiversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.","id":3823389,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1084437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAquelas tr\u00eas meninas ruivas ser\u00e3o destaque em nossa revista\u201d. As palavras em destaque s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":37694,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-chapeacao-e-pintura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37699,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-soldador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37700,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2012"},{"id":37727,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":37728,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2012"},{"id":37729,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2012"},{"id":37735,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-iluminador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2012"},{"id":37739,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-interprete-de-lingua-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais - 2012"},{"id":37747,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2012"},{"id":37799,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Secret\u00e1rio Escolar - 2012"},{"id":37807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":37814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1084394,"hashId":"d42e9a36f5818a480d961b1f04c812dc","enunciado":"<p align=justify>\u201c<u>Aquelas<\/u> tr\u00eas meninas <u>ruivas<\/u> ser\u00e3o destaque <u>em<\/u> nossa revista\u201d. As palavras em destaque s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3823181,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome \/ adjetivo \/ conjun\u00e7\u00e3o.","id":3823180,"corpo":"<p align=justify>pronome \/ adjetivo \/ conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome \/ adjetivo \/ preposi\u00e7\u00e3o.","id":3823181,"corpo":"<p align=justify>pronome \/ adjetivo \/ preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo \/ adjetivo \/ preposi\u00e7\u00e3o.","id":3823182,"corpo":"<p align=justify>substantivo \/ adjetivo \/ preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o \/ substantivo \/ artigo.","id":3823183,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o \/ substantivo \/ artigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjetivo \/ pronome \/ conjun\u00e7\u00e3o.","id":3823184,"corpo":"<p align=justify>adjetivo \/ pronome \/ conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1084394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nova ordem multipolar de poderes pol\u00edticos e econ\u00f4micos vem surgindo diversas formas de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre na\u00e7\u00f5es com o objetivo de se fortalecerem neste novo sistema globalizado de rela\u00e7\u00f5es, como a uni\u00e3o aduaneira, na qual","provas":[{"id":37694,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-chapeacao-e-pintura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37699,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-soldador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37700,"cargo":{"descricao":"Assistente de Oficina Mec\u00e2nica","id":16835,"slug":"assistente-de-oficina-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-assistente-de-oficina-mecanica-torneiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Assistente de Oficina Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":37710,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Bibliotec\u00e1rio - 2012"},{"id":37722,"cargo":{"descricao":"Especialista da Educa\u00e7\u00e3o","id":1341,"slug":"especialista-da-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-especialista-da-educacao-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Especialista da Educa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":37726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2012"},{"id":37727,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Obras - 2012"},{"id":37728,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Patrim\u00f4nio","id":16838,"slug":"fiscal-de-patrimonio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Patrim\u00f4nio - 2012"},{"id":37729,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal de Posturas - 2012"},{"id":37734,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Ge\u00f3grafo - 2012"},{"id":37735,"cargo":{"descricao":"Iluminador","id":16840,"slug":"iluminador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-iluminador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Iluminador - 2012"},{"id":37739,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais","id":9963,"slug":"interprete-de-lingua-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-interprete-de-lingua-de-sinais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Int\u00e9rprete de L\u00edngua de Sinais - 2012"},{"id":37747,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados","id":6266,"slug":"mecanico-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-mecanico-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Mec\u00e2nico de Ve\u00edculos Pesados - 2012"},{"id":37787,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Matem\u00e1tica - 2012"},{"id":37789,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Portugu\u00eas - 2012"},{"id":37790,"cargo":{"descricao":"Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano","id":16856,"slug":"professor-de-pre-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-professor-de-pre-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Pr\u00e9 ao 5\u00ba ano - 2012"},{"id":37793,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":37799,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Secret\u00e1rio Escolar - 2012"},{"id":37807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia","id":16859,"slug":"tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-fiscalizacao-sanitaria-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria \u2013 Especialidade Farm\u00e1cia - 2012"},{"id":37809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual","id":16862,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-audiovisual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Audiovisual - 2012"},{"id":37810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria","id":16863,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":37812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras","id":16864,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-em-assuntos-culturais-letras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Letras - 2012"},{"id":37814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2012-consulplan-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:41:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1084446,"hashId":"9fac8153bf44b3f0b3adf792f81f0183","enunciado":"<p align=\"justify\">Na nova ordem multipolar de poderes pol\u00edticos e econ\u00f4micos vem surgindo diversas formas de integra\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica entre na\u00e7\u00f5es com o objetivo de se fortalecerem neste novo sistema globalizado de rela\u00e7\u00f5es, como a\r\nuni\u00e3o aduaneira, na qual<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":3823436,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as na\u00e7\u00f5es se estabelecem, atrav\u00e9s de tratados e acordos, em pol\u00edticas econ\u00f4micas conjuntas no sentido de fortalecerem seus mercados internos, adotando as mesmas medidas pol\u00edticas em seus posicionamentos pol\u00edticos internacionais.","id":3823435,"corpo":"<p align=justify>as na\u00e7\u00f5es se estabelecem, atrav\u00e9s de tratados e acordos, em pol\u00edticas econ\u00f4micas conjuntas no sentido de\r\nfortalecerem seus mercados internos, adotando as mesmas medidas pol\u00edticas em seus posicionamentos\r\npol\u00edticos internacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pa\u00edses membros adotam tarifas externas comuns para boa parte ou totalidade dos servi\u00e7os e mercadorias advindos de outras na\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de estabelecerem uma \u00e1rea de livre-com\u00e9rcio.","id":3823436,"corpo":"<p align=justify>os pa\u00edses membros adotam tarifas externas comuns para boa parte ou totalidade dos servi\u00e7os e mercadorias\r\nadvindos de outras na\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de estabelecerem uma \u00e1rea de livre-com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os participantes adotam uma mesma moeda, alinhando suas pol\u00edticas econ\u00f4micas de forma que n\u00e3o existam mais barreiras entre as partes.","id":3823437,"corpo":"<p align=justify>os participantes adotam uma mesma moeda, alinhando suas pol\u00edticas econ\u00f4micas de forma que n\u00e3o existam\r\nmais barreiras entre as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os trabalhadores podem circular livremente entre os pa\u00edses integrantes, al\u00e9m do estabelecimento da \u00e1rea de livre-com\u00e9rcio e na estipula\u00e7\u00e3o de tarifas id\u00eanticas para produtos e servi\u00e7os.","id":3823438,"corpo":"<p align=justify>os trabalhadores podem circular livremente entre os pa\u00edses integrantes, al\u00e9m do estabelecimento da \u00e1rea de\r\nlivre-com\u00e9rcio e na estipula\u00e7\u00e3o de tarifas id\u00eanticas para produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 estabelecido um acordo de livre circula\u00e7\u00e3o de produtos, servi\u00e7os e pessoas, de forma que as barreiras ficam restritas apenas \u00e0s quest\u00f5es que envolvem a cidadania pol\u00edtica dos habitantes de cada na\u00e7\u00e3o envolvida.","id":3823439,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 estabelecido um acordo de livre circula\u00e7\u00e3o de produtos, servi\u00e7os e pessoas, de forma que as barreiras ficam\r\nrestritas apenas \u00e0s quest\u00f5es que envolvem a cidadania pol\u00edtica dos habitantes de cada na\u00e7\u00e3o envolvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1084446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as - \u00c1rea Administrativa","id":8069,"slug":"analista-de-financas-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado uma importante ferramenta de gest\u00e3o estrat\u00e9gica, o Balanced Scorecard busca a maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados com base nas seguintes perspectivas, exceto:","provas":[{"id":14400,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as - \u00c1rea Administrativa","id":8069,"slug":"analista-de-financas-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cgu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as - \u00c1rea Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:21:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":521161,"hashId":"184b57ebd65b5415edf32512fa1ce507","enunciado":"<P align=justify>Considerado uma importante ferramenta de gest\u00e3o estrat\u00e9gica, o Balanced Scorecard busca a maximiza\u00e7\u00e3o dos resultados com base nas seguintes perspectivas, <U>exceto<\/U>:<\/P>","resposta":1897449,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia e tecnologia.","id":1897449,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia e tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeira.","id":1897450,"corpo":"<p align=justify>Financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clientes.","id":1897451,"corpo":"<p align=justify>Clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processos internos.","id":1897452,"corpo":"<p align=justify>Processos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprendizado e crescimento.","id":1897453,"corpo":"<p align=justify>Aprendizado e crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":274892,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/521161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451,"slug":"metta-cec"},{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe"},{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Estatuto do Idoso \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":12844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Triunfo","sigla":"","id":2607,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe"},"banca":{"nome":"METTA C&C","descricao":"METTA C&C","sigla":"","oab":false,"id":451,"slug":"metta-cec"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-triunfo-pe-2012-metta-cec-assistente-social","tipo":1,"nome":"METTA C&C - Prefeitura de Triunfo - Assistente Social - 2012"},{"id":12945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-almoxarife","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Almoxarife - 2012"},{"id":12946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pratinha","sigla":"","id":3048,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pratinha-mg-2012-advise-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Pratinha - Assistente Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":483218,"hashId":"e8b23e9c80dea591ae89d04434d2a6ef","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Estatuto do Idoso \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1741400,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Estado determinar a cria\u00e7\u00e3o de universidade p\u00fablica aberta para as pessoas idosas e o incentivo a publica\u00e7\u00e3o de livros e peri\u00f3dicos, de conte\u00fado e padr\u00e3o editorial adequados ao idoso, que busquem facilitar a leitura, levando em considera\u00e7\u00e3o a sua natural redu\u00e7\u00e3o da capacidade visual;","id":1741398,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao Estado determinar a cria\u00e7\u00e3o de universidade\r\np\u00fablica aberta para as pessoas idosas e o incentivo\r\na publica\u00e7\u00e3o de livros e peri\u00f3dicos, de conte\u00fado\r\ne padr\u00e3o editorial adequados ao idoso, que busquem\r\nfacilitar a leitura, levando em considera\u00e7\u00e3o a\r\nsua natural redu\u00e7\u00e3o da capacidade visual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de no m\u00ednimo 50% (cinquenta por cento) nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer; ser\u00e3o reservados pelo menos 10% (dez por cento) dos assentos para idosos;","id":1741399,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e\r\nde lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de\r\nno m\u00ednimo 50% (cinquenta por cento) nos ingressos\r\npara eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer;\r\nser\u00e3o reservados pelo menos 10% (dez por cento)\r\ndos assentos para idosos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter c\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos e viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e das identidades culturais;","id":1741400,"corpo":"<p align=justify>Os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nc\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos\r\ne viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido\r\nda preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e das identidades culturais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 cursos especiais para idosos que dever\u00e3o incluir conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, computa\u00e7\u00e3o e demais avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, para sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna;","id":1741401,"corpo":"<p align=justify>O Poder P\u00fablico criar\u00e1 cursos especiais para idosos\r\nque dever\u00e3o incluir conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas\r\nde comunica\u00e7\u00e3o, computa\u00e7\u00e3o e demais avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos,\r\npara sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O idoso tem direito de se inserir em qualquer atividade profissional.","id":1741402,"corpo":"<p align=justify>O idoso tem direito de se inserir em qualquer atividade\r\nprofissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267370,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/483218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os termos de uma sequ\u00eancia, necessariamente dados por uma propriedade alg\u00e9brica:4, 15, 40, 400, 404, 415, 440, ... Um dos termos da sequ\u00eancia dada n\u00e3o \u00e9 igual a:","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007001,"hashId":"b95774e4f39ee7a5a3289721a34307b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os termos de uma sequ\u00eancia, necessariamente dados por uma propriedade alg\u00e9brica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>4, 15, 40, 400, 404, 415, 440, ... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos termos da sequ\u00eancia dada n\u00e3o \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7807134,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"544","id":7807130,"corpo":"<p>544<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"515","id":7807131,"corpo":"<p>515<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500","id":7807132,"corpo":"<p>500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"504","id":7807133,"corpo":"<p>504<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600","id":7807134,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre todos os anagramas da palavra FARMACIA escolhe-se um ao acaso. Qual a probabilidade de que ele n\u00e3o comece pela letra A?","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007033,"hashId":"b0686716a9c6fc2acb7c0ac3f0b529e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre todos os anagramas da palavra <strong>FARMACIA <\/strong>escolhe-se um ao acaso. Qual a probabilidade de que ele n\u00e3o comece pela letra A?<\/p>","resposta":7807279,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/5","id":7807278,"corpo":"<p>3\/5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\/8","id":7807279,"corpo":"<p>5\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/5","id":7807280,"corpo":"<p>4\/5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/5","id":7807281,"corpo":"<p>2\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/8","id":7807282,"corpo":"<p>3\/8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a esta quest\u00e3o, sobre o programa MS Word 2010, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Com o Word 2010, \u00e9 poss\u00edvel usar elementos de documento para adicionar conte\u00fado pr\u00e9-formatado aos documentos. Esses elementos tamb\u00e9m podem ajudar a economizar tempo, possibilitando a reciclagem do conte\u00fado usado com frequ\u00eancia . lI. Quando se estiver trabalhando em um documento de um determinado tipo de modelo, como um relat\u00f3rio, podem-se selecionar em uma galeria de folhas de rosto pr\u00e9-formatadas cita\u00e7\u00f5es de texto, cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s para melhorar a apar\u00eancia do documento. IlI. Para personalizar o conte\u00fado pr\u00e9-formatado, ou se a organiza\u00e7\u00e3o usar com frequ\u00eancia a mesma parte de conte\u00fado, como texto de aviso de isen\u00e7\u00e3o legal ou informa\u00e7\u00f5es de contato do cliente, o usu\u00e1rio pode criar seus pr\u00f3prios elementos de documento que seleciona na galeria com um \u00fanico clique. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65462,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Fiscal","id":1391,"slug":"farmaceutico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"crf-go-go-2012-quadrix-farmaceutico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Farmac\u00eautico Fiscal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2007089,"hashId":"ca9dfd52f3884a05247c366df09d56f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a esta quest\u00e3o, sobre o programa MS Word 2010, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Com o Word 2010, \u00e9 poss\u00edvel usar elementos de documento para adicionar conte\u00fado pr\u00e9-formatado aos documentos. Esses elementos tamb\u00e9m podem ajudar a economizar tempo, possibilitando a reciclagem do conte\u00fado usado com frequ\u00eancia .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> lI. Quando se estiver trabalhando em um documento de um determinado tipo de modelo, como um relat\u00f3rio, podem-se selecionar em uma galeria de folhas de rosto pr\u00e9-formatadas cita\u00e7\u00f5es de texto, cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s para melhorar a apar\u00eancia do documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Para personalizar o conte\u00fado pr\u00e9-formatado, ou se a organiza\u00e7\u00e3o usar com frequ\u00eancia a mesma parte de conte\u00fado, como texto de aviso de isen\u00e7\u00e3o legal ou informa\u00e7\u00f5es de contato do cliente, o usu\u00e1rio pode criar seus pr\u00f3prios elementos de documento que seleciona na galeria com um \u00fanico clique. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7807549,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e lI.","id":7807546,"corpo":"<p>somente I e lI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente lI e IlI.","id":7807547,"corpo":"<p>somente lI e IlI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e IlI.","id":7807548,"corpo":"<p>somente I e IlI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":7807549,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":7807550,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como \"clicar\", \"clique simples\" e \"clique duplo\" referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":487707,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como \"clicar\", \"clique simples\" e \"clique duplo\" referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas \"patrim\u00f4nio\" e \"pol\u00edcia\" s\u00e3o acentuadas em\ndecorr\u00eancia da mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381,"slug":"tecnico-de-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2012"},{"id":23352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-15 17:06:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":788371,"hashId":"f0d3dd330cf778b9362906337c121c08","enunciado":"As formas \"patrim\u00f4nio\" e \"pol\u00edcia\" s\u00e3o acentuadas em\ndecorr\u00eancia da mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","resposta":2726409,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2726409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2726410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.","id":330503,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23352\/68.gif><\/P>\r\n<P>No que diz respeito a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/788371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds laico, sendo vedado aos entes federativos estabelecer cultos religiosos e igrejas ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, inclusive colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571550,"hashId":"e1be4a793838a7090e65abf202adb74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CF, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds laico, sendo vedado aos entes federativos estabelecer cultos religiosos e igrejas ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, inclusive colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":2031285,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031284,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031285,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro.","id":285828,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/571550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The article criticizes the reader who uses any of the passwords listed on the compilation prepared by SplashData.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571537,"hashId":"5e3be6c52bb9460e29fe7ba358829f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The article criticizes the reader who uses any of the passwords listed on the compilation prepared by SplashData.<\/p>","resposta":2031252,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031252,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031253,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The worst passwords of 20121____If any of your passwords are on this list, then shameon you and go change them now. SplashData, which makespassword management applications, has released its annual4 \u201cworst passwords\u201d list compiled from common passwords thatare posted by hackers. The top three \u2014 \u201cpassword\u201d, \u201c123456\u201dand \u201c12345678\u201d \u2014 have not changed since last year. New ones7 include \u201cjesus\u201d, \u201cninja\u201d, \u201cmustang\u201d, \u201cpassword1\u201d and\u201cwelcome\u201d. Other passwords have moved up and down on thelist. The most surprising addition is probably \u201cwelcome\u201d,10 which, according to CEO Morgan Slain, \u201cmeans that people arenot even changing default passwords\u2026 and it doesn\u2019t take thatmuch time to make a new password!\u201d13____You should have different passwords for all of youraccounts. To make it easier to remember them all, Slainsuggests thinking about passwords as \u201cpassphrases\u201d. For16 instance, use a phrase like \u201cdog eats bone\u201d and addunderscores, dashes, hyphens, and other punctuation marks tosatisfy the special character requirement: \u201cdog_eats_bone!\u201d.-Internet: &lt;www.cnn.com&gt; (adapted).-Based on the text above, judge the following items.","id":285825,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>The worst passwords of 2012<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>If any of your passwords are on this list, then shame<\/p><p>on you and go change them now. SplashData, which makes<\/p><p>password management applications, has released its annual<\/p><p><em>4<\/em> \u201cworst passwords\u201d list compiled from common passwords that<\/p><p>are posted by hackers. The top three \u2014 \u201cpassword\u201d, \u201c123456\u201d<\/p><p>and \u201c12345678\u201d \u2014 have not changed since last year. New ones<\/p><p><em>7<\/em> include \u201cjesus\u201d, \u201cninja\u201d, \u201cmustang\u201d, \u201cpassword1\u201d and<\/p><p>\u201cwelcome\u201d. Other passwords have moved up and down on the<\/p><p>list. The most surprising addition is probably \u201cwelcome\u201d,<\/p><p><em>10<\/em> which, according to CEO Morgan Slain, \u201cmeans that people are<\/p><p>not even changing default passwords\u2026 and it doesn\u2019t take that<\/p><p>much time to make a new password!\u201d<\/p><p><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>You should have different passwords for all of your<\/p><p>accounts. To make it easier to remember them all, Slain<\/p><p>suggests thinking about passwords as \u201cpassphrases\u201d. For<\/p><p><em>16<\/em> instance, use a phrase like \u201cdog eats bone\u201d and add<\/p><p>underscores, dashes, hyphens, and other punctuation marks to<\/p><p>satisfy the special character requirement: \u201cdog_eats_bone!\u201d.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cnn.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/571537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Morgan Slain believes people do not change passwords because it\u2019s time consuming.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571540,"hashId":"42fb0e301a743de2b828e9bd81f71e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Morgan Slain believes people do not change passwords because it\u2019s time consuming.<\/p>","resposta":2031259,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The worst passwords of 20121____If any of your passwords are on this list, then shameon you and go change them now. SplashData, which makespassword management applications, has released its annual4 \u201cworst passwords\u201d list compiled from common passwords thatare posted by hackers. The top three \u2014 \u201cpassword\u201d, \u201c123456\u201dand \u201c12345678\u201d \u2014 have not changed since last year. New ones7 include \u201cjesus\u201d, \u201cninja\u201d, \u201cmustang\u201d, \u201cpassword1\u201d and\u201cwelcome\u201d. Other passwords have moved up and down on thelist. The most surprising addition is probably \u201cwelcome\u201d,10 which, according to CEO Morgan Slain, \u201cmeans that people arenot even changing default passwords\u2026 and it doesn\u2019t take thatmuch time to make a new password!\u201d13____You should have different passwords for all of youraccounts. To make it easier to remember them all, Slainsuggests thinking about passwords as \u201cpassphrases\u201d. For16 instance, use a phrase like \u201cdog eats bone\u201d and addunderscores, dashes, hyphens, and other punctuation marks tosatisfy the special character requirement: \u201cdog_eats_bone!\u201d.-Internet: &lt;www.cnn.com&gt; (adapted).-Based on the text above, judge the following items.","id":285825,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>The worst passwords of 2012<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>If any of your passwords are on this list, then shame<\/p><p>on you and go change them now. SplashData, which makes<\/p><p>password management applications, has released its annual<\/p><p><em>4<\/em> \u201cworst passwords\u201d list compiled from common passwords that<\/p><p>are posted by hackers. The top three \u2014 \u201cpassword\u201d, \u201c123456\u201d<\/p><p>and \u201c12345678\u201d \u2014 have not changed since last year. New ones<\/p><p><em>7<\/em> include \u201cjesus\u201d, \u201cninja\u201d, \u201cmustang\u201d, \u201cpassword1\u201d and<\/p><p>\u201cwelcome\u201d. Other passwords have moved up and down on the<\/p><p>list. The most surprising addition is probably \u201cwelcome\u201d,<\/p><p><em>10<\/em> which, according to CEO Morgan Slain, \u201cmeans that people are<\/p><p>not even changing default passwords\u2026 and it doesn\u2019t take that<\/p><p>much time to make a new password!\u201d<\/p><p><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>You should have different passwords for all of your<\/p><p>accounts. To make it easier to remember them all, Slain<\/p><p>suggests thinking about passwords as \u201cpassphrases\u201d. For<\/p><p><em>16<\/em> instance, use a phrase like \u201cdog eats bone\u201d and add<\/p><p>underscores, dashes, hyphens, and other punctuation marks to<\/p><p>satisfy the special character requirement: \u201cdog_eats_bone!\u201d.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cnn.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Based on the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/571540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gerenciamento de riscos, a ado\u00e7\u00e3o, pelo gerente de projetos, da estrat\u00e9gia de aceitar significa que nenhuma a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 identificada para tratar a amea\u00e7a ou que n\u00e3o h\u00e1 interesse.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571665,"hashId":"b0af08b710cd8a62ff4964ed4801cedf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gerenciamento de riscos, a ado\u00e7\u00e3o, pelo gerente de projetos, da estrat\u00e9gia de aceitar significa que nenhuma a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 identificada para tratar a amea\u00e7a ou que n\u00e3o h\u00e1 interesse.<\/p>","resposta":2031598,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031598,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031599,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":285850,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 113 a 118","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/571665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma mais adequada de avaliar os desempenhos individuais e coletivos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 realizar mensura\u00e7\u00f5es anuais com base em indicadores quantitativos.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571618,"hashId":"39f88693de7f2fa55fd184db1f2042f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mais adequada de avaliar os desempenhos individuais e coletivos nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 realizar mensura\u00e7\u00f5es anuais com base em indicadores quantitativos.<\/p>","resposta":2031476,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento estrat\u00e9gico de RH e gest\u00e3o de desempenho, julgue os itens a seguir.","id":285843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de planejamento estrat\u00e9gico de RH e gest\u00e3o de desempenho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/571618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gerenciamento do tempo em um projeto para se elaborar um cronograma, deve-se estimar a dura\u00e7\u00e3o das atividades, estimar os recursos das atividades, e sequenciar as atividades, nessa sequ\u00eancia.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571669,"hashId":"c946138643216523bcf019d7f009fc44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No gerenciamento do tempo em um projeto para se elaborar um cronograma, deve-se estimar a dura\u00e7\u00e3o das atividades, estimar os recursos das atividades, e sequenciar as atividades, nessa sequ\u00eancia.<\/p>","resposta":2031607,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031606,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031607,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":285850,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 113 a 118","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Vida dos Projetos","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404646,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-dos-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/571669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16061,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16062,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-3-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16063,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16064,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"},{"id":16065,"cargo":{"descricao":"Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":8977,"slug":"especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialistsa-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialistsa em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16068,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-2-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-3-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":16075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-7-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":140,"descricao":"Ci\u00eancias Aeron\u00e1uticas"},{"id":335,"descricao":"Engenharia Aeron\u00e1utica"}],"id":571578,"hashId":"0c1deaecf1385d0436873aa104d9a490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos em lei, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/p>","resposta":2031370,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031370,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031371,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, a respeito de personalidade civil, capacidade jur\u00eddica e direitos da personalidade.","id":285836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, a respeito de personalidade civil, capacidade jur\u00eddica e direitos da personalidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/571578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A possibilidade de o governo liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o \u00e9 um exemplo de oportunidade a ser considerada na an\u00e1lise estrat\u00e9gica de cen\u00e1rios.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571652,"hashId":"2d4c5503dc78c95293e84fd8991e7cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de o governo liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o \u00e9 um exemplo de oportunidade a ser considerada na an\u00e1lise estrat\u00e9gica de cen\u00e1rios.<\/p>","resposta":2031572,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031572,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031573,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico para fixa\u00e7\u00e3o de objetivos, a empresa de avia\u00e7\u00e3o TKX fixou uma s\u00e9rie de aspectos do ambiente interno e externo \u00e0 empresa e chegou \u00e0s seguintes conclus\u00f5es: o capital para novos investimentos \u00e9 insuficiente, a frota de aeronaves encontra-se com idade avan\u00e7ada, os funcion\u00e1rios s\u00e3o altamente qualificados, a concorr\u00eancia com outras empresas que est\u00e3o realizando fus\u00f5es com companhias internacionais est\u00e1 acirrada e o governo federal pretende liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o bem definidos e com per\u00edodo de implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":285848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico para fixa\u00e7\u00e3o de objetivos, a empresa de avia\u00e7\u00e3o TKX fixou uma s\u00e9rie de aspectos do ambiente interno e externo \u00e0 empresa e chegou \u00e0s seguintes conclus\u00f5es: o capital para novos investimentos \u00e9 insuficiente, a frota de aeronaves encontra-se com idade avan\u00e7ada, os funcion\u00e1rios s\u00e3o altamente qualificados, a concorr\u00eancia com outras empresas que est\u00e3o realizando fus\u00f5es com companhias internacionais est\u00e1 acirrada e o governo federal pretende liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o bem definidos e com per\u00edodo de implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/571652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para acompanhar a melhoria do desempenho da empresa TKX, deve-se optar por um indicador de desempenho complexo.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571657,"hashId":"c74aad842edb1da31f2f173dc216215d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acompanhar a melhoria do desempenho da empresa TKX, deve-se optar por um indicador de desempenho complexo.<\/p>","resposta":2031583,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031582,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031583,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico para fixa\u00e7\u00e3o de objetivos, a empresa de avia\u00e7\u00e3o TKX fixou uma s\u00e9rie de aspectos do ambiente interno e externo \u00e0 empresa e chegou \u00e0s seguintes conclus\u00f5es: o capital para novos investimentos \u00e9 insuficiente, a frota de aeronaves encontra-se com idade avan\u00e7ada, os funcion\u00e1rios s\u00e3o altamente qualificados, a concorr\u00eancia com outras empresas que est\u00e3o realizando fus\u00f5es com companhias internacionais est\u00e1 acirrada e o governo federal pretende liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o bem definidos e com per\u00edodo de implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":285848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao elaborar seu planejamento estrat\u00e9gico para fixa\u00e7\u00e3o de objetivos, a empresa de avia\u00e7\u00e3o TKX fixou uma s\u00e9rie de aspectos do ambiente interno e externo \u00e0 empresa e chegou \u00e0s seguintes conclus\u00f5es: o capital para novos investimentos \u00e9 insuficiente, a frota de aeronaves encontra-se com idade avan\u00e7ada, os funcion\u00e1rios s\u00e3o altamente qualificados, a concorr\u00eancia com outras empresas que est\u00e3o realizando fus\u00f5es com companhias internacionais est\u00e1 acirrada e o governo federal pretende liberar uma linha de cr\u00e9dito para empresas de avia\u00e7\u00e3o que possuam projetos de expans\u00e3o bem definidos e com per\u00edodo de implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/571657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras t\u00eam autonomia financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assim como receita pr\u00f3pria.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571591,"hashId":"01b388195f0b6cfbccb2ab8c8f180d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras t\u00eam autonomia financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assim como receita pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":2031402,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s ag\u00eancias reguladoras.","id":285838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s ag\u00eancias reguladoras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/571591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis \u00e9 denominada revers\u00e3o.","provas":[{"id":16060,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630,"slug":"analista-administrativo-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"anac-2012-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANAC - Analista Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":571613,"hashId":"f1bb8d1769cac705337e01c60d4cf9fd","enunciado":"<p>A investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis \u00e9 denominada revers\u00e3o.<\/p>","resposta":2031459,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2031458,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2031459,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem, com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","id":285841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos da gest\u00e3o de pessoas no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem, com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/571613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a controle interno \u2014 realizado por \u00f3rg\u00e3os da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o \u2014 e a controle externo \u2014 a cargo de \u00f3rg\u00e3os alheios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-rj-2012-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 15:28:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":538931,"hashId":"e01f25ca759030dbcf9f22bd204e35a8","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a controle interno \u2014\r\nrealizado por \u00f3rg\u00e3os da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o \u2014 e a controle\r\nexterno \u2014 a cargo de \u00f3rg\u00e3os alheios \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1941644,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1941644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1941645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00e3o e controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":278866,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a licita\u00e7\u00e3o e controle e responsabiliza\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/538931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ad\u00e3o ofereceu uma queixa\u2010crime contra Eva por crime de dano qualificado (art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, IV). A queixa preenche todos os requisitos legais e foi oferecida antes do fim do prazo decadencial. Apesar disso, h\u00e1 a rejei\u00e7\u00e3o da inicial pelo ju\u00edzo competente, que refere, equivocadamente, que a inicial \u00e9 intempestiva, pois j\u00e1 teria transcorrido o prazo decadencial. Nesse caso, assinale a afirmativa que indica o recurso cab\u00edvel. ","provas":[{"id":22030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-viii-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VIII Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:06:01","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2500713,"hashId":"a37047035c2d63613f5bc62c95dffe06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ad\u00e3o ofereceu uma queixa\u2010crime contra Eva por crime de dano qualificado (art. 163, par\u00e1grafo \u00fanico, IV). A queixa preenche todos os requisitos legais e foi oferecida antes do fim do prazo decadencial. Apesar disso, h\u00e1 a rejei\u00e7\u00e3o da inicial pelo ju\u00edzo competente, que refere, equivocadamente, que a inicial \u00e9 intempestiva, pois j\u00e1 teria transcorrido o prazo decadencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, assinale a afirmativa que indica o recurso cab\u00edvel. <\/p>","resposta":9942886,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recurso em sentido estrito.","id":9942886,"corpo":"<p>Recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apela\u00e7\u00e3o.","id":9942887,"corpo":"<p>Apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embargos infrigentes.","id":9942888,"corpo":"<p>Embargos infrigentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta testemunh\u00e1vel.","id":9942889,"corpo":"<p>Carta testemunh\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto fala da descentraliza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Segundo o texto, isso significa:","provas":[{"id":73120,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ma-ma-2012-fgv-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC MA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:27:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2220075,"hashId":"03db3dd0f637a3797b9ffb26441b0ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto fala da descentraliza\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a. Segundo o texto, isso significa:<\/p>","resposta":8725576,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar o n\u00famero de juizados.","id":8725576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar o n\u00famero de juizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transferir o F\u00f3rum Criminal para a periferia da cidade.","id":8725577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferir o F\u00f3rum Criminal para a periferia da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer com que um s\u00f3 juiz julgue o mesmo r\u00e9u.","id":8725578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer com que um s\u00f3 juiz julgue o mesmo r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conseguir aumentar o n\u00famero de Varas no F\u00f3rum Criminal.","id":8725579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conseguir aumentar o n\u00famero de Varas no F\u00f3rum Criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir o n\u00famero de r\u00e9us pass\u00edveis de julgamento.","id":8725580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o n\u00famero de r\u00e9us pass\u00edveis de julgamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 01 a 06 Um problema b\u00e1sico \u2013 descentralizar a Justi\u00e7a H\u00e9lio Bicudo, vice-prefeito de S\u00e3o Paulo, destacou-se pela sua participa\u00e7\u00e3o, durante longos anos, como um dos membros da Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e Paz, defendendo aqueles que eram perseguidos pelo regime militar. Nessa atividade, sua preocupa\u00e7\u00e3o principal era a de encontrar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e concretas para as quest\u00f5es que afligiam os brasileiros que enfrentavam dificuldades em recorrer \u00e0 Justi\u00e7a, a fim de postularem seus direitos. \u00c9 bem conhecida, por exemplo, sua luta \u2013 como membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e como jornalista \u2013 contra o Esquadr\u00e3o da Morte. O depoimento de H\u00e9lio Bicudo foi colhido por estudos avan\u00e7ados no dia 12 de maio. Cabe destacar ainda a participa\u00e7\u00e3o, nesta entrevista, do advogado Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho, que milita na imprensa e se dedica especialmente a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Justi\u00e7a. Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho \u2013 H\u00e9lio Bicudo, em sua opini\u00e3o, como devem ser resolvidos os problemas do acesso \u00e0 Justi\u00e7a brasileira e de sua efici\u00eancia? H\u00e9lio Bicudo \u2013 O problema do acesso \u00e0 Justi\u00e7a \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental quando se deseja promover uma reforma do Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 importante salientar que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. Acredito que os pr\u00f3prios Poderes Judici\u00e1rios dos Estados poderiam adotar determinadas medidas, at\u00e9 mesmo administrativas, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o cidad\u00e3o e o juiz. Penso nisso h\u00e1 muito tempo. Quando trabalhei com o governador Carvalho Pinto, de 1959 a 1962, conseguimos sensibilizar o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma mais ou menos desse tipo. O que acontece hoje \u2013 e que acontecia naquela \u00e9poca \u2013 \u00e9 que o Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 localizado na regi\u00e3o central da cidade. \u00c9 o caso, por exemplo, do F\u00f3rum Criminal, que tem cerca de sessenta Varas Criminais. Para se ouvir uma testemunha que, por exemplo, mora em Parelheiros, temos de traz\u00ea-la at\u00e9 o Centro, o que \u00e9 um problema complicado. Al\u00e9m disso, temos a maneira pela qual se desenvolve o processo. Por exemplo, o juiz que recebe a den\u00fancia n\u00e3o \u00e9 o mesmo que interroga, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouve as testemunhas, n\u00e3o \u00e9 o que examina a prova. No final, \u00e9 um quarto ou um quinto juiz que decide, a partir de um documento inserido no papel\u00f3rio. Sempre acreditei que, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o juiz e o cidad\u00e3o, \u00e9 preciso descentralizar o Poder Judici\u00e1rio. Ora, se em S\u00e3o Paulo h\u00e1 cerca de cem delegacias policiais distritais, por que n\u00e3o se pode ter tamb\u00e9m 250 ou trezentos juizados?","id":512478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 01 a 06 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um problema b\u00e1sico \u2013 descentralizar a Justi\u00e7a <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>H\u00e9lio Bicudo<\/strong>, vice-prefeito de S\u00e3o Paulo, destacou-se pela sua participa\u00e7\u00e3o, durante longos anos, como um dos membros da Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e Paz, defendendo aqueles que eram perseguidos pelo regime militar. Nessa atividade, sua preocupa\u00e7\u00e3o principal era a de encontrar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e concretas para as quest\u00f5es que afligiam os brasileiros que enfrentavam dificuldades em recorrer \u00e0 Justi\u00e7a, a fim de postularem seus direitos. \u00c9 bem conhecida, por exemplo, sua luta \u2013 como membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e como jornalista \u2013 contra o Esquadr\u00e3o da Morte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O depoimento de H\u00e9lio Bicudo foi colhido por <em>estudos avan\u00e7ados<\/em> no dia 12 de maio. Cabe destacar ainda a participa\u00e7\u00e3o, nesta entrevista, do advogado Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho, que milita na imprensa e se dedica especialmente a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho \u2013 <em>H\u00e9lio Bicudo, em sua opini\u00e3o, como devem ser resolvidos os problemas do acesso \u00e0 Justi\u00e7a brasileira e de sua efici\u00eancia?<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e9lio Bicudo \u2013 <em>O problema do acesso \u00e0 Justi\u00e7a \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental quando se deseja promover uma reforma do Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 importante salientar que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. Acredito que os pr\u00f3prios Poderes Judici\u00e1rios dos Estados poderiam adotar determinadas medidas, at\u00e9 mesmo administrativas, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o cidad\u00e3o e o juiz. Penso nisso h\u00e1 muito tempo. Quando trabalhei com o governador Carvalho Pinto, de 1959 a 1962, conseguimos sensibilizar o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma mais ou menos desse tipo. O que acontece hoje \u2013 e que acontecia naquela \u00e9poca \u2013 \u00e9 que o Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 localizado na regi\u00e3o central da cidade. \u00c9 o caso, por exemplo, do F\u00f3rum Criminal, que tem cerca de sessenta Varas Criminais. Para se ouvir uma testemunha que, por exemplo, mora em Parelheiros, temos de traz\u00ea-la at\u00e9 o Centro, o que \u00e9 um problema complicado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Al\u00e9m disso, temos a maneira pela qual se desenvolve o processo. Por exemplo, o juiz que recebe a den\u00fancia n\u00e3o \u00e9 o mesmo que interroga, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouve as testemunhas, n\u00e3o \u00e9 o que examina a prova. No final, \u00e9 um quarto ou um quinto juiz que decide, a partir de um documento inserido no papel\u00f3rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Sempre acreditei que, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o juiz e o cidad\u00e3o, \u00e9 preciso descentralizar o Poder Judici\u00e1rio. Ora, se em S\u00e3o Paulo h\u00e1 cerca de cem delegacias policiais distritais, por que n\u00e3o se pode ter tamb\u00e9m 250 ou trezentos juizados?<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 importante salientar que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional\u201d. Se desenvolvermos a forma sublinhada nesse segmento do texto, a forma verbal adequada ser\u00e1:","provas":[{"id":73120,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ma-ma-2012-fgv-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC MA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:27:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2220068,"hashId":"6e177c7b7e29bb741d6ec7778f74a63a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 importante <em><u>salientar<\/u><\/em> que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se desenvolvermos a forma sublinhada nesse segmento do texto, a forma verbal adequada ser\u00e1:<\/p>","resposta":8725545,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se saliente.","id":8725545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que se saliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que salientemos. ","id":8725546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que salientemos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salientarmos.","id":8725547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salientarmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que se salientasse.","id":8725548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que se salientasse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que salient\u00e1ssemos.","id":8725549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que salient\u00e1ssemos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 01 a 06 Um problema b\u00e1sico \u2013 descentralizar a Justi\u00e7a H\u00e9lio Bicudo, vice-prefeito de S\u00e3o Paulo, destacou-se pela sua participa\u00e7\u00e3o, durante longos anos, como um dos membros da Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e Paz, defendendo aqueles que eram perseguidos pelo regime militar. Nessa atividade, sua preocupa\u00e7\u00e3o principal era a de encontrar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e concretas para as quest\u00f5es que afligiam os brasileiros que enfrentavam dificuldades em recorrer \u00e0 Justi\u00e7a, a fim de postularem seus direitos. \u00c9 bem conhecida, por exemplo, sua luta \u2013 como membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e como jornalista \u2013 contra o Esquadr\u00e3o da Morte. O depoimento de H\u00e9lio Bicudo foi colhido por estudos avan\u00e7ados no dia 12 de maio. Cabe destacar ainda a participa\u00e7\u00e3o, nesta entrevista, do advogado Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho, que milita na imprensa e se dedica especialmente a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Justi\u00e7a. Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho \u2013 H\u00e9lio Bicudo, em sua opini\u00e3o, como devem ser resolvidos os problemas do acesso \u00e0 Justi\u00e7a brasileira e de sua efici\u00eancia? H\u00e9lio Bicudo \u2013 O problema do acesso \u00e0 Justi\u00e7a \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental quando se deseja promover uma reforma do Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 importante salientar que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. Acredito que os pr\u00f3prios Poderes Judici\u00e1rios dos Estados poderiam adotar determinadas medidas, at\u00e9 mesmo administrativas, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o cidad\u00e3o e o juiz. Penso nisso h\u00e1 muito tempo. Quando trabalhei com o governador Carvalho Pinto, de 1959 a 1962, conseguimos sensibilizar o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma mais ou menos desse tipo. O que acontece hoje \u2013 e que acontecia naquela \u00e9poca \u2013 \u00e9 que o Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 localizado na regi\u00e3o central da cidade. \u00c9 o caso, por exemplo, do F\u00f3rum Criminal, que tem cerca de sessenta Varas Criminais. Para se ouvir uma testemunha que, por exemplo, mora em Parelheiros, temos de traz\u00ea-la at\u00e9 o Centro, o que \u00e9 um problema complicado. Al\u00e9m disso, temos a maneira pela qual se desenvolve o processo. Por exemplo, o juiz que recebe a den\u00fancia n\u00e3o \u00e9 o mesmo que interroga, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouve as testemunhas, n\u00e3o \u00e9 o que examina a prova. No final, \u00e9 um quarto ou um quinto juiz que decide, a partir de um documento inserido no papel\u00f3rio. Sempre acreditei que, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o juiz e o cidad\u00e3o, \u00e9 preciso descentralizar o Poder Judici\u00e1rio. Ora, se em S\u00e3o Paulo h\u00e1 cerca de cem delegacias policiais distritais, por que n\u00e3o se pode ter tamb\u00e9m 250 ou trezentos juizados?","id":512478,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 01 a 06 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um problema b\u00e1sico \u2013 descentralizar a Justi\u00e7a <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>H\u00e9lio Bicudo<\/strong>, vice-prefeito de S\u00e3o Paulo, destacou-se pela sua participa\u00e7\u00e3o, durante longos anos, como um dos membros da Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a e Paz, defendendo aqueles que eram perseguidos pelo regime militar. Nessa atividade, sua preocupa\u00e7\u00e3o principal era a de encontrar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e concretas para as quest\u00f5es que afligiam os brasileiros que enfrentavam dificuldades em recorrer \u00e0 Justi\u00e7a, a fim de postularem seus direitos. \u00c9 bem conhecida, por exemplo, sua luta \u2013 como membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e como jornalista \u2013 contra o Esquadr\u00e3o da Morte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O depoimento de H\u00e9lio Bicudo foi colhido por <em>estudos avan\u00e7ados<\/em> no dia 12 de maio. Cabe destacar ainda a participa\u00e7\u00e3o, nesta entrevista, do advogado Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho, que milita na imprensa e se dedica especialmente a quest\u00f5es relacionadas \u00e0 Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lu\u00eds Francisco Carvalho Filho \u2013 <em>H\u00e9lio Bicudo, em sua opini\u00e3o, como devem ser resolvidos os problemas do acesso \u00e0 Justi\u00e7a brasileira e de sua efici\u00eancia?<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e9lio Bicudo \u2013 <em>O problema do acesso \u00e0 Justi\u00e7a \u00e9 uma quest\u00e3o fundamental quando se deseja promover uma reforma do Poder Judici\u00e1rio. \u00c9 importante salientar que essa \u00e9 uma reforma que n\u00e3o necessita de altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. Acredito que os pr\u00f3prios Poderes Judici\u00e1rios dos Estados poderiam adotar determinadas medidas, at\u00e9 mesmo administrativas, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o cidad\u00e3o e o juiz. Penso nisso h\u00e1 muito tempo. Quando trabalhei com o governador Carvalho Pinto, de 1959 a 1962, conseguimos sensibilizar o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma mais ou menos desse tipo. O que acontece hoje \u2013 e que acontecia naquela \u00e9poca \u2013 \u00e9 que o Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 localizado na regi\u00e3o central da cidade. \u00c9 o caso, por exemplo, do F\u00f3rum Criminal, que tem cerca de sessenta Varas Criminais. Para se ouvir uma testemunha que, por exemplo, mora em Parelheiros, temos de traz\u00ea-la at\u00e9 o Centro, o que \u00e9 um problema complicado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Al\u00e9m disso, temos a maneira pela qual se desenvolve o processo. Por exemplo, o juiz que recebe a den\u00fancia n\u00e3o \u00e9 o mesmo que interroga, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouve as testemunhas, n\u00e3o \u00e9 o que examina a prova. No final, \u00e9 um quarto ou um quinto juiz que decide, a partir de um documento inserido no papel\u00f3rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Sempre acreditei que, para diminuir a dist\u00e2ncia entre o juiz e o cidad\u00e3o, \u00e9 preciso descentralizar o Poder Judici\u00e1rio. Ora, se em S\u00e3o Paulo h\u00e1 cerca de cem delegacias policiais distritais, por que n\u00e3o se pode ter tamb\u00e9m 250 ou trezentos juizados?<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manchete do jornal, trazia a seguinte frase: Rocinha ganha UPP de 700 PMs e 100 c\u00e2meras (O Globo, de 21\/09\/2012)Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frase da manchete, assinale a afirmativa que traz uma observa\u00e7\u00e3o inadequada.","provas":[{"id":73120,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ma-ma-2012-fgv-escrivao-de-policia-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC MA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:27:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":2220318,"hashId":"d961d36cb2fedee9451f63e2a6bd33a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manchete do jornal, trazia a seguinte frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rocinha ganha UPP de 700 PMs e 100 c\u00e2meras <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, de 21\/09\/2012)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frase da manchete, assinale a afirmativa que traz uma observa\u00e7\u00e3o <strong>inadequada<\/strong>.<\/p>","resposta":8726727,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como nas manchetes em geral, mesmo se tratando de um fato passado, a forma verbal empregada est\u00e1 no presente.","id":8726723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como nas manchetes em geral, mesmo se tratando de um fato passado, a forma verbal empregada est\u00e1 no presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As refer\u00eancias presentes na manchete contam com o conhecimento de mundo dos leitores para que a comunica\u00e7\u00e3o se realize.","id":8726724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As refer\u00eancias presentes na manchete contam com o conhecimento de mundo dos leitores para que a comunica\u00e7\u00e3o se realize.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por tratar-se de um tipo de texto em que a brevidade \u00e9 essencial, h\u00e1 a presen\u00e7a de algumas siglas na manchete.","id":8726725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por tratar-se de um tipo de texto em que a brevidade \u00e9 essencial, h\u00e1 a presen\u00e7a de algumas siglas na manchete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As quantifica\u00e7\u00f5es informadas atuam como marcas de grandiosidade do projeto de seguran\u00e7a.","id":8726726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quantifica\u00e7\u00f5es informadas atuam como marcas de grandiosidade do projeto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mesma forma de indica\u00e7\u00e3o de plural em PMs deveria ter sido empregada em UPP.","id":8726727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesma forma de indica\u00e7\u00e3o de plural em PMs deveria ter sido empregada em UPP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215,"slug":"tecnico-de-notificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui caracter\u00edstica do sistema processual acusat\u00f3rio:","provas":[{"id":23590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es","id":12215,"slug":"tecnico-de-notificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do RJ - FEMPERJ","sigla":"FEMPERJ","oab":false,"id":885,"slug":"femperj"},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2012-femperj-tecnico-de-notificacoes","tipo":1,"nome":"FEMPERJ - TCE RJ - T\u00e9cnico de Notifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 11:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":799115,"hashId":"0c1558492bd1fe3742f54be736b07c8c","enunciado":"N\u00c3O constitui caracter\u00edstica do sistema processual\r\nacusat\u00f3rio:","resposta":2754251,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de acusar e julgar;","id":2754248,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de acusar e julgar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contradit\u00f3rio na atividade das partes;","id":2754249,"corpo":"contradit\u00f3rio na atividade das partes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade dos atos processuais, como regra;","id":2754250,"corpo":"publicidade dos atos processuais, como regra;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderes investigat\u00f3rios iniciais do juiz;","id":2754251,"corpo":"poderes investigat\u00f3rios iniciais do juiz;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdade probat\u00f3ria.","id":2754252,"corpo":"liberdade probat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/799115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e9vio recebeu intima\u00e7\u00e3o para comparecer ao Juizado Especial Criminal pelo fato de ter em sua guarda esp\u00e9cie silvestre considerada amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o. M\u00e9vio n\u00e3o aceitou a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal ofertada pelo membro do Parquet, tendo sido denunciado por crime previsto na Lei 9.605\/98, nada sendo mencionado sobre o instituto da suspens\u00e3o condicional do processo. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43757,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"oab-2012-fgv-advogado-vi-exame-de-ordem-unificado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - VI Exame de Ordem Unificado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:21:54","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1312030,"hashId":"effc9ab2af489d17756d029f5ef8c335","enunciado":"<p align=\"justify\">M\u00e9vio recebeu intima\u00e7\u00e3o para comparecer ao Juizado\r\nEspecial Criminal pelo fato de ter em sua guarda esp\u00e9cie\r\nsilvestre considerada amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o. M\u00e9vio n\u00e3o\r\naceitou a proposta de transa\u00e7\u00e3o penal ofertada pelo membro\r\ndo <i>Parquet<\/i>, tendo sido denunciado por crime previsto na Lei\r\n9.605\/98, nada sendo mencionado sobre o instituto da\r\nsuspens\u00e3o condicional do processo. A esse respeito, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4788973,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no s crimes previstos na Lei Ambiental, ap\u00f3s o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es da proposta, o juiz somente declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ap\u00f3s o laudo de constata\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental, salvo no caso de impossibilidade de faz\u00ea-lo.","id":4788973,"corpo":"<p align=justify>no s crimes previstos na Lei Ambiental, ap\u00f3s o\r\ncumprimento das condi\u00e7\u00f5es da proposta, o juiz\r\nsomente declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade ap\u00f3s o\r\nlaudo de constata\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o do dano ambiental,\r\nsalvo no caso de impossibilidade de faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3 o \u00e9 poss\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo nos crimes definidos na Lei Ambiental.","id":4788974,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3 o \u00e9 poss\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo\r\nnos crimes definidos na Lei Ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz, entendendo cab\u00edvel o instituto, poder\u00e1 formular e oferecer a proposta de suspens\u00e3o do processo ao acusado.","id":4788975,"corpo":"<p align=justify>o juiz, entendendo cab\u00edvel o instituto, poder\u00e1 formular\r\ne oferecer a proposta de suspens\u00e3o do processo ao\r\nacusado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no s crimes previstos na Lei Ambiental, ap\u00f3s o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es da proposta, o juiz declarar\u00e1 extinta a punibilidade.","id":4788976,"corpo":"<p align=justify>no s crimes previstos na Lei Ambiental, ap\u00f3s o\r\ncumprimento das condi\u00e7\u00f5es da proposta, o juiz\r\ndeclarar\u00e1 extinta a punibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade e A\u00e7\u00e3o Penal de Iniciativa Privada","pai":406622,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414176,"slug":"direito-processual-penal-extincao-da-punibilidade-e-acao-penal-de-iniciativa-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transa\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00e3o penal","pai":415044,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415034,"slug":"direito-processual-penal-transacao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1312030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Agroind\u00fastria","id":7466,"slug":"agroindustria"},{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501,"slug":"arquitetura-de-sistemas"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502,"slug":"arquitetura-e-edificacoes"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7506,"slug":"construcao-civil"},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521,"slug":"desenho-tecnico"},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525,"slug":"dinamica-de-maquinas"},{"descricao":"Mecanismos","id":7526,"slug":"mecanismos"},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527,"slug":"vibracoes-de-sistemas-mecanicos"},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528,"slug":"projeto-tecnologico"},{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533,"slug":"engenharia-de-software"},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534,"slug":"banco-de-dados"},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535,"slug":"sistemas-distribuidos"},{"descricao":"Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos","id":7542,"slug":"estradas-mecanica-dos-solos"},{"descricao":"Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":7543,"slug":"estradas-pavimentacao"},{"descricao":"Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7544,"slug":"estradas-construcao-de-estradas"},{"descricao":"Estruturas","id":7548,"slug":"estruturas"},{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7549,"slug":"materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Solos","id":7541,"slug":"mecanica-dos-solos"},{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico"},{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda","id":7573,"slug":"musico-area-regencia-banda"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Coral","id":7574,"slug":"musico-area-coral"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Piano","id":7575,"slug":"musico-area-piano"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico","id":7576,"slug":"musico-area-teclado-eletronico"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro","id":7577,"slug":"musico-area-instrumento-de-sopro"},{"descricao":"Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7578,"slug":"seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7579,"slug":"materiais-de-construcao-mecanica"},{"descricao":"Tecnologia Mec\u00e2nica","id":7580,"slug":"tecnologia-mecanica"},{"descricao":"Geografia","id":7590,"slug":"geografia"},{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591,"slug":"historia"},{"descricao":"Turismo e Hospitalidade","id":7592,"slug":"turismo-e-hospitalidade"},{"descricao":"Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente","id":7593,"slug":"fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente"},{"descricao":"Patrim\u00f4nio Cultural","id":7594,"slug":"patrimonio-cultural"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais","id":7595,"slug":"relacoes-interpessoais"},{"descricao":"Projeto Integrador de Disciplinas","id":7596,"slug":"projeto-integrador-de-disciplinas"},{"descricao":"Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7597,"slug":"planejamneto-e-organizacao-turistica"},{"descricao":"T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens","id":7598,"slug":"tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens"},{"descricao":"Roteiro Tur\u00edstico","id":7599,"slug":"roteiro-turistico"},{"descricao":"Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7600,"slug":"animacao-e-recreacao-turistica"},{"descricao":"Viagens T\u00e9cnicas","id":7601,"slug":"viagens-tecnicas"},{"descricao":"Hist\u00f3ria da Musiologia","id":7606,"slug":"historia-da-musiologia"},{"descricao":"Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o","id":7607,"slug":"operacionalizacao-de-viagem-e-conducao"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros","id":7608,"slug":"seguranca-e-primeiro-socorros"},{"descricao":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","id":7609,"slug":"legislacao-aplicada"},{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":7610,"slug":"educacao-ambiental"},{"descricao":"Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo","id":7611,"slug":"teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo"},{"descricao":"Termodin\u00e2mica Aplicada","id":7616,"slug":"termodinamica-aplicada"},{"descricao":"M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","id":7617,"slug":"maquinas-termicas"},{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos","id":7618,"slug":"mecanica-dos-fluidos"},{"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o","id":7619,"slug":"refrigeracao"},{"descricao":"Climatiza\u00e7\u00e3o","id":7620,"slug":"climatizacao"},{"descricao":"Transfer\u00eancia de Calor","id":7621,"slug":"transferencia-de-calor"},{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua","id":7632,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-agua"},{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto","id":7633,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-esgoto"},{"descricao":"An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento","id":7634,"slug":"analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral","id":7642,"slug":"mineracao-area-concentracao-mineral"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o","id":7643,"slug":"mineracao-area-flotacao"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra","id":7644,"slug":"mineracao-area-lavra"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais","id":7645,"slug":"mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas","id":7646,"slug":"mineracao-area-mecanica-das-rochas"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","id":7647,"slug":"mineracao-area-legislacao-mineral"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental","id":7648,"slug":"mineracao-area-ambiental"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o","id":7649,"slug":"mineracao-area-perfuracao"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha","id":7650,"slug":"mineracao-area-desmonte-de-rocha"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Institutos Federais tem seus objetivos, finalidades e caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. A alternativa que diz respeito a APENAS os objetivos \u00e9:","provas":[{"id":12887,"cargo":{"descricao":"Agroind\u00fastria","id":7466,"slug":"agroindustria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-agroindustria","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Agroind\u00fastria - 2012"},{"id":12904,"cargo":{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501,"slug":"arquitetura-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura de Sistemas - 2012"},{"id":12905,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502,"slug":"arquitetura-e-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":12913,"cargo":{"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7506,"slug":"construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12914,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-cozinheiro-brasileiro","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Cozinheiro - 2012"},{"id":12915,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-cozinheiro-internacional-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Cozinheiro - 2012"},{"id":12940,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-advogado","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Advogado - 2012"},{"id":12941,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12942,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-tecnologia-das-construcoes-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12943,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12960,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12961,"cargo":{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521,"slug":"desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":12962,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525,"slug":"dinamica-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526,"slug":"mecanismos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527,"slug":"vibracoes-de-sistemas-mecanicos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528,"slug":"projeto-tecnologico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"},{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533,"slug":"engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534,"slug":"banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535,"slug":"sistemas-distribuidos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"},{"id":13022,"cargo":{"descricao":"Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos","id":7542,"slug":"estradas-mecanica-dos-solos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-mecanica-dos-solos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos - 2012"},{"id":13023,"cargo":{"descricao":"Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":7543,"slug":"estradas-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-pavimentacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13024,"cargo":{"descricao":"Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7544,"slug":"estradas-construcao-de-estradas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-construcao-de-estradas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas - 2012"},{"id":13036,"cargo":{"descricao":"Estruturas","id":7548,"slug":"estruturas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estruturas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estruturas - 2012"},{"id":13037,"cargo":{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7549,"slug":"materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":13038,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Solos","id":7541,"slug":"mecanica-dos-solos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanica-dos-solos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mec\u00e2nica dos Solos - 2012"},{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"},{"id":13068,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13069,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico - 2012"},{"id":13094,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - 2012"},{"id":13095,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda","id":7573,"slug":"musico-area-regencia-banda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-regencia-banda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda - 2012"},{"id":13096,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Coral","id":7574,"slug":"musico-area-coral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-coral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Coral - 2012"},{"id":13097,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Piano","id":7575,"slug":"musico-area-piano"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-piano","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Piano - 2012"},{"id":13098,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico","id":7576,"slug":"musico-area-teclado-eletronico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-teclado-eletronico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":13099,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro","id":7577,"slug":"musico-area-instrumento-de-sopro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-instrumento-de-sopro","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro - 2012"},{"id":13100,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7578,"slug":"seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":13101,"cargo":{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7579,"slug":"materiais-de-construcao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-materiais-de-construcao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13102,"cargo":{"descricao":"Tecnologia Mec\u00e2nica","id":7580,"slug":"tecnologia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-tecnologia-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Tecnologia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13130,"cargo":{"descricao":"Geografia","id":7590,"slug":"geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-geografia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Geografia - 2012"},{"id":13131,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591,"slug":"historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-historia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":13132,"cargo":{"descricao":"Turismo e Hospitalidade","id":7592,"slug":"turismo-e-hospitalidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-turismo-e-hospitalidade","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Turismo e Hospitalidade - 2012"},{"id":13133,"cargo":{"descricao":"Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente","id":7593,"slug":"fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente - 2012"},{"id":13134,"cargo":{"descricao":"Patrim\u00f4nio Cultural","id":7594,"slug":"patrimonio-cultural"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-patrimonio-cultural","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Patrim\u00f4nio Cultural - 2012"},{"id":13135,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais","id":7595,"slug":"relacoes-interpessoais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-relacoes-interpessoais","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais - 2012"},{"id":13136,"cargo":{"descricao":"Projeto Integrador de Disciplinas","id":7596,"slug":"projeto-integrador-de-disciplinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-integrador-de-disciplinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Integrador de Disciplinas - 2012"},{"id":13137,"cargo":{"descricao":"Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7597,"slug":"planejamneto-e-organizacao-turistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-planejamneto-e-organizacao-turistica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica - 2012"},{"id":13138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens","id":7598,"slug":"tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens - 2012"},{"id":13139,"cargo":{"descricao":"Roteiro Tur\u00edstico","id":7599,"slug":"roteiro-turistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-roteiro-turistico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Roteiro Tur\u00edstico - 2012"},{"id":13140,"cargo":{"descricao":"Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7600,"slug":"animacao-e-recreacao-turistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-animacao-e-recreacao-turistica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica - 2012"},{"id":13141,"cargo":{"descricao":"Viagens T\u00e9cnicas","id":7601,"slug":"viagens-tecnicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-viagens-tecnicas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Viagens T\u00e9cnicas - 2012"},{"id":13157,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria da Musiologia","id":7606,"slug":"historia-da-musiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-historia-da-musiologia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Hist\u00f3ria da Musiologia - 2012"},{"id":13158,"cargo":{"descricao":"Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o","id":7607,"slug":"operacionalizacao-de-viagem-e-conducao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-operacionalizacao-de-viagem-e-conducao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13159,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros","id":7608,"slug":"seguranca-e-primeiro-socorros"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-seguranca-e-primeiro-socorros","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros - 2012"},{"id":13160,"cargo":{"descricao":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","id":7609,"slug":"legislacao-aplicada"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-legislacao-aplicada","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - 2012"},{"id":13161,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":7610,"slug":"educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2012"},{"id":13162,"cargo":{"descricao":"Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo","id":7611,"slug":"teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo - 2012"},{"id":13195,"cargo":{"descricao":"Termodin\u00e2mica Aplicada","id":7616,"slug":"termodinamica-aplicada"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-termodinamica-aplicada","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Termodin\u00e2mica Aplicada - 2012"},{"id":13196,"cargo":{"descricao":"M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","id":7617,"slug":"maquinas-termicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-maquinas-termicas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00e1quinas T\u00e9rmicas - 2012"},{"id":13197,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos","id":7618,"slug":"mecanica-dos-fluidos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanica-dos-fluidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos - 2012"},{"id":13198,"cargo":{"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o","id":7619,"slug":"refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-refrigeracao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Refrigera\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13199,"cargo":{"descricao":"Climatiza\u00e7\u00e3o","id":7620,"slug":"climatizacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-climatizacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Climatiza\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13200,"cargo":{"descricao":"Transfer\u00eancia de Calor","id":7621,"slug":"transferencia-de-calor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-transferencia-de-calor","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Transfer\u00eancia de Calor - 2012"},{"id":13213,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13214,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13215,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia-desenho-basico-3","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13244,"cargo":{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua","id":7632,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-agua"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-saneamento-area-tratamento-de-agua","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua - 2012"},{"id":13245,"cargo":{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto","id":7633,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-saneamento-area-tratamento-de-esgoto","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto - 2012"},{"id":13246,"cargo":{"descricao":"An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento","id":7634,"slug":"analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento - 2012"},{"id":13279,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral","id":7642,"slug":"mineracao-area-concentracao-mineral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-concentracao-mineral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral - 2012"},{"id":13280,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o","id":7643,"slug":"mineracao-area-flotacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-flotacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13281,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra","id":7644,"slug":"mineracao-area-lavra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-lavra","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra - 2012"},{"id":13282,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais","id":7645,"slug":"mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais - 2012"},{"id":13283,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas","id":7646,"slug":"mineracao-area-mecanica-das-rochas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-mecanica-das-rochas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas - 2012"},{"id":13284,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","id":7647,"slug":"mineracao-area-legislacao-mineral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-legislacao-mineral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral - 2012"},{"id":13285,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental","id":7648,"slug":"mineracao-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-ambiental","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":13286,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o","id":7649,"slug":"mineracao-area-perfuracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-perfuracao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13287,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha","id":7650,"slug":"mineracao-area-desmonte-de-rocha"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-desmonte-de-rocha","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha - 2012"},{"id":13296,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - 2012"},{"id":13298,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-tecnologia-da-costura","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura - 2012"},{"id":13299,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-manutencao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":13300,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-design-de-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda - 2012"},{"id":13301,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-tridimensional","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional - 2012"},{"id":13302,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13303,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-historia-da-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda - 2012"},{"id":13304,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 16:25:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":491,"descricao":"Estradas (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":203,"descricao":"Socorrista"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":178,"descricao":"Vestu\u00e1rio (T\u00e9cnico)"},{"id":263,"descricao":"Moda"}],"id":483968,"hashId":"2c93ce07cabb4a1c05d34e162d195074","enunciado":"<p align=justify>Os Institutos Federais tem seus objetivos,\r\nfinalidades e caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. A alternativa\r\nque diz respeito a APENAS os objetivos \u00e9:<\/p>","resposta":1744158,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar pesquisas aplicadas, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade; e estimular e apoiar processos educativos que levem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda e \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o sob a perspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico local e regional;","id":1744158,"corpo":"<p align=justify>realizar pesquisas aplicadas, estimulando o\r\ndesenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e\r\ntecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0\r\ncomunidade; e estimular e apoiar processos\r\neducativos que levem \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de trabalho e\r\nrenda e \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o sob a\r\nperspectiva do desenvolvimento socioecon\u00f4mico\r\nlocal e regional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ministrar cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores, objetivando a capacita\u00e7\u00e3o, o aperfei\u00e7oamento, a especializa\u00e7\u00e3o e a atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todos os n\u00edveis de escolaridade, nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica; e desenvolver a educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como processo educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s demandas sociais e peculiaridades regionais;","id":1744159,"corpo":"<p align=justify>ministrar cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e\r\ncontinuada de trabalhadores, objetivando a\r\ncapacita\u00e7\u00e3o, o aperfei\u00e7oamento, a especializa\u00e7\u00e3o e\r\na atualiza\u00e7\u00e3o de profissionais, em todos os n\u00edveis\r\nde escolaridade, nas \u00e1reas da educa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional e tecnol\u00f3gica; e desenvolver a\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica como\r\nprocesso educativo e investigativo de gera\u00e7\u00e3o e\r\nadapta\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas \u00e0s\r\ndemandas sociais e peculiaridades regionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos integrados, para os concluintes do ensino fundamental e para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos; e desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica;","id":1744160,"corpo":"<p align=justify>ministrar educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de\r\nn\u00edvel m\u00e9dio, prioritariamente na forma de cursos\r\nintegrados, para os concluintes do ensino\r\nfundamental e para o p\u00fablico da educa\u00e7\u00e3o de\r\njovens e adultos; e desenvolver programas de\r\nextens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da consolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos produtivos, sociais e culturais locais, identificados com base no mapeamento das potencialidades de desenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Instituto Federal; e constituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do ensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias aplicadas, em particular, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica;","id":1744161,"corpo":"<p align=justify>orientar sua oferta formativa em benef\u00edcio da\r\nconsolida\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos arranjos\r\nprodutivos, sociais e culturais locais, identificados\r\ncom base no mapeamento das potencialidades de\r\ndesenvolvimento socioecon\u00f4mico e cultural no\r\n\u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o do Instituto Federal; e\r\nconstituir-se em centro de excel\u00eancia na oferta do\r\nensino de ci\u00eancias, em geral, e de ci\u00eancias\r\naplicadas, em particular, estimulando o\r\ndesenvolvimento de esp\u00edrito cr\u00edtico, voltado \u00e0\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o emp\u00edrica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; e desenvolver atividades de extens\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e finalidades da educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em articula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os segmentos sociais, e com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e difus\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.","id":1744162,"corpo":"<p align=justify>realizar e estimular a pesquisa aplicada, a\r\nprodu\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o\r\ncooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e\r\ntecnol\u00f3gico; e desenvolver atividades de extens\u00e3o\r\nde acordo com os princ\u00edpios e finalidades da\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, em\r\narticula\u00e7\u00e3o com o mundo do trabalho e os\r\nsegmentos sociais, e com \u00eanfase na produ\u00e7\u00e3o,\r\ndesenvolvimento e difus\u00e3o de conhecimentos\r\ncient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267474,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"pedagogia\/483968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Agroind\u00fastria","id":7466,"slug":"agroindustria"},{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501,"slug":"arquitetura-de-sistemas"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502,"slug":"arquitetura-e-edificacoes"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7506,"slug":"construcao-civil"},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521,"slug":"desenho-tecnico"},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525,"slug":"dinamica-de-maquinas"},{"descricao":"Mecanismos","id":7526,"slug":"mecanismos"},{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527,"slug":"vibracoes-de-sistemas-mecanicos"},{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528,"slug":"projeto-tecnologico"},{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533,"slug":"engenharia-de-software"},{"descricao":"Banco de Dados","id":7534,"slug":"banco-de-dados"},{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535,"slug":"sistemas-distribuidos"},{"descricao":"Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos","id":7542,"slug":"estradas-mecanica-dos-solos"},{"descricao":"Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":7543,"slug":"estradas-pavimentacao"},{"descricao":"Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7544,"slug":"estradas-construcao-de-estradas"},{"descricao":"Estruturas","id":7548,"slug":"estruturas"},{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7549,"slug":"materiais-de-construcao-civil"},{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Solos","id":7541,"slug":"mecanica-dos-solos"},{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico"},{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda","id":7573,"slug":"musico-area-regencia-banda"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Coral","id":7574,"slug":"musico-area-coral"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Piano","id":7575,"slug":"musico-area-piano"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico","id":7576,"slug":"musico-area-teclado-eletronico"},{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro","id":7577,"slug":"musico-area-instrumento-de-sopro"},{"descricao":"Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7578,"slug":"seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7579,"slug":"materiais-de-construcao-mecanica"},{"descricao":"Tecnologia Mec\u00e2nica","id":7580,"slug":"tecnologia-mecanica"},{"descricao":"Geografia","id":7590,"slug":"geografia"},{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591,"slug":"historia"},{"descricao":"Turismo e Hospitalidade","id":7592,"slug":"turismo-e-hospitalidade"},{"descricao":"Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente","id":7593,"slug":"fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente"},{"descricao":"Patrim\u00f4nio Cultural","id":7594,"slug":"patrimonio-cultural"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais","id":7595,"slug":"relacoes-interpessoais"},{"descricao":"Projeto Integrador de Disciplinas","id":7596,"slug":"projeto-integrador-de-disciplinas"},{"descricao":"Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7597,"slug":"planejamneto-e-organizacao-turistica"},{"descricao":"T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens","id":7598,"slug":"tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens"},{"descricao":"Roteiro Tur\u00edstico","id":7599,"slug":"roteiro-turistico"},{"descricao":"Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7600,"slug":"animacao-e-recreacao-turistica"},{"descricao":"Viagens T\u00e9cnicas","id":7601,"slug":"viagens-tecnicas"},{"descricao":"Hist\u00f3ria da Musiologia","id":7606,"slug":"historia-da-musiologia"},{"descricao":"Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o","id":7607,"slug":"operacionalizacao-de-viagem-e-conducao"},{"descricao":"Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros","id":7608,"slug":"seguranca-e-primeiro-socorros"},{"descricao":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","id":7609,"slug":"legislacao-aplicada"},{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":7610,"slug":"educacao-ambiental"},{"descricao":"Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo","id":7611,"slug":"teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo"},{"descricao":"Termodin\u00e2mica Aplicada","id":7616,"slug":"termodinamica-aplicada"},{"descricao":"M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","id":7617,"slug":"maquinas-termicas"},{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos","id":7618,"slug":"mecanica-dos-fluidos"},{"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o","id":7619,"slug":"refrigeracao"},{"descricao":"Climatiza\u00e7\u00e3o","id":7620,"slug":"climatizacao"},{"descricao":"Transfer\u00eancia de Calor","id":7621,"slug":"transferencia-de-calor"},{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua","id":7632,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-agua"},{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto","id":7633,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-esgoto"},{"descricao":"An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento","id":7634,"slug":"analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral","id":7642,"slug":"mineracao-area-concentracao-mineral"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o","id":7643,"slug":"mineracao-area-flotacao"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra","id":7644,"slug":"mineracao-area-lavra"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais","id":7645,"slug":"mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas","id":7646,"slug":"mineracao-area-mecanica-das-rochas"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","id":7647,"slug":"mineracao-area-legislacao-mineral"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental","id":7648,"slug":"mineracao-area-ambiental"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o","id":7649,"slug":"mineracao-area-perfuracao"},{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha","id":7650,"slug":"mineracao-area-desmonte-de-rocha"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Sistema Federal de Ensino, a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 constitu\u00edda por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa em que a institui\u00e7\u00e3o citada N\u00c3O \u00e9 parte deste sistema","provas":[{"id":12887,"cargo":{"descricao":"Agroind\u00fastria","id":7466,"slug":"agroindustria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-agroindustria","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Agroind\u00fastria - 2012"},{"id":12904,"cargo":{"descricao":"Arquitetura de Sistemas","id":7501,"slug":"arquitetura-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura de Sistemas - 2012"},{"id":12905,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es","id":7502,"slug":"arquitetura-e-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12906,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-biologo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Bi\u00f3logo - 2012"},{"id":12913,"cargo":{"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7506,"slug":"construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":12914,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-cozinheiro-brasileiro","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Cozinheiro - 2012"},{"id":12915,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-cozinheiro-internacional-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Cozinheiro - 2012"},{"id":12940,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-advogado","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Advogado - 2012"},{"id":12941,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-materiais-de-construcao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12942,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-tecnologia-das-construcoes-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12943,"cargo":{"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es","id":7518,"slug":"edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"},{"id":12960,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12961,"cargo":{"descricao":"Desenho T\u00e9cnico","id":7521,"slug":"desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":12962,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":12981,"cargo":{"descricao":"Elementos de M\u00e1quinas","id":7520,"slug":"elementos-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-elementos-de-maquinas-i-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Elementos de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12982,"cargo":{"descricao":"Din\u00e2mica de M\u00e1quinas","id":7525,"slug":"dinamica-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-dinamica-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Din\u00e2mica de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12983,"cargo":{"descricao":"Mecanismos","id":7526,"slug":"mecanismos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanismos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mecanismos - 2012"},{"id":12984,"cargo":{"descricao":"Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos","id":7527,"slug":"vibracoes-de-sistemas-mecanicos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vibracoes-de-sistemas-mecanicos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vibra\u00e7\u00f5es de Sistemas Mec\u00e2nicos - 2012"},{"id":12985,"cargo":{"descricao":"Projeto Tecnol\u00f3gico","id":7528,"slug":"projeto-tecnologico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-tecnologico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Tecnol\u00f3gico - 2012"},{"id":13005,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Software","id":7533,"slug":"engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Engenharia de Software - 2012"},{"id":13006,"cargo":{"descricao":"Banco de Dados","id":7534,"slug":"banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Banco de Dados - 2012"},{"id":13007,"cargo":{"descricao":"Sistemas Distribu\u00eddos","id":7535,"slug":"sistemas-distribuidos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-sistemas-distribuidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Sistemas Distribu\u00eddos - 2012"},{"id":13022,"cargo":{"descricao":"Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos","id":7542,"slug":"estradas-mecanica-dos-solos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-mecanica-dos-solos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Mec\u00e2nica dos Solos - 2012"},{"id":13023,"cargo":{"descricao":"Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o","id":7543,"slug":"estradas-pavimentacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-pavimentacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Pavimenta\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13024,"cargo":{"descricao":"Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas","id":7544,"slug":"estradas-construcao-de-estradas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estradas-construcao-de-estradas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estradas: Constru\u00e7\u00e3o de Estradas - 2012"},{"id":13036,"cargo":{"descricao":"Estruturas","id":7548,"slug":"estruturas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-estruturas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Estruturas - 2012"},{"id":13037,"cargo":{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":7549,"slug":"materiais-de-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-materiais-de-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2012"},{"id":13038,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Solos","id":7541,"slug":"mecanica-dos-solos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanica-dos-solos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mec\u00e2nica dos Solos - 2012"},{"id":13067,"cargo":{"descricao":"Filosofia","id":7563,"slug":"filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-filosofia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Filosofia - 2012"},{"id":13068,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7565,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13069,"cargo":{"descricao":"Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico","id":7566,"slug":"arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-arquitetura-e-edificacoes-area-desenho-arquitetonico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Arquitetura e Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Desenho Arquitet\u00f4nico - 2012"},{"id":13094,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - 2012"},{"id":13095,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda","id":7573,"slug":"musico-area-regencia-banda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-regencia-banda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Reg\u00eancia - Banda - 2012"},{"id":13096,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Coral","id":7574,"slug":"musico-area-coral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-coral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Coral - 2012"},{"id":13097,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Piano","id":7575,"slug":"musico-area-piano"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-piano","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Piano - 2012"},{"id":13098,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico","id":7576,"slug":"musico-area-teclado-eletronico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-teclado-eletronico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Teclado Eletr\u00f4nico - 2012"},{"id":13099,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro","id":7577,"slug":"musico-area-instrumento-de-sopro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-musico-area-instrumento-de-sopro","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00fasico - \u00c1rea Instrumento de Sopro - 2012"},{"id":13100,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a do Trabalho","id":7578,"slug":"seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":13101,"cargo":{"descricao":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7579,"slug":"materiais-de-construcao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-materiais-de-construcao-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13102,"cargo":{"descricao":"Tecnologia Mec\u00e2nica","id":7580,"slug":"tecnologia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-tecnologia-mecanica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Tecnologia Mec\u00e2nica - 2012"},{"id":13130,"cargo":{"descricao":"Geografia","id":7590,"slug":"geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-geografia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Geografia - 2012"},{"id":13131,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria","id":7591,"slug":"historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-historia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Hist\u00f3ria - 2012"},{"id":13132,"cargo":{"descricao":"Turismo e Hospitalidade","id":7592,"slug":"turismo-e-hospitalidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-turismo-e-hospitalidade","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Turismo e Hospitalidade - 2012"},{"id":13133,"cargo":{"descricao":"Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente","id":7593,"slug":"fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-fundamento-da-ecologia-e-protecao-ao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Fundamento da Ecologia e Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente - 2012"},{"id":13134,"cargo":{"descricao":"Patrim\u00f4nio Cultural","id":7594,"slug":"patrimonio-cultural"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-patrimonio-cultural","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Patrim\u00f4nio Cultural - 2012"},{"id":13135,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais","id":7595,"slug":"relacoes-interpessoais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-relacoes-interpessoais","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais - 2012"},{"id":13136,"cargo":{"descricao":"Projeto Integrador de Disciplinas","id":7596,"slug":"projeto-integrador-de-disciplinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-projeto-integrador-de-disciplinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Projeto Integrador de Disciplinas - 2012"},{"id":13137,"cargo":{"descricao":"Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7597,"slug":"planejamneto-e-organizacao-turistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-planejamneto-e-organizacao-turistica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Planejamneto e Organiza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica - 2012"},{"id":13138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens","id":7598,"slug":"tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-tecnica-operacional-e-gerenciamento-de-viagens","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - T\u00e9cnica Operacional e Gerenciamento de Viagens - 2012"},{"id":13139,"cargo":{"descricao":"Roteiro Tur\u00edstico","id":7599,"slug":"roteiro-turistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-roteiro-turistico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Roteiro Tur\u00edstico - 2012"},{"id":13140,"cargo":{"descricao":"Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica","id":7600,"slug":"animacao-e-recreacao-turistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-animacao-e-recreacao-turistica","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Anima\u00e7\u00e3o e Recrea\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica - 2012"},{"id":13141,"cargo":{"descricao":"Viagens T\u00e9cnicas","id":7601,"slug":"viagens-tecnicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-viagens-tecnicas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Viagens T\u00e9cnicas - 2012"},{"id":13157,"cargo":{"descricao":"Hist\u00f3ria da Musiologia","id":7606,"slug":"historia-da-musiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-historia-da-musiologia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Hist\u00f3ria da Musiologia - 2012"},{"id":13158,"cargo":{"descricao":"Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o","id":7607,"slug":"operacionalizacao-de-viagem-e-conducao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-operacionalizacao-de-viagem-e-conducao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Operacionaliza\u00e7\u00e3o de Viagem e Condu\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13159,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros","id":7608,"slug":"seguranca-e-primeiro-socorros"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-seguranca-e-primeiro-socorros","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Seguran\u00e7a e Primeiro Socorros - 2012"},{"id":13160,"cargo":{"descricao":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","id":7609,"slug":"legislacao-aplicada"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-legislacao-aplicada","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - 2012"},{"id":13161,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":7610,"slug":"educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2012"},{"id":13162,"cargo":{"descricao":"Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo","id":7611,"slug":"teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-teoria-e-tecnica-profissional-do-guia-de-turismo","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Teoria e T\u00e9cnica Profissional do Guia de Turismo - 2012"},{"id":13195,"cargo":{"descricao":"Termodin\u00e2mica Aplicada","id":7616,"slug":"termodinamica-aplicada"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-termodinamica-aplicada","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Termodin\u00e2mica Aplicada - 2012"},{"id":13196,"cargo":{"descricao":"M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","id":7617,"slug":"maquinas-termicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-maquinas-termicas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - M\u00e1quinas T\u00e9rmicas - 2012"},{"id":13197,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos","id":7618,"slug":"mecanica-dos-fluidos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mecanica-dos-fluidos","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Mec\u00e2nica dos Flu\u00eddos - 2012"},{"id":13198,"cargo":{"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o","id":7619,"slug":"refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-refrigeracao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Refrigera\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13199,"cargo":{"descricao":"Climatiza\u00e7\u00e3o","id":7620,"slug":"climatizacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-climatizacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Climatiza\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13200,"cargo":{"descricao":"Transfer\u00eancia de Calor","id":7621,"slug":"transferencia-de-calor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-transferencia-de-calor","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Transfer\u00eancia de Calor - 2012"},{"id":13213,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13214,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13215,"cargo":{"descricao":"Topografia","id":7625,"slug":"topografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-topografia-desenho-basico-3","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Topografia - 2012"},{"id":13244,"cargo":{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua","id":7632,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-agua"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-saneamento-area-tratamento-de-agua","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Saneamento - \u00c1rea Tratamento de \u00c1gua - 2012"},{"id":13245,"cargo":{"descricao":"Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto","id":7633,"slug":"saneamento-area-tratamento-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-saneamento-area-tratamento-de-esgoto","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Saneamento - \u00c1rea Tratamento de Esgoto - 2012"},{"id":13246,"cargo":{"descricao":"An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento","id":7634,"slug":"analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-analise-fisioquimica-de-agua-quimica-aplicada-a-saneamento","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - An\u00e1lise Fisioqu\u00edmica de \u00c1gua: Qu\u00edmica Aplicada a Saneamento - 2012"},{"id":13279,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral","id":7642,"slug":"mineracao-area-concentracao-mineral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-concentracao-mineral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Concentra\u00e7\u00e3o Mineral - 2012"},{"id":13280,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o","id":7643,"slug":"mineracao-area-flotacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-flotacao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Flota\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13281,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra","id":7644,"slug":"mineracao-area-lavra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-lavra","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Lavra - 2012"},{"id":13282,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais","id":7645,"slug":"mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-beneficiamento-de-rochas-ornamentais","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Beneficiamento de Rochas Ornamentais - 2012"},{"id":13283,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas","id":7646,"slug":"mineracao-area-mecanica-das-rochas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-mecanica-das-rochas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica das Rochas - 2012"},{"id":13284,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral","id":7647,"slug":"mineracao-area-legislacao-mineral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-legislacao-mineral","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o Mineral - 2012"},{"id":13285,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental","id":7648,"slug":"mineracao-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-ambiental","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":13286,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o","id":7649,"slug":"mineracao-area-perfuracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-perfuracao","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Perfura\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":13287,"cargo":{"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha","id":7650,"slug":"mineracao-area-desmonte-de-rocha"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-mineracao-area-desmonte-de-rocha","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desmonte de Rocha - 2012"},{"id":13296,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio","id":7655,"slug":"vestuario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - 2012"},{"id":13298,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura","id":7656,"slug":"vestuario-area-tecnologia-da-costura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-tecnologia-da-costura","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Costura - 2012"},{"id":13299,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas","id":7657,"slug":"vestuario-area-manutencao-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-manutencao-de-maquinas","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":13300,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda","id":7658,"slug":"vestuario-area-design-de-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-design-de-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Design de Moda - 2012"},{"id":13301,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional","id":7659,"slug":"vestuario-area-modelagem-tridimensional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-tridimensional","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem Tridimensional - 2012"},{"id":13302,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico","id":7660,"slug":"vestuario-area-desenho-tecnico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Desenho T\u00e9cnico - 2012"},{"id":13303,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda","id":7661,"slug":"vestuario-area-historia-da-moda"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-historia-da-moda","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Moda - 2012"},{"id":13304,"cargo":{"descricao":"Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces","id":7662,"slug":"vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"IF PI","descricao":"IF PI","sigla":"","oab":false,"id":884,"slug":"if-pi"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-if-pi-vestuario-area-modelagem-no-sistema-audaces","tipo":1,"nome":"IF PI - IFPI - Vestu\u00e1rio - \u00c1rea Modelagem no Sistema Audaces - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 14:33:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":111,"descricao":"Agroind\u00fastria"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":491,"descricao":"Estradas (T\u00e9cnico)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":203,"descricao":"Socorrista"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":101,"descricao":"Topografia"},{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":178,"descricao":"Vestu\u00e1rio (T\u00e9cnico)"},{"id":263,"descricao":"Moda"}],"id":483964,"hashId":"675d9a3ff308a01270531f6794c47f12","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Sistema Federal de Ensino, a\r\nRede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional Cient\u00edfica\r\ne Tecnol\u00f3gica, vinculada ao Minist\u00e9rio da\r\nEduca\u00e7\u00e3o, \u00e9 constitu\u00edda por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es.\r\nAssinale a alternativa em que a institui\u00e7\u00e3o citada\r\nN\u00c3O \u00e9 parte deste sistema<\/p>","resposta":1744141,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - Institutos Federais.","id":1744138,"corpo":"<p align=justify>Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e\r\nTecnologia - Institutos Federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 \u2013 UTFPR","id":1744139,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1\r\n\u2013 UTFPR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca - CEFET-RJ e de Minas Gerais - CEFET-MG.","id":1744140,"corpo":"<p align=justify>Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica\r\nCelso Suckow da Fonseca - CEFET-RJ e de\r\nMinas Gerais - CEFET-MG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centros T\u00e9cnicos de Capacita\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos com fins lucrativos.","id":1744141,"corpo":"<p align=justify>Centros T\u00e9cnicos de Capacita\u00e7\u00e3o de\r\nRecursos Humanos com fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolas T\u00e9cnicas Vinculadas \u00e0s Universidades Federais.","id":1744142,"corpo":"<p align=justify>Escolas T\u00e9cnicas Vinculadas \u00e0s\r\nUniversidades Federais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267474,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"pedagogia\/483964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases (lei n\u00ba 9394\/96), o ensino Fundamental:","provas":[{"id":12973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2012"},{"id":12975,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"SERCTAM","descricao":"SERCTAM","sigla":"","oab":false,"id":703,"slug":"serctam"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2012-serctam-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"SERCTAM - Prefeitura de Crato - Professor de Ensino Religioso - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 10:59:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":485328,"hashId":"9da9ffa4520638e0375e50ba7684d9a1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases (lei\r\nn\u00ba 9394\/96), o ensino Fundamental:<\/p>","resposta":1749747,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 8 anos, obrigat\u00f3ria e gratuita na escola p\u00fablica.","id":1749744,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 8 anos, obrigat\u00f3ria e\r\ngratuita na escola p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o mediante o desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.","id":1749745,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o\r\nmediante o desenvolvimento da capacidade de\r\naprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno\r\ndom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o mediante o desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades sem se preocupar com a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.","id":1749746,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o\r\nmediante o desenvolvimento da capacidade de\r\naprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimentos e habilidades sem se preocupar\r\ncom a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o mediante o n\u00e3o fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia.","id":1749747,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o\r\nmediante o n\u00e3o fortalecimento dos v\u00ednculos de\r\nfam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267681,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.024\/1961 - REVOGADA PELA LEI N\u00ba 9.394\/1996","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.024\/1961 - REVOGADA PELA LEI N\u00ba 9.394\/1996","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400111,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-024-1961-revogada-pela-lei-no-9-394-1996"}],"slug":"legislacao-federal\/485328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Fontes do Direito do Trabalho, considere: I. A Lei Ordin\u00e1ria que prev\u00ea disposi\u00e7\u00f5es a respeito do 13o sal\u00e1rio \u00e9 uma fonte material aut\u00f4noma. II. As fontes heter\u00f4nimas decorrem do exerc\u00edcio da autonomia privada, ou seja, sujeitos distintos do Estado possuem a faculdade de editar. III. O contrato individual de emprego \u00e9 uma fonte aut\u00f4noma. IV. A Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 uma fonte aut\u00f4noma. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":15288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":546520,"hashId":"141776c30614f82f1cbc8497e68e02cc","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Fontes do Direito do Trabalho, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A Lei Ordin\u00e1ria que prev\u00ea disposi\u00e7\u00f5es a respeito do 13o sal\u00e1rio \u00e9 uma fonte material aut\u00f4noma. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As fontes heter\u00f4nimas decorrem do exerc\u00edcio da autonomia privada, ou seja, sujeitos distintos do Estado possuem a faculdade de editar. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O contrato individual de emprego \u00e9 uma fonte aut\u00f4noma. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 uma fonte aut\u00f4noma. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1962989,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":1962989,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1962990,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1962991,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1962992,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1962993,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":280334,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Fontes do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406749,"slug":"direito-do-trabalho-fontes-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/546520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca dos servidores p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591279,"hashId":"a86ea5489bdb0f03f4d7df896e3ba125","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca dos\r\nservidores p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2083108,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aposentadoria volunt\u00e1ria exige o cumprimento de dez anos de exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e de dois anos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria.","id":2083105,"corpo":"<p align=justify>A aposentadoria volunt\u00e1ria exige o cumprimento de\r\ndez anos de exerc\u00edcio no servi\u00e7o p\u00fablico e de dois\r\nanos no cargo efetivo em que se dar\u00e1 a aposentadoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo mediante avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, conforme estabelecido em lei ordin\u00e1ria, de qualquer forma assegurada a ampla defesa.","id":2083106,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo\r\nmediante avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho,\r\nconforme estabelecido em lei ordin\u00e1ria, de qualquer\r\nforma assegurada a ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As veda\u00e7\u00f5es \u00e0s acumula\u00e7\u00f5es remuneradas de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o se aplicam quando houver compatibilidade de hor\u00e1rio.","id":2083107,"corpo":"<p align=justify>As veda\u00e7\u00f5es \u00e0s acumula\u00e7\u00f5es remuneradas de cargos,\r\nempregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o se aplicam quando\r\nhouver compatibilidade de hor\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estabilidade \u00e9 alcan\u00e7ada pelo servidor p\u00fablico que houver sido aprovado por meio de concurso p\u00fablico, depois de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio e dependendo de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho.","id":2083108,"corpo":"<p align=justify>A estabilidade \u00e9 alcan\u00e7ada pelo servidor p\u00fablico que\r\nhouver sido aprovado por meio de concurso p\u00fablico,\r\ndepois de tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio e dependendo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao servidor colocado em disponibilidade \u00e9 assegurado o recebimento de proventos integrais.","id":2083109,"corpo":"<p align=justify>Ao servidor colocado em disponibilidade \u00e9 assegurado\r\no recebimento de proventos integrais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290785,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/591279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das estruturas lingu\u00edsticas do texto.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591261,"hashId":"885b45c6fcf44d4d12261ed381014fc5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das estruturas\r\nlingu\u00edsticas do texto.<\/p>","resposta":2083017,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma verbal pronominal \u201cse constr\u00f3i\u201d (l.7) est\u00e1 na voz passiva e, portanto, corresponde, no texto, \u00e0 locu\u00e7\u00e3o verbal \u201c\u00e9 constru\u00eddo\u201d.","id":2083015,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal pronominal \u201cse constr\u00f3i\u201d (l.7) est\u00e1 na\r\nvoz passiva e, portanto, corresponde, no texto, \u00e0\r\nlocu\u00e7\u00e3o verbal \u201c\u00e9 constru\u00eddo\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o iniciada pelo conector \u201cque\u201d (l.1) restringe o sentido da express\u00e3o antecedente \u201cmem\u00f3ria social\u201d, o que justifi ca o emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s este termo.","id":2083016,"corpo":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o iniciada pelo conector \u201cque\u201d (l.1) restringe o\r\nsentido da express\u00e3o antecedente \u201cmem\u00f3ria social\u201d, o\r\nque justifi ca o emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s este termo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O emprego de it\u00e1lico no substantivo extra-ordin\u00e1rio (l.15) deve-se \u00e0 grafi a an\u00f4mala, com h\u00edfen, recurso utilizado para ressaltar um dos elementos da forma\u00e7\u00e3o desse voc\u00e1bulo e coerente com o expresso no trecho subsequente: \u201ccomo o pr\u00f3prio nome indica\u201d.","id":2083017,"corpo":"<p align=justify>O emprego de it\u00e1lico no substantivo extra-ordin\u00e1rio\r\n(l.15) deve-se \u00e0 grafi a an\u00f4mala, com h\u00edfen, recurso\r\nutilizado para ressaltar um dos elementos da forma\u00e7\u00e3o\r\ndesse voc\u00e1bulo e coerente com o expresso no trecho\r\nsubsequente: \u201ccomo o pr\u00f3prio nome indica\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 19, estaria igualmente correto o emprego da forma verbal \u201cpermitem\u201d, visto que, conforme as regras de concord\u00e2ncia, o verbo poderia, nessa constru\u00e7\u00e3o, concordar com o n\u00facleo do sujeito mais pr\u00f3ximo: \u201cfaces\u201d.","id":2083018,"corpo":"<p align=justify>Na linha 19, estaria igualmente correto o emprego\r\nda forma verbal \u201cpermitem\u201d, visto que, conforme\r\nas regras de concord\u00e2ncia, o verbo poderia, nessa\r\nconstru\u00e7\u00e3o, concordar com o n\u00facleo do sujeito mais\r\npr\u00f3ximo: \u201cfaces\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cs\u00e3o modos que a sociedade tem de exprimir-se, de atualizar-se concretamente\u201d (l.20 e 21), ap\u00f3s a forma verbal \u201ctem\u201d poderia ser usado \u201cque\u201d, em vez da preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d, como faculta a norma gramatical.","id":2083019,"corpo":"<p align=justify>No trecho \u201cs\u00e3o modos que a sociedade tem de\r\nexprimir-se, de atualizar-se concretamente\u201d (l.20 e\r\n21), ap\u00f3s a forma verbal \u201ctem\u201d poderia ser usado\r\n\u201cque\u201d, em vez da preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d, como faculta a\r\nnorma gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16898\/02.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/591261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PMBoK 4.0, indique qual dos processos abaixo faz parte do Grupo de Processos de Execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591508,"hashId":"003dbb0056741e7e36e7dd929a8f60c8","enunciado":"<p align=justify>No PMBoK 4.0, indique qual dos processos abaixo faz\r\nparte do Grupo de Processos de Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2084042,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitorar e controlar o trabalho do projeto.","id":2084040,"corpo":"<p align=justify>Monitorar e controlar o trabalho do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.","id":2084041,"corpo":"<p align=justify>Realizar o controle integrado de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobilizar a equipe do projeto.","id":2084042,"corpo":"<p align=justify>Mobilizar a equipe do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifi car o escopo.","id":2084043,"corpo":"<p align=justify>Verifi car o escopo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlar o cronograma.","id":2084044,"corpo":"<p align=justify>Controlar o cronograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290820,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A persist\u00eancia das desigualdades regionais no Brasil tem sido notada a partir de um conjunto de vari\u00e1veis, tanto econ\u00f4micas quanto sociais. Observando o Produto Interno Bruto per capita (PIB per capita) das grandes regi\u00f5es defi nidas pelo Instituto Brasileiro de Geografi a e Estat\u00edstica (IBGE), pode-se dizer que:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591303,"hashId":"e3613df14c791ed6088b1541b2a47f74","enunciado":"<p align=justify>A persist\u00eancia das desigualdades regionais no Brasil tem\r\nsido notada a partir de um conjunto de vari\u00e1veis, tanto\r\necon\u00f4micas quanto sociais.<\/p>\r\nObservando o Produto Interno Bruto per capita (PIB\r\nper capita) das grandes regi\u00f5es defi nidas pelo Instituto\r\nBrasileiro de Geografi a e Estat\u00edstica (IBGE), pode-se dizer\r\nque:<\/p>","resposta":2083225,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o PIB per capita da regi\u00e3o Norte, embora se apresente abaixo da m\u00e9dia nacional, ainda \u00e9 maior do que o da regi\u00e3o Nordeste, para o ano de 2010.","id":2083225,"corpo":"<p align=justify>o PIB per capita da regi\u00e3o Norte, embora se apresente\r\nabaixo da m\u00e9dia nacional, ainda \u00e9 maior do que o da\r\nregi\u00e3o Nordeste, para o ano de 2010.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o Nordeste apresentava PIB per capita acima da m\u00e9dia nacional em 1995, mas no ano de 2010 o valor dessa vari\u00e1vel ficou abaixo da m\u00e9dia do Pa\u00eds.","id":2083226,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o Nordeste apresentava PIB per capita acima\r\nda m\u00e9dia nacional em 1995, mas no ano de 2010 o\r\nvalor dessa vari\u00e1vel ficou abaixo da m\u00e9dia do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o Sul teve o maior PIB per capita, quando comparada com as demais regi\u00f5es do Pa\u00eds, no per\u00edodo entre 1995 e 2010.","id":2083227,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o Sul teve o maior PIB per capita, quando\r\ncomparada com as demais regi\u00f5es do Pa\u00eds, no\r\nper\u00edodo entre 1995 e 2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se compararmos o PIB per capita da regi\u00e3o Centro- Oeste com os das demais regi\u00f5es do Pa\u00eds, no ano de 2010, pode-se dizer que o valor dessa vari\u00e1vel est\u00e1 abaixo da m\u00e9dia nacional.","id":2083228,"corpo":"<p align=justify>se compararmos o PIB per capita da regi\u00e3o Centro-\r\nOeste com os das demais regi\u00f5es do Pa\u00eds, no ano de\r\n2010, pode-se dizer que o valor dessa vari\u00e1vel est\u00e1\r\nabaixo da m\u00e9dia nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia do PIB per capita da regi\u00e3o Sudeste equivale \u00e0 media do PIB per capita do Brasil ao longo do per\u00edodo compreendido entre os anos 1995 e 2008.","id":2083229,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia do PIB per capita da regi\u00e3o Sudeste equivale\r\n\u00e0 media do PIB per capita do Brasil ao longo do\r\nper\u00edodo compreendido entre os anos 1995 e 2008.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290788,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/591303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Cobit 4.1, as tr\u00eas dimens\u00f5es de maturidade s\u00e3o:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591509,"hashId":"f0087ba6f0625b28baa2a7895e9c54da","enunciado":"<p align=justify>No Cobit 4.1, as tr\u00eas dimens\u00f5es de maturidade s\u00e3o:<\/p>","resposta":2084046,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efi c\u00e1cia, riscos e custos.","id":2084045,"corpo":"<p align=justify>Efi c\u00e1cia, riscos e custos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade, cobertura e controle.","id":2084046,"corpo":"<p align=justify>Capacidade, cobertura e controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custos, objetivos da TI e controle.","id":2084047,"corpo":"<p align=justify>Custos, objetivos da TI e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retorno do Investimento, custos e miss\u00e3o.","id":2084048,"corpo":"<p align=justify>Retorno do Investimento, custos e miss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacidade, riscos e controle.","id":2084049,"corpo":"<p align=justify>Capacidade, riscos e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290820,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF estabelece que a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO dispor\u00e1 sobre as mat\u00e9rias abaixo, exceto:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591291,"hashId":"148e8eeca47beef40314d05a7413112a","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF estabelece que a\r\nLei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u2013 LDO dispor\u00e1 sobre as\r\nmat\u00e9rias abaixo, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083169,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equil\u00edbrio entre receitas e despesas.","id":2083165,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio entre receitas e despesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de empenhos.","id":2083166,"corpo":"<p align=justify>crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de empenhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de pre\u00e7os cuja varia\u00e7\u00e3o servir\u00e1 de limite para a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","id":2083167,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de pre\u00e7os cuja varia\u00e7\u00e3o servir\u00e1 de limite para a\r\natualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias que possibilitam a contrata\u00e7\u00e3o de hora extra.","id":2083168,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias que possibilitam a contrata\u00e7\u00e3o\r\nde hora extra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas e despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","id":2083169,"corpo":"<p align=justify>demonstrativo regionalizado do efeito, sobre as receitas\r\ne despesas, decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es,\r\nsubs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria\r\ne credit\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290787,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411949,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das parcerias p\u00fablico-privadas, analise as assertivas a seguir classifi cando-as em falsas ou verdadeiras. Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. ( ) As obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias contra\u00eddas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em contrato de parceria p\u00fablico- privada poder\u00e3o ser garantidas mediante t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria. ( ) \u00c9 poss\u00edvel haver pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sem que obrigatoriamente seja precedido pela integral disponibiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pelo parceiro privado. ( ) Os contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e3o prever a possibilidade de emiss\u00e3o de empenho em nome dos fi nanciadores do projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ( ) A contrapresta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nos contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser feita mediante outorga de direitos sobre bens p\u00fablicos afetados de uso comum do povo. ( ) As concess\u00f5es patrocinadas em que mais de 70% da remunera\u00e7\u00e3o do parceiro privado deva ser paga pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591288,"hashId":"0e5168d804e359ba12fa32d316b4ec46","enunciado":"<P align=justify>A respeito das parcerias p\u00fablico-privadas, analise as assertivas a seguir classifi cando-as em falsas ou verdadeiras. <\/P>\r\n<P align=justify>Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias contra\u00eddas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em contrato de parceria p\u00fablico- privada poder\u00e3o ser garantidas mediante t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c9 poss\u00edvel haver pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica sem que obrigatoriamente seja precedido pela integral disponibiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pelo parceiro privado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e3o prever a possibilidade de emiss\u00e3o de empenho em nome dos fi nanciadores do projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A contrapresta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica nos contratos de parceria p\u00fablico-privada poder\u00e1 ser feita mediante outorga de direitos sobre bens p\u00fablicos afetados de uso comum do povo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As concess\u00f5es patrocinadas em que mais de 70% da remunera\u00e7\u00e3o do parceiro privado deva ser paga pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica depender\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/P>","resposta":2083154,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":2083150,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":2083151,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":2083152,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":2083153,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V","id":2083154,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290786,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/591288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na NBR ISO\/IEC 27001:2006, uma ocorr\u00eancia identifi cada de um estado de sistema, servi\u00e7o ou rede, indicando uma poss\u00edvel viola\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ou falha de controles, ou uma situa\u00e7\u00e3o previamente desconhecida, que possa ser relevante para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um(a):","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:35:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591519,"hashId":"e35a5a587e1d36c904303d18065b5e02","enunciado":"<p align=justify>Na NBR ISO\/IEC 27001:2006, uma ocorr\u00eancia identifi cada\r\nde um estado de sistema, servi\u00e7o ou rede, indicando uma\r\nposs\u00edvel viola\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o\r\nou falha de controles, ou uma situa\u00e7\u00e3o previamente\r\ndesconhecida, que possa ser relevante para a seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um(a):<\/p>","resposta":2084095,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2084095,"corpo":"<p align=justify>Evento de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2084096,"corpo":"<p align=justify>Incidente de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Problema de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2084097,"corpo":"<p align=justify>Problema de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o premeditada de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2084098,"corpo":"<p align=justify>Ocorr\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o premeditada de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incidente identifi cado de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":2084099,"corpo":"<p align=justify>Incidente identifi cado de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290821,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de alinhamento estrat\u00e9gico entre a Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) e o neg\u00f3cio pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um plano estrat\u00e9gico corporativo para servir de refer\u00eancia para o alinhamento. O documento que apresenta as estrat\u00e9gias da TI e de que forma estas estrat\u00e9gias est\u00e3o alinhadas com as estrat\u00e9gias de neg\u00f3cio \u00e9 o:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:35:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591481,"hashId":"08683dd8adbc17766fc6fee983891fce","enunciado":"<p align=justify>O processo de alinhamento estrat\u00e9gico entre a Tecnologia\r\nda Informa\u00e7\u00e3o (TI) e o neg\u00f3cio pressup\u00f5e a exist\u00eancia de\r\num plano estrat\u00e9gico corporativo para servir de refer\u00eancia\r\npara o alinhamento. O documento que apresenta as\r\nestrat\u00e9gias da TI e de que forma estas estrat\u00e9gias est\u00e3o\r\nalinhadas com as estrat\u00e9gias de neg\u00f3cio \u00e9 o:<\/p>","resposta":2083906,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mapa T\u00e1tico das Estrat\u00e9gias de TI.","id":2083905,"corpo":"<p align=justify>Mapa T\u00e1tico das Estrat\u00e9gias de TI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapa Estrat\u00e9gico da TI.","id":2083906,"corpo":"<p align=justify>Mapa Estrat\u00e9gico da TI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano de Iniciativas Estrat\u00e9gicas de TI.","id":2083907,"corpo":"<p align=justify>Plano de Iniciativas Estrat\u00e9gicas de TI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mapa T\u00e1tico-operacional de TI.","id":2083908,"corpo":"<p align=justify>Mapa T\u00e1tico-operacional de TI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano T\u00e1tico de TI.","id":2083909,"corpo":"<p align=justify>Plano T\u00e1tico de TI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa a Diagrama de Fluxo de Dados (DFD).","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:35:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591483,"hashId":"7f13f29e3ebb7045e9cfa86683c94fe1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa a Diagrama de Fluxo de\r\nDados (DFD).<\/p>","resposta":2083918,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilita ao programador desenvolver algoritmos de especifi ca\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio de informa\u00e7\u00e3o e do dom\u00ednio convencional.","id":2083915,"corpo":"<p align=justify>Possibilita ao programador desenvolver algoritmos de\r\nespecifi ca\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio de informa\u00e7\u00e3o e do dom\u00ednio\r\nconvencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilita ao engenheiro de software desenvolver programas para compatibilizar informa\u00e7\u00f5es com fun\u00e7\u00f5es.","id":2083916,"corpo":"<p align=justify>Possibilita ao engenheiro de software desenvolver\r\nprogramas para compatibilizar informa\u00e7\u00f5es com\r\nfun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilita ao engenheiro de software desenvolver modelos de hardware adequados aos dados.","id":2083917,"corpo":"<p align=justify>Possibilita ao engenheiro de software desenvolver\r\nmodelos de hardware adequados aos dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilita ao engenheiro de software desenvolver modelos do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3o e do dom\u00ednio funcional.","id":2083918,"corpo":"<p align=justify>Possibilita ao engenheiro de software desenvolver\r\nmodelos do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3o e do dom\u00ednio\r\nfuncional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilita ao engenheiro de hardware desenvolver algoritmos operacionais dentro do dom\u00ednio de especifi ca\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es.","id":2083919,"corpo":"<p align=justify>Possibilita ao engenheiro de hardware desenvolver\r\nalgoritmos operacionais dentro do dom\u00ednio de\r\nespecifi ca\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e das fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UML","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:35:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591484,"hashId":"2469be7fad77f9a40c90fac224a88e65","enunciado":"<p align=justify>A UML<\/p>","resposta":2083921,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado \u00e0 linguagem no n\u00edvel defi nido pelo usu\u00e1rio.","id":2083920,"corpo":"<p align=justify>retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado \u00e0 linguagem no\r\nn\u00edvel defi nido pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado a objeto no n\u00edvel exatamente acima do pr\u00f3prio c\u00f3digo.","id":2083921,"corpo":"<p align=justify>retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado a objeto no\r\nn\u00edvel exatamente acima do pr\u00f3prio c\u00f3digo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retrata crit\u00e9rios de codifi ca\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de objetos independentes.","id":2083922,"corpo":"<p align=justify>retrata crit\u00e9rios de codifi ca\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de\r\nobjetos independentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura objetos de codifica\u00e7\u00e3o orientada a usu\u00e1rios no sentido de estratificar c\u00f3digos inconsistentes.","id":2083923,"corpo":"<p align=justify>estrutura objetos de codifica\u00e7\u00e3o orientada a usu\u00e1rios\r\nno sentido de estratificar c\u00f3digos inconsistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado a objeto no n\u00edvel exatamente abaixo do pr\u00f3prio c\u00f3digo.","id":2083924,"corpo":"<p align=justify>retrata a estrutura de c\u00f3digo orientado a objeto no\r\nn\u00edvel exatamente abaixo do pr\u00f3prio c\u00f3digo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591290,"hashId":"3986388d5a2ce0c380f08b7e528cb685","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16898\/09.gif><\/P>","resposta":2083162,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 2 \/ 3","id":2083160,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 2 \/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1","id":2083161,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 2 \/ 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":2083162,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 1 \/ 2","id":2083163,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 1 \/ 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \/ 3 \/ 2","id":2083164,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 3 \/ 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290786,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/591290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego facultativo de preposi\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 correta a inser\u00e7\u00e3o dessa categoria gramatical.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591260,"hashId":"de4001ef04aacd304c6093d83b8c8712","enunciado":"<p align=justify>Considerando o emprego facultativo de preposi\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 correta a inser\u00e7\u00e3o dessa\r\ncategoria gramatical.<\/p>","resposta":2083010,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque, vulgarmente, se denomina de tradi\u00e7\u00e3o, ou de cultura\u201d (l.1 e 2)","id":2083010,"corpo":"<p align=justify>\u201cque, vulgarmente, se denomina <U>de<\/U> tradi\u00e7\u00e3o, ou <U>de<\/U>\r\ncultura\u201d (l.1 e 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9 marcada por momentos em que permitem altern\u00e2ncias\u201d (l. 3 e 4)","id":2083011,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u00e9 marcada por momentos <U>em<\/U> que permitem\r\naltern\u00e2ncias\u201d (l. 3 e 4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201caquilo em que foi vivenciado como crise\u201d (l.5 e 6)","id":2083012,"corpo":"<p align=justify>\u201caquilo <U>em<\/U> que foi vivenciado como crise\u201d (l.5 e 6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ca tudo a que se \u00e9 obrigado a realizar\u201d (l.13 e 14)","id":2083013,"corpo":"<p align=justify>\u201ca tudo <U>a<\/U> que se \u00e9 obrigado a realizar\u201d (l.13 e 14)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdeixando de ver a sua &#39;alma&#39; ou o seu cora\u00e7\u00e3o\u201d (l. 22)","id":2083014,"corpo":"<p align=justify>\u201cdeixando <U>de<\/U> ver a sua &#39;alma&#39; ou o seu cora\u00e7\u00e3o\u201d (l. 22)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16898\/02.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/591260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de atos administrativos irrevog\u00e1veis, exceto:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:31:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591282,"hashId":"7fbae444a353413d19f6f4303c6a2768","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o hip\u00f3teses de atos administrativos irrevog\u00e1veis,\r\n<U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083123,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos vinculados.","id":2083120,"corpo":"<p align=justify>Atos vinculados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atos que geraram direitos adquiridos.","id":2083121,"corpo":"<p align=justify>Atos que geraram direitos adquiridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atos consumados.","id":2083122,"corpo":"<p align=justify>Atos consumados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atos administrativos praticados pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":2083123,"corpo":"<p align=justify>Atos administrativos praticados pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atos, j\u00e1 preclusos, que integrem procedimento.","id":2083124,"corpo":"<p align=justify>Atos, j\u00e1 preclusos, que integrem procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290786,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/591282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:31:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591270,"hashId":"3870389e678671164e414c08e4dd0d7d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2083060,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com corre\u00e7\u00e3o gramatical, o 2\u00ba per\u00edodo do texto poderia ser reescrito da seguinte forma: No passado, havia bastantes estruturas grandes de madeira que suportavam cartazes, mas elas, atualmente, s\u00e3o insufi cientes para sustentar os imensos outdoors.","id":2083060,"corpo":"<p align=justify>Com corre\u00e7\u00e3o gramatical, o 2\u00ba per\u00edodo do texto\r\npoderia ser reescrito da seguinte forma: No passado,\r\nhavia bastantes estruturas grandes de madeira que\r\nsuportavam cartazes, mas elas, atualmente, s\u00e3o\r\ninsufi cientes para sustentar os imensos outdoors.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A refer\u00eancia do pronome \u201cnos\u201d na frase \u201cN\u00e3o nos esque\u00e7am!\u201d (l.6) \u00e9 a palavra \u201coutdoors\u201d (l.2).","id":2083061,"corpo":"<p align=justify>A refer\u00eancia do pronome \u201cnos\u201d na frase \u201cN\u00e3o nos\r\nesque\u00e7am!\u201d (l.6) \u00e9 a palavra \u201coutdoors\u201d (l.2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria mantido o sentido do trecho \u201cconseguimos nos exibir aqui, mais alto do que as outras\u201d (l.7 e 8), se \u201cdo\u201d e \u201cas\u201d fossem suprimidos.","id":2083062,"corpo":"<p align=justify>Seria mantido o sentido do trecho \u201cconseguimos nos\r\nexibir aqui, mais alto do que as outras\u201d (l.7 e 8), se\r\n\u201cdo\u201d e \u201cas\u201d fossem suprimidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho \u201ccada lojinha, cada pequeno com\u00e9rcio tem de se revestir\u201d (l.15 e 16), a concord\u00e2ncia verbal indica que \u201clojinha\u201d e \u201cpequeno com\u00e9rcio\u201d n\u00e3o foram considerados voc\u00e1bulos sin\u00f4nimos.","id":2083063,"corpo":"<p align=justify>No trecho \u201ccada lojinha, cada pequeno com\u00e9rcio tem\r\nde se revestir\u201d (l.15 e 16), a concord\u00e2ncia verbal\r\nindica que \u201clojinha\u201d e \u201cpequeno com\u00e9rcio\u201d n\u00e3o foram\r\nconsiderados voc\u00e1bulos sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seriam mantidos o sentido original do per\u00edodo e a corre\u00e7\u00e3o gramatical se o \u00faltimo per\u00edodo do texto fosse reescrito da seguinte forma: Restam os pedestres que, em sua humilde visibilidade, lembram-nos que cidades foram constru\u00eddas para pessoas.","id":2083064,"corpo":"<p align=justify>Seriam mantidos o sentido original do per\u00edodo e a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical se o \u00faltimo per\u00edodo do texto fosse\r\nreescrito da seguinte forma: Restam os pedestres\r\nque, em sua humilde visibilidade, lembram-nos que\r\ncidades foram constru\u00eddas para pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290783,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16898\/06.gif><\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/591270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo principal da An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591486,"hashId":"ff0380cfe3a3c706832c00e08ce6e6b9","enunciado":"<p align=justify>O objetivo principal da An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":2083932,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifi car a fundamenta\u00e7\u00e3o da funcionalidade de um software ou aplicativo.","id":2083930,"corpo":"<p align=justify>verifi car a fundamenta\u00e7\u00e3o da funcionalidade de um\r\nsoftware ou aplicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medir a oportunidade qualitativa de um software ou aplicativo.","id":2083931,"corpo":"<p align=justify>medir a oportunidade qualitativa de um software ou\r\naplicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medir a funcionalidade de um software ou aplicativo.","id":2083932,"corpo":"<p align=justify>medir a funcionalidade de um software ou aplicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplifi car a complexidade funcional de um software ou aplicativo.","id":2083933,"corpo":"<p align=justify>simplifi car a complexidade funcional de um software\r\nou aplicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medir a funcionalidade dos pontos de acesso \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o de um software ou aplicativo.","id":2083934,"corpo":"<p align=justify>medir a funcionalidade dos pontos de acesso \u00e0\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o de um software ou aplicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290818,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifica-se como receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591296,"hashId":"4605877d6ffd3c9362ca1347db2bde03","enunciado":"<p align=justify>Classifica-se como receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p>","resposta":2083192,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o.","id":2083190,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tributos relativos a exerc\u00edcios anteriores.","id":2083191,"corpo":"<p align=justify>tributos relativos a exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antecipa\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2083192,"corpo":"<p align=justify>antecipa\u00e7\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receita de servi\u00e7os n\u00e3o prevista no or\u00e7amento.","id":2083193,"corpo":"<p align=justify>receita de servi\u00e7os n\u00e3o prevista no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"venda de bens inserv\u00edveis.","id":2083194,"corpo":"<p align=justify>venda de bens inserv\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290787,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"contabilidade-publica\/591296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do terceiro setor, analise as afi rmativas abaixo, classifi cando-as como verdadeiras ou falsas. Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. ( ) Integram o terceiro setor as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, que exercem atividades de interesse p\u00fablico, n\u00e3o exclusivas de Estado, recebendo fomento do Poder P\u00fablico. ( ) As entidades do terceiro setor integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido formal. ( ) O terceiro setor coexiste com o primeiro setor, que \u00e9 o pr\u00f3prio Estado e com o segundo setor, que \u00e9 o mercado. ( ) Integram o terceiro setor as organiza\u00e7\u00f5es sociais de interesse p\u00fablico e as organiza\u00e7\u00f5es sociais.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:32:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591289,"hashId":"3e94948e1e34e4a9ef4db356e8d40410","enunciado":"<P align=justify>A respeito do terceiro setor, analise as afi rmativas abaixo, classifi cando-as como verdadeiras ou falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>Ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Integram o terceiro setor as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, sem fins lucrativos, que exercem atividades de interesse p\u00fablico, n\u00e3o exclusivas de Estado, recebendo fomento do Poder P\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As entidades do terceiro setor integram a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em sentido formal. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O terceiro setor coexiste com o primeiro setor, que \u00e9 o pr\u00f3prio Estado e com o segundo setor, que \u00e9 o mercado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Integram o terceiro setor as organiza\u00e7\u00f5es sociais de interesse p\u00fablico e as organiza\u00e7\u00f5es sociais.<\/P>","resposta":2083156,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":2083155,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":2083156,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2083157,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":2083158,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":2083159,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290786,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/591289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A heran\u00e7a de D a partir de C \u00e9 a habilidade que uma classe D tem implicitamente defi nida:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591499,"hashId":"865b478a10565907b2a687ab78efd737","enunciado":"<p align=justify>A heran\u00e7a de D a partir de C \u00e9 a habilidade que uma\r\nclasse D tem implicitamente defi nida:<\/p>","resposta":2083997,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em atributos e an\u00e1lises da classe C.","id":2083995,"corpo":"<p align=justify>em atributos e an\u00e1lises da classe C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em cada um dos modelos e concep\u00e7\u00f5es da classe C.","id":2083996,"corpo":"<p align=justify>em cada um dos modelos e concep\u00e7\u00f5es da classe C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cada um dos atributos e opera\u00e7\u00f5es da classe C.","id":2083997,"corpo":"<p align=justify>em cada um dos atributos e opera\u00e7\u00f5es da classe C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em parte das funcionalidades e opera\u00e7\u00f5es de classes equivalentes.","id":2083998,"corpo":"<p align=justify>em parte das funcionalidades e opera\u00e7\u00f5es de classes\r\nequivalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos programas das classes.","id":2083999,"corpo":"<p align=justify>nos programas das classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290819,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel do Estado na economia \u00e9 assunto controvertido. Considerando a sua rela\u00e7\u00e3o com o mercado, h\u00e1 aqueles que defendem um Estado minimalista, enquanto outros postulam uma maior interven\u00e7\u00e3o estatal. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591301,"hashId":"1dc6d24e52ad8b60211418245f4f2c9c","enunciado":"<p align=justify>O papel do Estado na economia \u00e9 assunto controvertido.\r\nConsiderando a sua rela\u00e7\u00e3o com o mercado, h\u00e1 aqueles\r\nque defendem um Estado minimalista, enquanto outros\r\npostulam uma maior interven\u00e7\u00e3o estatal. \u00c9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":2083216,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Brasil, os aspectos federativos, com tr\u00eas esferas de governo, fazem com que haja predomin\u00e2ncia de uma estrutura produtiva estatal.","id":2083215,"corpo":"<p align=justify>no Brasil, os aspectos federativos, com tr\u00eas esferas de\r\ngoverno, fazem com que haja predomin\u00e2ncia de uma\r\nestrutura produtiva estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil aumentou a press\u00e3o social sobre o setor p\u00fablico, ampliando e melhorando a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais.","id":2083216,"corpo":"<p align=justify>a consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil aumentou\r\na press\u00e3o social sobre o setor p\u00fablico, ampliando\r\ne melhorando a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nessenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo a vis\u00e3o minimalista, o papel do estado deve ser limitado a algumas a\u00e7\u00f5es essenciais como a manuten\u00e7\u00e3o da lei, da ordem e a propriedade privada, al\u00e9m de produzir bens de consumo essenciais ao ser humano.","id":2083217,"corpo":"<p align=justify>segundo a vis\u00e3o minimalista, o papel do estado deve\r\nser limitado a algumas a\u00e7\u00f5es essenciais como a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da lei, da ordem e a propriedade privada,\r\nal\u00e9m de produzir bens de consumo essenciais ao ser\r\nhumano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de acordo com a vis\u00e3o de Milton Friedman, quanto maior a regulamenta\u00e7\u00e3o do governo, melhor ser\u00e1 o ambiente econ\u00f4mico.","id":2083218,"corpo":"<p align=justify>de acordo com a vis\u00e3o de Milton Friedman, quanto\r\nmaior a regulamenta\u00e7\u00e3o do governo, melhor ser\u00e1 o\r\nambiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a corrente que defende uma maior interven\u00e7\u00e3o do Estado considera que este n\u00e3o pode suprir as falhas de mercado, mas pode atuar diretamente na oferta de sa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.","id":2083219,"corpo":"<p align=justify>a corrente que defende uma maior interven\u00e7\u00e3o do\r\nEstado considera que este n\u00e3o pode suprir as falhas\r\nde mercado, mas pode atuar diretamente na oferta de\r\nsa\u00fade, seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290788,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/591301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios tribut\u00e1rios encartados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"},{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"},{"id":16918,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental","id":9427,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Ambiental - 2012"},{"id":16922,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9428,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"},{"id":16923,"cargo":{"descricao":"Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9429,"slug":"analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-em-infraestrutura-de-transportes-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista em Infraestrutura de Transportes - \u00c1rea Geoprocessamento - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:32:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":250,"descricao":"Planejamento E Opera\u00e7\u00e3o De Transportes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":591280,"hashId":"5a66d30f853fa110dce751b37e0f2d2c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios tribut\u00e1rios encartados na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":2083110,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anterioridade impede a cobran\u00e7a de tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":2083110,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da anterioridade impede a cobran\u00e7a de\r\ntributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes\r\ndo in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou\r\naumentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anterioridade mitigada impede a cobran\u00e7a de tributos antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.","id":2083111,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da anterioridade mitigada impede a\r\ncobran\u00e7a de tributos antes de decorridos noventa\r\ndias da data em que haja sido publicada a lei que os\r\ninstituiu ou aumentou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de confi sco impede que o Estado institua tributo com o fi m de desapossar o indiv\u00edduo de seus bens.","id":2083112,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de confi sco impede que o\r\nEstado institua tributo com o fi m de desapossar o\r\nindiv\u00edduo de seus bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da liberdade de tr\u00e1fego impede a cobran\u00e7a de tributos que impe\u00e7am a livre circula\u00e7\u00e3o de bens ou pessoas, ressalvado o ped\u00e1gio em estradas conservadas pelo Poder P\u00fablico.","id":2083113,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da liberdade de tr\u00e1fego impede a cobran\u00e7a\r\nde tributos que impe\u00e7am a livre circula\u00e7\u00e3o de bens\r\nou pessoas, ressalvado o ped\u00e1gio em estradas\r\nconservadas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da capacidade contributiva exige que o imposto, sempre que poss\u00edvel, tenha car\u00e1ter pessoal e leve em considera\u00e7\u00e3o a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte.","id":2083114,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da capacidade contributiva exige que o\r\nimposto, sempre que poss\u00edvel, tenha car\u00e1ter pessoal\r\ne leve em considera\u00e7\u00e3o a capacidade econ\u00f4mica do\r\ncontribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290785,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-constitucional\/591280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Cobit 4.1, uma das quest\u00f5es de gerenciamento do dom\u00ednio Entregar e Suportar (DS) \u00e9 a quest\u00e3o:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591514,"hashId":"fae943f6e987fb922b232bd7a76fd4fc","enunciado":"<p align=justify>No Cobit 4.1, uma das quest\u00f5es de gerenciamento do\r\ndom\u00ednio Entregar e Suportar (DS) \u00e9 a quest\u00e3o:<\/p>","resposta":2084074,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa est\u00e1 obtendo um \u00f3timo uso dos seus recursos?","id":2084070,"corpo":"<p align=justify>A empresa est\u00e1 obtendo um \u00f3timo uso dos seus\r\nrecursos?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desempenho da TI pode ser associado aos objetivos de neg\u00f3cio?","id":2084071,"corpo":"<p align=justify>O desempenho da TI pode ser associado aos objetivos\r\nde neg\u00f3cio?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os novos projetos ser\u00e3o entregues no tempo e or\u00e7amento previstos?","id":2084072,"corpo":"<p align=justify>Os novos projetos ser\u00e3o entregues no tempo e\r\nor\u00e7amento previstos?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es ocorrer\u00e3o sem afetar as opera\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios atuais?","id":2084073,"corpo":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es ocorrer\u00e3o sem afetar as opera\u00e7\u00f5es de\r\nneg\u00f3cios atuais?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os custos de TI est\u00e3o otimizados?","id":2084074,"corpo":"<p align=justify>Os custos de TI est\u00e3o otimizados?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290820,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos dom\u00ednios do Cobit 4.1 \u00e9 o dom\u00ednio PO \u2013 Planejar e Organizar. Um processo do dom\u00ednio PO \u00e9:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591507,"hashId":"fe998f1575e8c05c5d578069af052f60","enunciado":"<p align=justify>Um dos dom\u00ednios do Cobit 4.1 \u00e9 o dom\u00ednio PO \u2013 Planejar\r\ne Organizar. Um processo do dom\u00ednio PO \u00e9:<\/p>","resposta":2084035,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar e gerenciar os riscos de TI.","id":2084035,"corpo":"<p align=justify>avaliar e gerenciar os riscos de TI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monitorar e avaliar o desempenho.","id":2084036,"corpo":"<p align=justify>monitorar e avaliar o desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prover a Governan\u00e7a de TI.","id":2084037,"corpo":"<p align=justify>prover a Governan\u00e7a de TI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciar mudan\u00e7as.","id":2084038,"corpo":"<p align=justify>gerenciar mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifi car e alocar custos.","id":2084039,"corpo":"<p align=justify>identifi car e alocar custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290820,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Host-based Intrusion Detection System (HIDS) e o Network-based Intrusion Detection System podem ser combinados para oferecer uma melhor capacidade de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00f5es. O IDS que combina estes dois tipos \u00e9 o:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591524,"hashId":"68a6164ef713e9f820a38cdce7a77d4f","enunciado":"<p align=justify>O Host-based Intrusion Detection System (HIDS) e o\r\nNetwork-based Intrusion Detection System podem ser\r\ncombinados para oferecer uma melhor capacidade de\r\ndetec\u00e7\u00e3o de intrus\u00f5es. O IDS que combina estes dois\r\ntipos \u00e9 o:<\/p>","resposta":2084123,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Honeypot.","id":2084120,"corpo":"<p align=justify>Honeypot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Combined IDS.","id":2084121,"corpo":"<p align=justify>Combined IDS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Two-way IDS.","id":2084122,"corpo":"<p align=justify>Two-way IDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hybrid IDS.","id":2084123,"corpo":"<p align=justify>Hybrid IDS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Knowledge-based Intrusion Detection System.","id":2084124,"corpo":"<p align=justify>Knowledge-based Intrusion Detection System.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290821,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de informa\u00e7\u00e3o do Cobit 4.1 que lida com a informa\u00e7\u00e3o relevante e pertinente para o processo de neg\u00f3cio bem como a mesma sendo entregue em tempo, de maneira correta, consistente e utiliz\u00e1vel \u00e9 o da:","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591513,"hashId":"50665b593692664d0037ed62e75bf4ce","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio de informa\u00e7\u00e3o do Cobit 4.1 que lida com a\r\ninforma\u00e7\u00e3o relevante e pertinente para o processo de\r\nneg\u00f3cio bem como a mesma sendo entregue em tempo,\r\nde maneira correta, consistente e utiliz\u00e1vel \u00e9 o da:<\/p>","resposta":2084065,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetividade.","id":2084065,"corpo":"<p align=justify>Efetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia.","id":2084066,"corpo":"<p align=justify>Relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":2084067,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pertin\u00eancia.","id":2084068,"corpo":"<p align=justify>Pertin\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efic\u00e1cia.","id":2084069,"corpo":"<p align=justify>Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290820,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, a generaliza\u00e7\u00e3o permite que uma classe parametrizada","provas":[{"id":16904,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4856,"slug":"analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnit"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo- \u00c0rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":591500,"hashId":"0419345c9ce4c6702a4c13d6a74d9a91","enunciado":"<p align=justify>Em programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos, a generaliza\u00e7\u00e3o\r\npermite que uma classe parametrizada<\/p>","resposta":2084003,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tome uma classe como um atributo sempre que opera\u00e7\u00f5es forem iniciadas.","id":2084000,"corpo":"<p align=justify>tome uma classe como um atributo sempre que\r\nopera\u00e7\u00f5es forem iniciadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tome um atributo como uma entidade sempre que um c\u00f3digo for gerado.","id":2084001,"corpo":"tome um atributo como uma entidade sempre que um\r\nc\u00f3digo for gerado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generalize argumentos pertinentes a todos os objetos.","id":2084002,"corpo":"<p align=justify>generalize argumentos pertinentes a todos os objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tome uma classe como um argumento sempre que um objeto for gerado.","id":2084003,"corpo":"<p align=justify>tome uma classe como um argumento sempre que um\r\nobjeto for gerado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reproduza argumentos de maior demanda.","id":2084004,"corpo":"<p align=justify>reproduza argumentos de maior demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290819,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/591500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o n\u00famero natural que ao ser dividido por 9 tem quociente 7 e deixa o maior resto poss\u00edvel?","provas":[{"id":54011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pb-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEAD PB - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1631368,"hashId":"231cc1668f645c9ed68af52c0c0b431d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o n\u00famero natural que ao ser dividido por 9 tem quociente 7 e deixa o maior resto poss\u00edvel?<\/p>","resposta":6135214,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":6135212,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"69","id":6135213,"corpo":"<p>69<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"71","id":6135214,"corpo":"<p>71<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"83","id":6135215,"corpo":"<p>83<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"85","id":6135216,"corpo":"<p>85<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1631368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos trabalha quatro horas por dia, e leva 18 dias para realizar um determinado trabalho. Quantas horas Marcos precisaria trabalhar diariamente para realizar o mesmo trabalho em seis dias?","provas":[{"id":54011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pb-2012-funcab-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEAD PB - T\u00e9cnico Administrativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1631373,"hashId":"9f732ddcd4bc549c8d85986ce174f103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos trabalha quatro horas por dia, e leva 18 dias para realizar um determinado trabalho. Quantas horas Marcos precisaria trabalhar diariamente para realizar o mesmo trabalho em seis dias?<\/p>","resposta":6135240,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":6135237,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":6135238,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":6135239,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":6135240,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":6135241,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1631373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a que decreta a fal\u00eancia tem natureza:","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450273,"hashId":"cb2acae899336b3fb7fb8fca15af01c6","enunciado":"<p>A senten\u00e7a que decreta a fal\u00eancia tem natureza:<\/p>","resposta":5373161,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declarat\u00f3ria.","id":5373160,"corpo":"<p>Declarat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitutiva.","id":5373161,"corpo":"<p>Constitutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandamental.","id":5373162,"corpo":"<p>Mandamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cautelar.","id":5373163,"corpo":"<p>Cautelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Execut\u00f3ria.","id":5373164,"corpo":"<p>Execut\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1450273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos relativos \u00e0 propriedade industrial, \u00e9 correto afirmar: I - A prote\u00e7\u00e3o dos direitos relativos \u00e0 propriedade industrial, considerado o seu interesse social e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Pa\u00eds, efetua-se mediante a concess\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o e de modelo de utilidade, a concess\u00e3o de registro de desenho industrial, a concess\u00e3o de registro de marca, a repress\u00e3o \u00e0s falsas indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e a repress\u00e3o \u00e0 concorr\u00eancia desleal. II - Consideram-se bens m\u00f3veis, para os efeitos legais, os direitos de propriedade industrial. III - \u00c0 marca registrada no Brasil considerada de alto renome ser\u00e1 assegurada prote\u00e7\u00e3o especial em todos os ramos de atividade. IV - O registro da marca vigorar\u00e1 pelo prazo de dez anos contados da data do dep\u00f3sito, prorrog\u00e1vel por tr\u00eas per\u00edodos sucessivos de cinco anos cada.","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450275,"hashId":"e44423ae18004b329a77fe06a6704ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos relativos \u00e0 propriedade industrial, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A prote\u00e7\u00e3o dos direitos relativos \u00e0 propriedade industrial, considerado o seu interesse social e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico e econ\u00f4mico do Pa\u00eds, efetua-se mediante a concess\u00e3o de patentes de inven\u00e7\u00e3o e de modelo de utilidade, a concess\u00e3o de registro de desenho industrial, a concess\u00e3o de registro de marca, a repress\u00e3o \u00e0s falsas indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas e a repress\u00e3o \u00e0 concorr\u00eancia desleal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Consideram-se bens m\u00f3veis, para os efeitos legais, os direitos de propriedade industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c0 marca registrada no Brasil considerada de alto renome ser\u00e1 assegurada prote\u00e7\u00e3o especial em todos os ramos de atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O registro da marca vigorar\u00e1 pelo prazo de dez anos contados da data do dep\u00f3sito, prorrog\u00e1vel por tr\u00eas per\u00edodos sucessivos de cinco anos cada.<\/p>","resposta":5373172,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5373169,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373170,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373171,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5373172,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5373173,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1450275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar: I. A incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o podem ser operadas entre sociedades de tipos iguais ou diferentes e dever\u00e3o ser deliberadas na forma prevista para a altera\u00e7\u00e3o dos respectivos estatutos ou contratos sociais. II. Na fus\u00e3o, uma ou v\u00e1rias sociedades s\u00e3o absorvidas por outra, que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es, devendo todas aprov\u00e1-la, na forma estabelecida para os respectivos tipos. III. A incorpora\u00e7\u00e3o determina a extin\u00e7\u00e3o das sociedades que se unem para formar sociedade nova, que a elas suceder\u00e1 nos direitos e obriga\u00e7\u00f5es. IV. A cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual a companhia transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a companhia cindida se houver vers\u00e3o de todo o seu patrim\u00f4nio, ou dividindo-se o seu capital se parcial a vers\u00e3o","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450277,"hashId":"2166be98f10f895d864a6b1e56ef7e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o podem ser operadas entre sociedades de tipos iguais ou diferentes e dever\u00e3o ser deliberadas na forma prevista para a altera\u00e7\u00e3o dos respectivos estatutos ou contratos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na fus\u00e3o, uma ou v\u00e1rias sociedades s\u00e3o absorvidas por outra, que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es, devendo todas aprov\u00e1-la, na forma estabelecida para os respectivos tipos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A incorpora\u00e7\u00e3o determina a extin\u00e7\u00e3o das sociedades que se unem para formar sociedade nova, que a elas suceder\u00e1 nos direitos e obriga\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual a companhia transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a companhia cindida se houver vers\u00e3o de todo o seu patrim\u00f4nio, ou dividindo-se o seu capital se parcial a vers\u00e3o<\/p>","resposta":5373178,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":5373178,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5373179,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5373180,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373181,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5373182,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":true,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406953,"slug":"direito-empresarial-comercial-operacoes-societarias"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1450277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades empresariais, \u00e9 correto afirmar: I. As pessoas f\u00edsicas e as pessoas jur\u00eddicas podem tomar parte na sociedade em nome coletivo, respondendo aquelas solid\u00e1ria e ilimitadamente, e estas, no limite de seus capitais, pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais. II. Na sociedade em comandita simples tomam parte s\u00f3cios comanditados, pessoas f\u00edsicas, respons\u00e1veis solid\u00e1ria e ilimitadamente pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais; e os comandit\u00e1rios, obrigados somente pelo valor de sua quota. III. A sociedade em comandita por a\u00e7\u00f5es \u00e9 h\u00edbrida, haja vista que nela h\u00e1 duas categorias de s\u00f3cios: comandit\u00e1rio, que possui responsabilidade ilimitada; e comanditado, que possui responsabilidade limitada. IV. Nas sociedades limitadas e nas sociedades an\u00f4nimas n\u00e3o \u00e9 permitido aos s\u00f3cios contribuir com servi\u00e7os para a forma\u00e7\u00e3o do capital social.","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450283,"hashId":"cf58010a9e05313be384a5fdcd91e7a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s sociedades empresariais, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As pessoas f\u00edsicas e as pessoas jur\u00eddicas podem tomar parte na sociedade em nome coletivo, respondendo aquelas solid\u00e1ria e ilimitadamente, e estas, no limite de seus capitais, pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na sociedade em comandita simples tomam parte s\u00f3cios comanditados, pessoas f\u00edsicas, respons\u00e1veis solid\u00e1ria e ilimitadamente pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais; e os comandit\u00e1rios, obrigados somente pelo valor de sua quota. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sociedade em comandita por a\u00e7\u00f5es \u00e9 h\u00edbrida, haja vista que nela h\u00e1 duas categorias de s\u00f3cios: comandit\u00e1rio, que possui responsabilidade ilimitada; e comanditado, que possui responsabilidade limitada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nas sociedades limitadas e nas sociedades an\u00f4nimas n\u00e3o \u00e9 permitido aos s\u00f3cios contribuir com servi\u00e7os para a forma\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>","resposta":5373209,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III est\u00e3o corretas.","id":5373206,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5373207,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373208,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":5373209,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5373210,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1450283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 13 da Lei de Registros P\u00fablicos (Lei n. 6.015\/1973) estabelece que \u201cSalvo as anota\u00e7\u00f5es e as averba\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias, os atos do registro ser\u00e3o praticados: I \u2013 por ordem judicial; II \u2013 a requerimento verbal ou escrito dos interessados; III \u2013 a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a lei autorizar.\u201d Assinale a alternativa correspondente ao princ\u00edpio registral imobili\u00e1rio consagrado no referido art. 13 da Lei n. 6.015\/1973:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450317,"hashId":"61d5f700c940b8252f28b0007b21f8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 13 da Lei de Registros P\u00fablicos (Lei n. 6.015\/1973) estabelece que \u201c<em>Salvo as anota\u00e7\u00f5es e as averba\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias, os atos do registro ser\u00e3o praticados: I \u2013 por ordem judicial; II \u2013 a requerimento verbal ou escrito dos interessados; III \u2013 a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando a lei autorizar.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente ao princ\u00edpio registral imobili\u00e1rio consagrado no referido art. 13 da Lei n. 6.015\/1973:<\/p>","resposta":5373376,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da inscri\u00e7\u00e3o.","id":5373373,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da especialidade subjetiva.","id":5373374,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da especialidade subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da continuidade.","id":5373375,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da roga\u00e7\u00e3o ou inst\u00e2ncia.","id":5373376,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da roga\u00e7\u00e3o ou inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da concentra\u00e7\u00e3o.","id":5373377,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o registro, averba\u00e7\u00e3o e cancelamento no Registro de Im\u00f3veis previstos na Lei de Registros P\u00fablicos (Lei n. 6.015\/1973), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450322,"hashId":"e656051cdbdaa7fc78ddc9b0833c76c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o registro, averba\u00e7\u00e3o e cancelamento no Registro de Im\u00f3veis previstos na Lei de Registros P\u00fablicos (Lei n. 6.015\/1973), assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":5373402,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As escrituras antenupciais ser\u00e3o registradas no Livro n. 3 do cart\u00f3rio do domic\u00edlio conjugal, sem preju\u00edzo de sua averba\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no lugar da situa\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis de propriedade do casal, ou dos que forem sendo adquiridos e sujeitos a regime de bens diverso do comum, com a declara\u00e7\u00e3o das respectivas cl\u00e1usulas, para ci\u00eancia de terceiros.","id":5373398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escrituras antenupciais ser\u00e3o registradas no Livro n. 3 do cart\u00f3rio do domic\u00edlio conjugal, sem preju\u00edzo de sua averba\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no lugar da situa\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis de propriedade do casal, ou dos que forem sendo adquiridos e sujeitos a regime de bens diverso do comum, com a declara\u00e7\u00e3o das respectivas cl\u00e1usulas, para ci\u00eancia de terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro da penhora faz prova quanto \u00e0 fraude de qualquer transa\u00e7\u00e3o posterior.","id":5373399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro da penhora faz prova quanto \u00e0 fraude de qualquer transa\u00e7\u00e3o posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato de loca\u00e7\u00e3o, com cl\u00e1usula expressa de vig\u00eancia no caso de aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, registrado no Livro n. 2, consignar\u00e1, tamb\u00e9m, o seu valor, a renda, o prazo, o tempo e o lugar do pagamento, bem como pena convencional.","id":5373400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato de loca\u00e7\u00e3o, com cl\u00e1usula expressa de vig\u00eancia no caso de aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, registrado no Livro n. 2, consignar\u00e1, tamb\u00e9m, o seu valor, a renda, o prazo, o tempo e o lugar do pagamento, bem como pena convencional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que o im\u00f3vel esteja matriculado, n\u00e3o se far\u00e1 registro que dependa da apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo anterior, a fim de que se preserve a continuidade do registro.","id":5373401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o im\u00f3vel esteja matriculado, n\u00e3o se far\u00e1 registro que dependa da apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo anterior, a fim de que se preserve a continuidade do registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O registro, enquanto n\u00e3o cancelado, produz todos os efeitos legais salvo se, por outra maneira, se prove que o t\u00edtulo est\u00e1 desfeito, anulado, extinto ou rescindido.","id":5373402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro, enquanto n\u00e3o cancelado, produz todos os efeitos legais salvo se, por outra maneira, se prove que o t\u00edtulo est\u00e1 desfeito, anulado, extinto ou rescindido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Registro de T\u00edtulos e Documentos, de acordo com o C\u00f3digo de Normas da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a de Santa Catarina, assinale a alternativa correta: I. O oficial recusar\u00e1 registro a t\u00edtulo e a documento que n\u00e3o se revistam das formalidades legais. Quando evidente a falsifica\u00e7\u00e3o, o documento, ap\u00f3s protocolizado, ser\u00e1 encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para as provid\u00eancias de direito. II. \u00c9 vedado o registro, mesmo facultativamente, de ato constitutivo de sociedade, quando este n\u00e3o estiver regularmente registrado no livro de registro civil de pessoas jur\u00eddicas.III. \u00c0 margem dos respectivos registros, ser\u00e3o averbadas quaisquer ocorr\u00eancias que os alterem, quer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, quer em atin\u00eancia \u00e0s pessoas que nos atos figurem, inclusive quanto \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos.IV. Compete aos oficiais de T\u00edtulos e Documentos o registro de declara\u00e7\u00f5es unilaterais de posse, de cess\u00f5es de direitos possess\u00f3rios decorrentes de heran\u00e7a e respectivas sub-roga\u00e7\u00f5es, bem como de procura\u00e7\u00f5es em causa pr\u00f3pria envolvendo a posse de im\u00f3vel.","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450328,"hashId":"43ff9f85646b3c08b9d507b3ce31af7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Registro de T\u00edtulos e Documentos, de acordo com o C\u00f3digo de Normas da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a de Santa Catarina, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O oficial recusar\u00e1 registro a t\u00edtulo e a documento que n\u00e3o se revistam das formalidades legais. Quando evidente a falsifica\u00e7\u00e3o, o documento, ap\u00f3s protocolizado, ser\u00e1 encaminhado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para as provid\u00eancias de direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado o registro, mesmo facultativamente, de ato constitutivo de sociedade, quando este n\u00e3o estiver regularmente registrado no livro de registro civil de pessoas jur\u00eddicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 margem dos respectivos registros, ser\u00e3o averbadas quaisquer ocorr\u00eancias que os alterem, quer em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es, quer em atin\u00eancia \u00e0s pessoas que nos atos figurem, inclusive quanto \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o dos prazos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compete aos oficiais de T\u00edtulos e Documentos o registro de declara\u00e7\u00f5es unilaterais de posse, de cess\u00f5es de direitos possess\u00f3rios decorrentes de heran\u00e7a e respectivas sub-roga\u00e7\u00f5es, bem como de procura\u00e7\u00f5es em causa pr\u00f3pria envolvendo a posse de im\u00f3vel.<\/p>","resposta":5373430,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5373428,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373429,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5373430,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":5373431,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":5373432,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. O requerimento de registro de nascimento tardio dever\u00e1 ser assinado por duas testemunhas e ser\u00e1 instru\u00eddo com os documentos abaixo enumerados:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450335,"hashId":"1250f3e51e05132ce393c4e2aa05f517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>. O requerimento de registro de nascimento tardio dever\u00e1 ser assinado por duas testemunhas e ser\u00e1 instru\u00eddo com os documentos abaixo enumerados:<\/p>","resposta":5373460,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo, se houver, ou de documento fornecido e firmado pelo representante legal do estabelecimento de sa\u00fade em que ocorreu o parto.","id":5373459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo, se houver, ou de documento fornecido e firmado pelo representante legal do estabelecimento de sa\u00fade em que ocorreu o parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou \u00f3bito dos av\u00f3s.","id":5373460,"corpo":"<p>C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou \u00f3bito dos av\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia da certid\u00e3o de batismo do registrado, se houver.","id":5373461,"corpo":"<p>C\u00f3pia da certid\u00e3o de batismo do registrado, se houver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou nascimento dos pais.","id":5373462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou nascimento dos pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou nascimento dos pais.","id":5373463,"corpo":"<p>C\u00f3pia da certid\u00e3o de casamento ou nascimento dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"nome_clean":"Nascimento","oab":true,"nome":"Nascimento","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407241,"slug":"direito-notarial-e-registral-nascimento"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Para as certid\u00f5es emitidas em meio f\u00edsico, adotar-se-\u00e1 a seguinte padroniza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":47788,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450340,"hashId":"af3dd502701ccc27e3beb6f1d09ce533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>. Para as certid\u00f5es emitidas em meio f\u00edsico, adotar-se-\u00e1 a seguinte padroniza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5373486,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papel tamanho A4.","id":5373482,"corpo":"<p>Papel tamanho A4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impress\u00e3o em preto com boa nitidez.","id":5373483,"corpo":"<p>Impress\u00e3o em preto com boa nitidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonte \u201cArial\u201d ou \u201cTimes New Roman\u201d tamanho 12.","id":5373484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonte \u201cArial\u201d ou \u201cTimes New Roman\u201d tamanho 12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea destinada ao texto que n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 160 x 230mm.","id":5373485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea destinada ao texto que n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 160 x 230mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gramatura m\u00ednima de 40g\/m\u00b2.","id":5373486,"corpo":"<p>Gramatura m\u00ednima de 40g\/m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450340","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tributos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450010,"hashId":"61c3ffe82c43896a33a46116aa5980b8","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tributos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5371927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o faz qualquer ressalva quanto ao tipo de tributo que poder\u00e1 ser criado por medida provis\u00f3ria, exigindo apenas que seus efeitos se produzam no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.","id":5371925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o faz qualquer ressalva quanto ao tipo de tributo que poder\u00e1 ser criado por medida provis\u00f3ria, exigindo apenas que seus efeitos se produzam no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a cria\u00e7\u00e3o de impostos sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros; exporta\u00e7\u00e3o, para o exterior, de produtos nacionais ou nacionalizados; renda e proventos de qualquer natureza; opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios, por meio de medida provis\u00f3ria, mas esta s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.","id":5371926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a cria\u00e7\u00e3o de impostos sobre importa\u00e7\u00e3o de produtos estrangeiros; exporta\u00e7\u00e3o, para o exterior, de produtos nacionais ou nacionalizados; renda e proventos de qualquer natureza; opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios, por meio de medida provis\u00f3ria, mas esta s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser criados, salvo as exce\u00e7\u00f5es constitucionais, por medida provis\u00f3ria, mas esta s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.","id":5371927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser criados, salvo as exce\u00e7\u00f5es constitucionais, por medida provis\u00f3ria, mas esta s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos no exerc\u00edcio financeiro seguinte se houver sido convertida em lei at\u00e9 o \u00faltimo dia daquele em que foi editada, devendo ser obedecida, todavia, a anterioridade nonagesimal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser criados por medida provis\u00f3ria em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade restrita.","id":5371928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e3o ser criados por medida provis\u00f3ria em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade restrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e3o ser criados por lei complementar, ressalvados os casos expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5371929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente poder\u00e3o ser criados por lei complementar, ressalvados os casos expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Medida Provis\u00f3ria","oab":false,"nome":"Medida Provis\u00f3ria","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417596,"slug":"direito-tributario-medida-provisoria"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":false,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417831,"slug":"direito-tributario-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-tributario\/1450010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a fixa\u00e7\u00e3o do valor dos emolumentos, a Lei dos Estados e do Distrito Federal levar\u00e1 em conta a natureza p\u00fablica e o car\u00e1ter social dos servi\u00e7os notariais e de registro, atendidas ainda as seguintes regras: I. Os valores dos emolumentos constar\u00e3o de tabelas e ser\u00e3o expressos em moeda corrente do Pa\u00eds. II. Os atos comuns aos v\u00e1rios tipos de servi\u00e7os notariais e de registro ser\u00e3o remunerados por emolumentos espec\u00edficos, fixados para cada esp\u00e9cie de ato. III. \u00c9 vedado classificar os atos espec\u00edficos de cada servi\u00e7o em atos relativos a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas sem conte\u00fado financeiro. Os atos relativos a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com conte\u00fado financeiro ter\u00e3o seus emolumentos fixados mediante a observ\u00e2ncia de faixas que estabele\u00e7am valores m\u00ednimos e m\u00e1ximos, nas quais se enquadrar\u00e1 o valor constante do documento apresentado aos servi\u00e7os notariais e de registro. IV. Os emolumentos cobrados em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de ato de retifica\u00e7\u00e3o ou que teve de ser refeito ou renovado em raz\u00e3o de erro imput\u00e1vel aos respectivos servi\u00e7os notariais e de registro ter\u00e3o seus valores reduzidos em 70% do valor fixado para o ato v\u00e1lido.","provas":[{"id":47767,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2012-tj-sc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:45:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450023,"hashId":"37b353d56d8de459bd0550210d086773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a fixa\u00e7\u00e3o do valor dos emolumentos, a Lei dos Estados e do Distrito Federal levar\u00e1 em conta a natureza p\u00fablica e o car\u00e1ter social dos servi\u00e7os notariais e de registro, atendidas ainda as seguintes regras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os valores dos emolumentos constar\u00e3o de tabelas e ser\u00e3o expressos em moeda corrente do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os atos comuns aos v\u00e1rios tipos de servi\u00e7os notariais e de registro ser\u00e3o remunerados por emolumentos espec\u00edficos, fixados para cada esp\u00e9cie de ato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado classificar os atos espec\u00edficos de cada servi\u00e7o em atos relativos a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas sem conte\u00fado financeiro. Os atos relativos a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com conte\u00fado financeiro ter\u00e3o seus emolumentos fixados mediante a observ\u00e2ncia de faixas que estabele\u00e7am valores m\u00ednimos e m\u00e1ximos, nas quais se enquadrar\u00e1 o valor constante do documento apresentado aos servi\u00e7os notariais e de registro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os emolumentos cobrados em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica de ato de retifica\u00e7\u00e3o ou que teve de ser refeito ou renovado em raz\u00e3o de erro imput\u00e1vel aos respectivos servi\u00e7os notariais e de registro ter\u00e3o seus valores reduzidos em 70% do valor fixado para o ato v\u00e1lido.<\/p>","resposta":5371987,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5371986,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":5371987,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5371988,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5371989,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5371990,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protestos: Certid\u00f5es e Informa\u00e7\u00f5es, Livros e Arquivos e Emolumentos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protestos: Certid\u00f5es e Informa\u00e7\u00f5es, Livros e Arquivos e Emolumentos","pai":407233,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407275,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protestos-certidoes-e-informacoes-livros-e-arquivos-e-emolumentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1450023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}