{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16035,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social veio, atrav\u00e9s da Portaria 5.051 de 26 de Fevereiro de 1999,","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699583,"hashId":"3b821e0cff500709a8d0adbee6621719","enunciado":"O Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social veio, atrav\u00e9s da Portaria 5.051 de 26 de Fevereiro de 1999,","resposta":2388123,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer o novo valor do Seguro de Acidente do Trabalho.","id":2388121,"corpo":"estabelecer o novo valor do Seguro de Acidente do Trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir novos referenciais para c\u00e1lculo de Acidentes de Trabalho.","id":2388122,"corpo":"definir novos referenciais para c\u00e1lculo de Acidentes de Trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterar o modelo do formul\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho.","id":2388123,"corpo":"alterar o modelo do formul\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir o novo Fator de Atualiza\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria.","id":2388124,"corpo":"definir o novo Fator de Atualiza\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer a progress\u00e3o do Seguro de Acidente de Trabalho.","id":2388125,"corpo":"estabelecer a progress\u00e3o do Seguro de Acidente de Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314133,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/699583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos ficamos assustados com o acidente na Usina Fukushima I ocorrido em mar\u00e7o de 2011. O grau de contamina\u00e7\u00e3o foi de seis numa escala que chega ao n\u00edvel sete de risco, e as consequ\u00eancias foram devastadoras para o meio ambiente e para a popula\u00e7\u00e3o. Na natureza, as part\u00edculas alfa e beta e os raios gama se apresentam no que chamamos de radioatividade natural. Esses agentes naturais de contamina\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699584,"hashId":"5fc3ab0dff7c21591bd514abd40f84c3","enunciado":"Todos ficamos assustados com o acidente na Usina Fukushima I ocorrido em mar\u00e7o de 2011. O grau de contamina\u00e7\u00e3o foi de\r\nseis numa escala que chega ao n\u00edvel sete de risco, e as consequ\u00eancias foram devastadoras para o meio ambiente e para a\r\npopula\u00e7\u00e3o. Na natureza, as part\u00edculas alfa e beta e os raios gama se apresentam no que chamamos de radioatividade natural.\r\nEsses agentes naturais de contamina\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados","resposta":2388127,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agentes qu\u00edmicos.","id":2388126,"corpo":"agentes qu\u00edmicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agentes f\u00edsicos.","id":2388127,"corpo":"agentes f\u00edsicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agentes biol\u00f3gicos.","id":2388128,"corpo":"agentes biol\u00f3gicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agentes qu\u00edmico-f\u00edsicos.","id":2388129,"corpo":"agentes qu\u00edmico-f\u00edsicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agentes biol\u00f3gico-f\u00edsicos.","id":2388130,"corpo":"agentes biol\u00f3gico-f\u00edsicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314133,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os formul\u00e1rios SB40, DSS80 e DIRBEN8030 s\u00e3o formul\u00e1rios","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699592,"hashId":"a1790e6ff6f08683e06a65786e23cd5f","enunciado":"Os formul\u00e1rios SB40, DSS80 e DIRBEN8030 s\u00e3o formul\u00e1rios","resposta":2388168,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceitos pelo INSS em substitui\u00e7\u00e3o ao PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","id":2388166,"corpo":"aceitos pelo INSS em substitui\u00e7\u00e3o ao PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitos pelo INSS a partir de 01\/01\/2004.","id":2388167,"corpo":"aceitos pelo INSS a partir de 01\/01\/2004.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aceitos pelo INSS at\u00e9 31\/12\/2003 e substitu\u00eddos pelo PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","id":2388168,"corpo":"aceitos pelo INSS at\u00e9 31\/12\/2003 e substitu\u00eddos pelo PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nunca aceitos pelo INSS para gerar fatores para o Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio.","id":2388169,"corpo":"nunca aceitos pelo INSS para gerar fatores para o Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concomitantes ao PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","id":2388170,"corpo":"concomitantes ao PPP (Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/699592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros de Ergonomia no Brasil s\u00e3o estabelecidos pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ergonomia - ABERGO atrav\u00e9s de profissionais","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699606,"hashId":"fcc1a7d406c0a59664119c7b95d381c5","enunciado":"Os par\u00e2metros de Ergonomia no Brasil s\u00e3o estabelecidos pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ergonomia - ABERGO atrav\u00e9s de\r\nprofissionais","resposta":2388236,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certificados pelo Organismo Certificador do Ergonomista Brasileiro.","id":2388236,"corpo":"certificados pelo Organismo Certificador do Ergonomista Brasileiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"credenciados pelo Conselho Regional de Engenharia como especialistas em Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":2388237,"corpo":"credenciados pelo Conselho Regional de Engenharia como especialistas em Seguran\u00e7a do Trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da \u00e1rea de Engenharia de um modo geral sem necessidade da especializa\u00e7\u00e3o em Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":2388238,"corpo":"da \u00e1rea de Engenharia de um modo geral sem necessidade da especializa\u00e7\u00e3o em Seguran\u00e7a do Trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da \u00e1rea de Medicina do Trabalho.","id":2388239,"corpo":"da \u00e1rea de Medicina do Trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicos ou de n\u00edvel superior especializados em Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":2388240,"corpo":"t\u00e9cnicos ou de n\u00edvel superior especializados em Seguran\u00e7a do Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora 24 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego sobre Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho, pode-se dizer que","provas":[{"id":20679,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11289},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-administrativo-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea-semast","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":20772,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11290},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2012-funrio-analista-operacional-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-etea","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CEITEC - Analista Operacional - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":699607,"hashId":"3075603285287f48c3b6e910093154b9","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora 24 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego sobre Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto\r\nnos Locais de Trabalho, pode-se dizer que","resposta":2388244,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi alterada em 23 de Maio de 2012 pela Portaria SIT 320.","id":2388241,"corpo":"foi alterada em 23 de Maio de 2012 pela Portaria SIT 320.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi extinta.","id":2388242,"corpo":"foi extinta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi substitu\u00edda por normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).","id":2388243,"corpo":"foi substitu\u00edda por normas da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi disponibilizada para consulta p\u00fablica at\u00e9 julho de 2012.","id":2388244,"corpo":"foi disponibilizada para consulta p\u00fablica at\u00e9 julho de 2012.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi aprovada em 23 de Maio de 2010.","id":2388245,"corpo":"foi aprovada em 23 de Maio de 2010.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314134,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/699607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise, abaixo, a planta do pavimento superior da resid\u00eancia Jos\u00e9 Calil Skaf (1958-61), projetada pelo arquiteto David Libeskind: Considerando-se a adequada disposi\u00e7\u00e3o dos quartos quanto \u00e0 insola\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o solar Norte a ser inclu\u00edda na planta \u00e9:","provas":[{"id":13637,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":497601,"hashId":"a7b790991448423e67cb8a99dd4c2fe0","enunciado":"<P align=justify>Analise, abaixo, a planta do pavimento superior da resid\u00eancia Jos\u00e9 Calil Skaf (1958-61), projetada pelo arquiteto David Libeskind:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se a adequada disposi\u00e7\u00e3o dos quartos quanto \u00e0 insola\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o solar Norte a ser inclu\u00edda na planta \u00e9:<\/P>","resposta":1799686,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1799683,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/14.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1799684,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/15.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1799685,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/16.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1799686,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/17.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1799687,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/18.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271035,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/497601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o desenho abaixo de um Levantamento Topogr\u00e1fico: O perfil do terreno representado pelo corte A \u00e9:","provas":[{"id":13637,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":497602,"hashId":"6a27579d94e66c2d3db5bb0e807b7fac","enunciado":"<P align=justify>Considere o desenho abaixo de um Levantamento Topogr\u00e1fico:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O perfil do terreno representado pelo corte A \u00e9:<\/P>","resposta":1799692,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1799692,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/20.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1799693,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/21.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1799694,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/22.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1799695,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/23.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1799696,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/24.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271035,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/497602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a planta abaixo, referente ao projeto executivo de instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias dos sanit\u00e1rios e dep\u00f3sito de material de limpeza, verifica-se que a tubula\u00e7\u00e3o assinalada com X \u00e9 de: ","provas":[{"id":13637,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":497605,"hashId":"d6878edd6c102289682774fc6213b748","enunciado":"<P align=justify>Analisando a planta abaixo, referente ao projeto executivo de instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias dos sanit\u00e1rios e dep\u00f3sito de material de limpeza, verifica-se que a tubula\u00e7\u00e3o assinalada com X \u00e9 de:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/25.gif><\/P>","resposta":1799704,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1guas de reuso.","id":1799701,"corpo":"<p align=justify>\u00e1guas de reuso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esgoto prim\u00e1rio.","id":1799702,"corpo":"<p align=justify>esgoto prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esgoto secund\u00e1rio.","id":1799703,"corpo":"<p align=justify>esgoto secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o.","id":1799704,"corpo":"<p align=justify>ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1guas pluviais.","id":1799705,"corpo":"<p align=justify>\u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271035,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/497605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Web Designer","id":6931}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo javascript que tem por objetivo a escrita da palavra \u201cCONCURSO\u201d e apresenta sintaxe correta \u00e9:","provas":[{"id":13639,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-web-designer","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Web Designer - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":497607,"hashId":"11759789e55a543d7beb77da281489aa","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo javascript que tem por objetivo a escrita da palavra \u201cCONCURSO\u201d e apresenta sintaxe correta \u00e9:<\/p>","resposta":1799716,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"response.write(\"CONCURSO\").","id":1799715,"corpo":"<p align=justify>response.write(\"CONCURSO\").<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"document.write(\"CONCURSO\").","id":1799716,"corpo":"<p align=justify>document.write(\"CONCURSO\").<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCONCURSO\u201d.","id":1799717,"corpo":"<p align=justify>\u201cCONCURSO\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(\u201cCONCURSO\u201d).","id":1799718,"corpo":"<p align=justify>(\u201cCONCURSO\u201d).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271048,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/497607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 9050 &#8722; norma brasileira que trata da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos &#8722; corrim\u00e3os e barras de apoio devem ter se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro entre 3 cm e 4,5 cm e devem estar afastados no m\u00ednimo X da parede ou outro obst\u00e1culo. Quando forem embutidos em nichos, deve-se prever tamb\u00e9m uma dist\u00e2ncia livre m\u00ednima Y. As dimens\u00f5es X e Y s\u00e3o, respectivamente, em cm:","provas":[{"id":13637,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":497614,"hashId":"b30721180929263d45964b37b3d725e8","enunciado":"<P align=justify>Segundo a NBR 9050 &#8722; norma brasileira que trata da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos &#8722; corrim\u00e3os e barras de apoio devem ter se\u00e7\u00e3o circular com di\u00e2metro entre 3 cm e 4,5 cm e devem estar afastados no m\u00ednimo X da parede ou outro obst\u00e1culo. Quando forem embutidos em nichos, deve-se prever tamb\u00e9m uma dist\u00e2ncia livre m\u00ednima Y.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As dimens\u00f5es X e Y s\u00e3o, respectivamente, em cm:<\/P>","resposta":1799746,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 15.","id":1799746,"corpo":"<p align=justify>4 e 15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 10.","id":1799747,"corpo":"<p align=justify>3 e 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5 e 15.","id":1799748,"corpo":"<p align=justify>4,5 e 15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,5 e 10.","id":1799749,"corpo":"<p align=justify>4,5 e 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 15.","id":1799750,"corpo":"<p align=justify>3 e 15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271051,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 9050 &#8722; norma brasileira que trata da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos &#8722; os boxes acess\u00edveis para chuveiro e ducha devem ser providos de banco articulado ou remov\u00edvel, com cantos arredondados e superf\u00edcie antiderrapante imperme\u00e1vel, ter dimens\u00f5es m\u00ednimas, sendo X, em cm, de ","provas":[{"id":13637,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2012-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":497615,"hashId":"7853445e36046bcd437dc875773d90c4","enunciado":"<P align=justify>Segundo a NBR 9050 &#8722; norma brasileira que trata da acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos &#8722; os boxes acess\u00edveis para chuveiro e ducha devem ser providos de banco articulado ou remov\u00edvel, com cantos arredondados e superf\u00edcie antiderrapante imperme\u00e1vel, ter dimens\u00f5es m\u00ednimas, sendo X, em cm, de<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13637\/29.gif><\/P>","resposta":1799755,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85.","id":1799751,"corpo":"<p align=justify>85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90.","id":1799752,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.","id":1799753,"corpo":"<p align=justify>100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120.","id":1799754,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"95","id":1799755,"corpo":"<p align=justify>95<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271051,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/497615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consulta de menor custo para calcular o valor total da folha de pagamento do m\u00eas de Fevereiro, 2012 (02\/2012) \u00e9:","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497623,"hashId":"c8d76bac9a1af7f7da9a8eb5b1901db1","enunciado":"<p align=justify>A consulta de menor custo para calcular o valor\r\ntotal da folha de pagamento do m\u00eas de Fevereiro,\r\n2012 (02\/2012) \u00e9:<\/p>","resposta":1799791,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA WHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;","id":1799791,"corpo":"<p align=justify>SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA\r\nWHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT COUNT(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA WHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;","id":1799792,"corpo":"<p align=justify>SELECT COUNT(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM\r\nFOLHA WHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT SALARIO_BASE+SALARIO_ADICIONAL FROM FOLHA WHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;","id":1799793,"corpo":"<p align=justify>SELECT SALARIO_BASE+SALARIO_ADICIONAL\r\nFROM FOLHA WHERE M\u00caS-ANO = \u201802\/2012\u2019;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA WHERE DATA_ADMISSAO = \u201802\/2012\u2019;","id":1799794,"corpo":"<p align=justify>SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA\r\nWHERE DATA_ADMISSAO = \u201802\/2012\u2019;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA WHERE DATA_ADMISSAO = \u201802\/2012\u2019;","id":1799795,"corpo":"<p align=justify>SELECT SUM(SAL\u00c1RIO_TOTAL) FROM FOLHA\r\nWHERE DATA_ADMISSAO = \u201802\/2012\u2019;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271053,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13640\/01.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/497623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os dos servidores de e-mail corporativo s\u00e3o traduzidos para n\u00fameros IP utilizando (protocolo e tipo de registro):","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497627,"hashId":"2f888d644f257fcf913b2f1648fca640","enunciado":"<p align=justify>Os endere\u00e7os dos servidores de e-mail corporativo\r\ns\u00e3o traduzidos para n\u00fameros IP utilizando (protocolo\r\ne tipo de registro):<\/p>","resposta":1799814,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP, A","id":1799811,"corpo":"<p align=justify>SMTP, A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SMTP, MX","id":1799812,"corpo":"<p align=justify>SMTP, MX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP, DOMAIN","id":1799813,"corpo":"<p align=justify>SMTP, DOMAIN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNS, MX","id":1799814,"corpo":"<p align=justify>DNS, MX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DNS, A","id":1799815,"corpo":"<p align=justify>DNS, A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271055,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/497627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: 1. Heran\u00e7a 2. Diagramas Entidade-Relacionamento 3. Polimorfismo 4. Abstra\u00e7\u00e3o 5. ETL 6. Encapsulamento Assinale a alternativa que indica todas as op\u00e7\u00f5es consideradas caracter\u00edsticas do paradigma de programa\u00e7\u00e3o orientado a objetos.","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497633,"hashId":"97cd4c2413b869adcf6225bcede438fb","enunciado":"<P align=justify>Analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Heran\u00e7a <\/P>\r\n<P align=justify>2. Diagramas Entidade-Relacionamento <\/P>\r\n<P align=justify>3. Polimorfismo<\/P>\r\n<P align=justify> 4. Abstra\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>5. ETL <\/P>\r\n<P align=justify>6. Encapsulamento <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todas as op\u00e7\u00f5es consideradas caracter\u00edsticas do paradigma de programa\u00e7\u00e3o orientado a objetos.<\/P>","resposta":1799843,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 2, 3 e 4.","id":1799841,"corpo":"<p align=justify>Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 2, 3 e 6.","id":1799842,"corpo":"<p align=justify>Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 2, 3 e 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 3, 4 e 6.","id":1799843,"corpo":"<p align=justify>Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 3, 4 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 3, 5 e 6.","id":1799844,"corpo":"<p align=justify>Apenas as op\u00e7\u00f5es 1, 3, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as op\u00e7\u00f5es 3, 4, 5 e 6.","id":1799845,"corpo":"<p align=justify>Apenas as op\u00e7\u00f5es 3, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271055,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/497633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede IP com CIDR 22 possibilitar\u00e1 a atribui\u00e7\u00e3o de quantos endere\u00e7os IP a hosts na mesma sub- -rede IP?","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497643,"hashId":"82dd1673af32f75edb03790522d2e108","enunciado":"Uma rede IP com CIDR 22 possibilitar\u00e1 a atribui\u00e7\u00e3o\r\nde quantos endere\u00e7os IP a hosts na mesma sub-\r\n-rede IP?","resposta":1799894,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2048","id":1799891,"corpo":"<p align=justify>2048<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2044","id":1799892,"corpo":"<p align=justify>2044<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1024","id":1799893,"corpo":"<p align=justify>1024<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1022","id":1799894,"corpo":"<p align=justify>1022<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"512","id":1799895,"corpo":"<p align=justify>512<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271056,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/497643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao utilit\u00e1rio do Windows scandisk, pode-se afirmar que \u00e9 utilizado para detectar e corrigir erros:","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497644,"hashId":"a20d11341bbf9955cfd5842f9e496659","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao utilit\u00e1rio do Windows scandisk,\r\npode-se afirmar que \u00e9 utilizado para detectar e corrigir\r\nerros:<\/p>","resposta":1799900,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00f3gicos, somente em discos r\u00edgidos.","id":1799896,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gicos, somente em discos r\u00edgidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00f3gicos e f\u00edsicos, somente em discos r\u00edgidos.","id":1799897,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gicos e f\u00edsicos, somente em discos r\u00edgidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00f3gicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis, magn\u00e9ticos e\/ou \u00f3pticos.","id":1799898,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis, magn\u00e9ticos\r\ne\/ou \u00f3pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00f3gicos e f\u00edsicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis, desde que magn\u00e9ticos.","id":1799899,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gicos e f\u00edsicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis,\r\ndesde que magn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00f3gicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis, desde que magn\u00e9ticos.","id":1799900,"corpo":"<p align=justify>l\u00f3gicos, em discos r\u00edgidos e remov\u00edveis, desde\r\nque magn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271056,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/497644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos switches em redes de computadores, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":13640,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":497645,"hashId":"ca555f8dc75eb2bb2e39beeb09b9a502","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos switches em redes de computadores,\r\npode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1799903,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem trabalhar em cascata (empilhados).","id":1799901,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem trabalhar em cascata\r\n(empilhados).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem trabalhar com camada 3 para suportar VLAN\u2019s.","id":1799902,"corpo":"<p align=justify>Devem trabalhar com camada 3 para suportar\r\nVLAN\u2019s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem trabalhar com VLAN\u2019s em camada 2.","id":1799903,"corpo":"<p align=justify>Podem trabalhar com VLAN\u2019s em camada 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalham em broadcast e n\u00e3o isolam os dom\u00ednios de colis\u00e3o nos modelos camada 2.","id":1799904,"corpo":"<p align=justify>Trabalham em broadcast e n\u00e3o isolam os\r\ndom\u00ednios de colis\u00e3o nos modelos camada 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolam os dom\u00ednios de colis\u00e3o e n\u00e3o aceitam broadcast nos modelos camada 2.","id":1799905,"corpo":"<p align=justify>Isolam os dom\u00ednios de colis\u00e3o e n\u00e3o aceitam\r\nbroadcast nos modelos camada 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271056,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/497645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito do verbo \u201cmudar\u201d, no sentido expresso na ora\u00e7\u00e3o em Libras \u201cos professores mudaram o conte\u00fado da disciplina\u201d apresenta a seguinte caracter\u00edstica lingu\u00edstica:","provas":[{"id":13641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-interprete-em-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497652,"hashId":"c86c0f4de92961c78ab25c10ff05e74f","enunciado":"<p align=justify>O conceito do verbo \u201cmudar\u201d, no sentido expresso\r\nna ora\u00e7\u00e3o em Libras \u201cos professores mudaram o conte\u00fado\r\nda disciplina\u201d apresenta a seguinte caracter\u00edstica\r\nlingu\u00edstica:<\/p>","resposta":1799939,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de articula\u00e7\u00e3o no peito.","id":1799936,"corpo":"<p align=justify>ponto de articula\u00e7\u00e3o no peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de articula\u00e7\u00e3o na bochecha.","id":1799937,"corpo":"<p align=justify>ponto de articula\u00e7\u00e3o na bochecha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e3os est\u00e1ticas com os dedos abertos.","id":1799938,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3os est\u00e1ticas com os dedos abertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimentos sim\u00e9tricos das duas m\u00e3os.","id":1799939,"corpo":"<p align=justify>movimentos sim\u00e9tricos das duas m\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimentos repetitivos de uma das m\u00e3os.","id":1799940,"corpo":"<p align=justify>movimentos repetitivos de uma das m\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271058,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/497652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escolariza\u00e7\u00e3o dos surdos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-interprete-em-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497654,"hashId":"aac48b724560ff277770b8076974b558","enunciado":"<p align=justify>Sobre a escolariza\u00e7\u00e3o dos surdos, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1799950,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A surdez impede o indiv\u00edduo de escrever uma l\u00edngua oral corretamente.","id":1799946,"corpo":"<p align=justify>A surdez impede o indiv\u00edduo de escrever uma\r\nl\u00edngua oral corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento dos conte\u00fados escolares pelo surdo requer o uso da l\u00edngua oral.","id":1799947,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento dos conte\u00fados escolares\r\npelo surdo requer o uso da l\u00edngua oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o dos surdos ocorrer\u00e1 somente se os surdos forem oralizados.","id":1799948,"corpo":"<p align=justify>A alfabetiza\u00e7\u00e3o dos surdos ocorrer\u00e1 somente\r\nse os surdos forem oralizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ouvintes s\u00e3o intelectualmente superiores aos surdos por dominarem a l\u00edngua oral.","id":1799949,"corpo":"<p align=justify>Os ouvintes s\u00e3o intelectualmente superiores\r\naos surdos por dominarem a l\u00edngua oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento do surdo cognitivo depende de uma instru\u00e7\u00e3o mediada pela Libras.","id":1799950,"corpo":"<p align=justify>O desenvolvimento do surdo cognitivo\r\ndepende de uma instru\u00e7\u00e3o mediada pela\r\nLibras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271058,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/497654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre as discuss\u00f5es em torno da educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue para surdos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-interprete-em-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497657,"hashId":"adf00ac1245dbc04b80e0ee26e36acdf","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre as discuss\u00f5es em torno da educa\u00e7\u00e3o\r\nbil\u00edngue para surdos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1799961,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00edngua de sinais e sua vers\u00e3o escrita s\u00e3o determinantes na alfabetiza\u00e7\u00e3o dos surdos.","id":1799961,"corpo":"<p align=justify>A l\u00edngua de sinais e sua vers\u00e3o escrita s\u00e3o\r\ndeterminantes na alfabetiza\u00e7\u00e3o dos surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua de sinais deve ser utilizadas em situa\u00e7\u00f5es extremas, somente como apoio e refor\u00e7o.","id":1799962,"corpo":"<p align=justify>A l\u00edngua de sinais deve ser utilizadas em situa\u00e7\u00f5es\r\nextremas, somente como apoio e refor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os surdos n\u00e3o precisam aprender o portugu\u00eas escrito, pois n\u00e3o far\u00e3o uso dele na sociedade brasileira.","id":1799963,"corpo":"<p align=justify>Os surdos n\u00e3o precisam aprender o portugu\u00eas\r\nescrito, pois n\u00e3o far\u00e3o uso dele na sociedade\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oralidade da l\u00edngua portuguesa deve ser o canal valorizado nas abordagens de ensino bil\u00edngue para surdos.","id":1799964,"corpo":"<p align=justify>A oralidade da l\u00edngua portuguesa deve ser o\r\ncanal valorizado nas abordagens de ensino\r\nbil\u00edngue para surdos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua portuguesa \u00e9 o \u00fanico meio de instru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, pois os professores ouvintes desconhecem a Libras.","id":1799965,"corpo":"<p align=justify>A l\u00edngua portuguesa \u00e9 o \u00fanico meio de instru\u00e7\u00e3o\r\nposs\u00edvel, pois os professores ouvintes\r\ndesconhecem a Libras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271058,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/497657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea dos Estudos da Tradu\u00e7\u00e3o dizemos que tradu\u00e7\u00e3o livre \u00e9 aquela que ocorre:","provas":[{"id":13641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras","id":7761},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2012-fepese-tecnico-interprete-em-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - T\u00e9cnico Int\u00e9rprete em Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":497658,"hashId":"a401295ab93feeab444938515a05c3cc","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1rea dos Estudos da Tradu\u00e7\u00e3o dizemos que\r\ntradu\u00e7\u00e3o livre \u00e9 aquela que ocorre:<\/p>","resposta":1799968,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no n\u00edvel da forma.","id":1799966,"corpo":"<p align=justify>no n\u00edvel da forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no n\u00edvel da palavra.","id":1799967,"corpo":"<p align=justify>no n\u00edvel da palavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no n\u00edvel do sentido.","id":1799968,"corpo":"<p align=justify>no n\u00edvel do sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma fiel \u00e0 cultura.","id":1799969,"corpo":"<p align=justify>de forma fiel \u00e0 cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de forma fiel \u00e0 letra.","id":1799970,"corpo":"<p align=justify>de forma fiel \u00e0 letra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271058,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/497658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da tens\u00e3o cisalhante, o escoamento come\u00e7a quando a tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima, no ponto de escoamento, for maior que o limite de resist\u00eancia em um ensaio de tra\u00e7\u00e3o simples.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497766,"hashId":"1092778b3aaa2ab52c91b56a7fab6293","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da tens\u00e3o cisalhante, o escoamento\r\ncome\u00e7a quando a tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima, no ponto de\r\nescoamento, for maior que o limite de resist\u00eancia em um ensaio\r\nde tra\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","resposta":1800492,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma coluna longa, isto \u00e9, com alto \u00edndice de esbeltez, a flambagem ocorre elasticamente a uma tens\u00e3o n\u00e3o superior ao limite de proporcionalidade do material.","id":271076,"enunciado":"<p align=justify>Em uma coluna longa, isto \u00e9, com alto \u00edndice de esbeltez, a\r\nflambagem ocorre elasticamente a uma tens\u00e3o n\u00e3o superior ao\r\nlimite de proporcionalidade do material.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima no ponto O.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497767,"hashId":"d3e5282d69e926798dc9b084b7d1018a","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima no ponto O.<\/p>","resposta":1800494,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271077,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13649\/06.gif><\/P>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma esfera de di\u00e2metro D e massa m sedimenta-se em um fluido de massa espec\u00edfica D e viscosidade din\u00e2mica &#956;. Sabe-se que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 g e que, para o estudo da velocidade terminal \u2013 UT \u2013 dessa esfera, \u00e9 conveniente reduzir o n\u00famero de par\u00e2metros do problema ao menor poss\u00edvel, por meio de uma an\u00e1lise dimensional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se forem consideradas apenas as vari\u00e1veis citadas, o n\u00famero de par\u00e2metros do problema pode ser reduzido a tr\u00eas grupos adimensionais.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497774,"hashId":"a3cd1df65a856330bb08146eef2f35bf","enunciado":"<p align=justify>Uma esfera de di\u00e2metro D e massa m sedimenta-se em um\r\nfluido de massa espec\u00edfica D e viscosidade din\u00e2mica &#956;. Sabe-se\r\nque a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 g e que, para o estudo da\r\nvelocidade terminal \u2013 UT \u2013 dessa esfera, \u00e9 conveniente reduzir\r\no n\u00famero de par\u00e2metros do problema ao menor poss\u00edvel, por\r\nmeio de uma an\u00e1lise dimensional.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, se forem consideradas apenas as vari\u00e1veis\r\ncitadas, o n\u00famero de par\u00e2metros do problema pode ser\r\nreduzido a tr\u00eas grupos adimensionais.<\/p>","resposta":1800507,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva que deve ser julgada com base nos conceitos de hidrodin\u00e2mica.","id":271079,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva que deve ser julgada com base nos\r\nconceitos de hidrodin\u00e2mica.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho el\u00e9trico por unidade de massa realizado pelo aquecedor \u00e9 dado pela varia\u00e7\u00e3o da energia interna espec\u00edfica sofrida pela \u00e1gua durante o processo.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497777,"hashId":"1cecf633eef18afefc8417e6849c71f8","enunciado":"<p align=justify>O trabalho el\u00e9trico por unidade de massa realizado pelo\r\naquecedor \u00e9 dado pela varia\u00e7\u00e3o da energia interna espec\u00edfica\r\nsofrida pela \u00e1gua durante o processo.<\/p>","resposta":1800514,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que a c\u00e2mara do dispositivo cilindro-pist\u00e3o ilustrado na figura acima contenha certa quantidade de \u00e1gua pura e que o pist\u00e3o possa correr livremente, de forma que a \u00e1gua esteja sempre sob press\u00e3o constante. Esse sistema, que \u00e9 perfeitamente adiab\u00e1tico, conta com um aquecedor el\u00e9trico que \u00e9 ligado durante um intervalo de tempo finito. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es e desprezando varia\u00e7\u00f5es de energia cin\u00e9tica e potencial sofridas pela \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.","id":271080,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13649\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que a c\u00e2mara do dispositivo cilindro-pist\u00e3o ilustrado na figura acima contenha certa quantidade de \u00e1gua pura e que o pist\u00e3o possa correr livremente, de forma que a \u00e1gua esteja sempre sob press\u00e3o constante. Esse sistema, que \u00e9 perfeitamente adiab\u00e1tico, conta com um aquecedor el\u00e9trico que \u00e9 ligado durante um intervalo de tempo finito. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es e desprezando varia\u00e7\u00f5es de energia cin\u00e9tica e potencial sofridas pela \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia t\u00e9rmica de uma camada isolante cil\u00edndrica que reveste uma tubula\u00e7\u00e3o cresce linearmente com a raz\u00e3o entre os raios externo e interno da camada.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497779,"hashId":"5301729de208f458d636c5ff0b75375c","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia t\u00e9rmica de uma camada isolante cil\u00edndrica que\r\nreveste uma tubula\u00e7\u00e3o cresce linearmente com a raz\u00e3o entre os\r\nraios externo e interno da camada.<\/p>","resposta":1800518,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da teoria de transfer\u00eancia de calor, julgue os itens subsecutivos.","id":271081,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da teoria de\r\ntransfer\u00eancia de calor, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia t\u00e9rmica do ciclo Brayton das turbinas a g\u00e1s que operem entre dois n\u00edveis de temperatura fixos ser\u00e1 tanto maior quanto maior for a raz\u00e3o entre as press\u00f5es da subst\u00e2ncia de trabalho antes e depois do processo de compress\u00e3o do ciclo.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497784,"hashId":"5cddbd5fdf2c9eae7b4029ef9073ce07","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia t\u00e9rmica do ciclo Brayton das turbinas a g\u00e1s que\r\noperem entre dois n\u00edveis de temperatura fixos ser\u00e1 tanto maior\r\nquanto maior for a raz\u00e3o entre as press\u00f5es da subst\u00e2ncia de\r\ntrabalho antes e depois do processo de compress\u00e3o do ciclo.<\/p>","resposta":1800528,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos da termodin\u00e2mica cl\u00e1ssica aplicados a compressores alternativos, motores de combust\u00e3o interna e turbinas a g\u00e1s, julgue os seguintes itens.","id":271082,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos da termodin\u00e2mica cl\u00e1ssica aplicados a\r\ncompressores alternativos, motores de combust\u00e3o interna e turbinas\r\na g\u00e1s, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo Diesel ideal, as trocas de calor com a fonte quente e com a fonte fria s\u00e3o ambas realizadas a press\u00e3o constante.","provas":[{"id":13649,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":7764},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2012-cespe-cebraspe-perito-criminal-de-1-a-classe-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PEFOCE - Perito Criminal de 1.\u00aa Classe \u2013 \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":497786,"hashId":"79f17436234f28208fe73cd2e7289ff7","enunciado":"<p align=justify>No ciclo Diesel ideal, as trocas de calor com a fonte quente e\r\ncom a fonte fria s\u00e3o ambas realizadas a press\u00e3o constante.<\/p>","resposta":1800532,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1800531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1800532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos da termodin\u00e2mica cl\u00e1ssica aplicados a compressores alternativos, motores de combust\u00e3o interna e turbinas a g\u00e1s, julgue os seguintes itens.","id":271082,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos da termodin\u00e2mica cl\u00e1ssica aplicados a\r\ncompressores alternativos, motores de combust\u00e3o interna e turbinas\r\na g\u00e1s, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/497786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com especialistas, a maior parte das organiza\u00e7\u00f5es ainda emprega t\u00e9cnicas de planejamento embasadas unicamente na supera\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es passadas.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494898,"hashId":"0bf2cd1928fecaa5e6516ce6233879e5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com especialistas, a maior parte das organiza\u00e7\u00f5es\r\nainda emprega t\u00e9cnicas de planejamento embasadas\r\nunicamente na supera\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es passadas.<\/p>","resposta":1792259,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao planejamento estrat\u00e9gico.","id":270207,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos ao planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/494898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um item de determinado estoque seja consumido na m\u00e9dia de 15 unidades por m\u00eas e que o tempo de reposi\u00e7\u00e3o desse item seja de dois meses. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dada a necessidade de se garantir o estoque m\u00ednimo para dois meses de consumo, o ponto de pedido ser\u00e1 igual a 60.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494906,"hashId":"eb796d7e0b8de4d5ad1e5e93f36cb943","enunciado":"<p align=justify>Considere que um item de determinado estoque seja\r\nconsumido na m\u00e9dia de 15 unidades por m\u00eas e que o tempo\r\nde reposi\u00e7\u00e3o desse item seja de dois meses. Nessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, dada a necessidade de se garantir o estoque m\u00ednimo\r\npara dois meses de consumo, o ponto de pedido ser\u00e1 igual\r\na 60.<\/p>","resposta":1792275,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais, gest\u00e3o de estoques e compras.","id":270209,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais,\r\ngest\u00e3o de estoques e compras.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/494906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o invent\u00e1rio de material permanente, deve-se considerar o material cuja vida \u00fatil estimada seja superior a dois anos.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494916,"hashId":"68415acbd2e33508758c1174f034ae9b","enunciado":"<p align=justify>Para o invent\u00e1rio de material permanente, deve-se considerar\r\no material cuja vida \u00fatil estimada seja superior a dois anos.<\/p>","resposta":1792295,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o patrimonial, julgue os itens subsecutivos.","id":270213,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de gest\u00e3o patrimonial, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/494916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica que atendam a determinadas peculiaridades t\u00e9cnicas, exige-se, em regra, licita\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494932,"hashId":"8f86f40fc9faa14ce308c1b66c16cb25","enunciado":"<p align=justify>Para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica que atendam\r\na determinadas peculiaridades t\u00e9cnicas, exige-se, em regra,\r\nlicita\u00e7\u00e3o do tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","resposta":1792327,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e contratos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":270219,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e contratos administrativos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 153"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/494932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerado nulo, sem qualquer efeito, o contrato verbal feito pela administra\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o dos relativos a contrata\u00e7\u00f5es de pequenas compras de pronto pagamento, como as de valor n\u00e3o superior a 5% do valor estimado para a modalidade convite, feitas em regime de adiantamento.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494938,"hashId":"ff61e908be1c17a50ae2ada1177f445d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado nulo, sem qualquer efeito, o contrato verbal\r\nfeito pela administra\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o dos relativos a\r\ncontrata\u00e7\u00f5es de pequenas compras de pronto pagamento, como\r\nas de valor n\u00e3o superior a 5% do valor estimado para a\r\nmodalidade convite, feitas em regime de adiantamento.<\/p>","resposta":1792339,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contratos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":270220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contratos administrativos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":154,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 154 a 157"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/494938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um licitante vencido em certame regular licitat\u00f3rio pretenda impugnar a publica\u00e7\u00e3o do resumo do instrumento do contrato, feita no di\u00e1rio oficial em prazo legalmente estabelecido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, procede a pretens\u00e3o do licitante, dada a exig\u00eancia legal de publica\u00e7\u00e3o integral do instrumento do contrato e dos seus aditamentos na imprensa oficial, condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua validade, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da publicidade.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494939,"hashId":"1cfd6f36314129d722806fcb07542210","enunciado":"<p align=justify>Considere que um licitante vencido em certame regular\r\nlicitat\u00f3rio pretenda impugnar a publica\u00e7\u00e3o do resumo do\r\ninstrumento do contrato, feita no di\u00e1rio oficial em prazo\r\nlegalmente estabelecido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, procede a pretens\u00e3o\r\ndo licitante, dada a exig\u00eancia legal de publica\u00e7\u00e3o integral do\r\ninstrumento do contrato e dos seus aditamentos na imprensa\r\noficial, condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua validade, em\r\nobserv\u00e2ncia ao princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","resposta":1792342,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contratos administrativos, julgue os itens subsecutivos.","id":270220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de contratos administrativos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":154,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 154 a 157"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/494939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental dotada de personalidade de direito privado que preste servi\u00e7o de interesse p\u00fablico e social est\u00e1 automaticamente sujeita \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494942,"hashId":"353996ada3bf5ac6d000b26efc6c811e","enunciado":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental dotada de personalidade de\r\ndireito privado que preste servi\u00e7o de interesse p\u00fablico e social\r\nest\u00e1 automaticamente sujeita \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de\r\nContas da Uni\u00e3o (TCU).<\/p>","resposta":1792348,"anulada":false,"rotulo":160,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":270222,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":160,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 160 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/494942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um gestor p\u00fablico tenha apresentado ao TCU embargo de declara\u00e7\u00e3o contra decis\u00e3o que o obrigava a efetuar o recolhimento de determinada d\u00edvida. Considere, ainda, que o respons\u00e1vel pela decis\u00e3o recorrida n\u00e3o tenha julgado o embargo at\u00e9 o final do prazo estipulado inicialmente para o pagamento da referida d\u00edvida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o gestor dever\u00e1 efetuar o pagamento, sendo-lhe garantido o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de invalida\u00e7\u00e3o posterior da d\u00edvida.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494943,"hashId":"a92081a9186ad76f354a4f806891b17a","enunciado":"<p align=justify>Considere que um gestor p\u00fablico tenha apresentado ao TCU\r\nembargo de declara\u00e7\u00e3o contra decis\u00e3o que o obrigava a efetuar\r\no recolhimento de determinada d\u00edvida. Considere, ainda, que\r\no respons\u00e1vel pela decis\u00e3o recorrida n\u00e3o tenha julgado o\r\nembargo at\u00e9 o final do prazo estipulado inicialmente para o\r\npagamento da referida d\u00edvida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o gestor dever\u00e1\r\nefetuar o pagamento, sendo-lhe garantido o direito \u00e0\r\nrestitui\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de invalida\u00e7\u00e3o posterior da d\u00edvida.<\/p>","resposta":1792350,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":270222,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":160,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 160 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/494943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ger\u00eancias regionais de controle interno existentes nos diversos estados brasileiros n\u00e3o integram a estrutura dos \u00f3rg\u00e3os setoriais de controle interno.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494947,"hashId":"25ac96a0ed12662a6f27a0032b257cf5","enunciado":"<p align=justify>As ger\u00eancias regionais de controle interno existentes nos\r\ndiversos estados brasileiros n\u00e3o integram a estrutura dos\r\n\u00f3rg\u00e3os setoriais de controle interno.<\/p>","resposta":1792357,"anulada":false,"rotulo":165,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":270222,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio do controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":160,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 160 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/494947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Congresso Nacional, como \u00f3rg\u00e3o titular do controle externo, julgar, em car\u00e1ter definitivo, as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494950,"hashId":"cfbfa2ce147f0fac823c320957c2a1c9","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao Congresso Nacional, como \u00f3rg\u00e3o titular do controle\r\nexterno, julgar, em car\u00e1ter definitivo, as contas dos\r\nadministradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e\r\nvalores p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1792364,"anulada":false,"rotulo":168,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas constitucionais referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":270224,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas constitucionais referentes \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":167,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 168"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/494950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma licita\u00e7\u00e3o de registro de pre\u00e7o, a quantidade ofertada pelo primeiro colocado n\u00e3o for suficiente para as demandas estimadas, poder\u00e3o ser admitidos pre\u00e7os superiores.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494954,"hashId":"f6ced1e58683659768f947dc2653b586","enunciado":"<p align=justify>Se, em uma licita\u00e7\u00e3o de registro de pre\u00e7o, a quantidade\r\nofertada pelo primeiro colocado n\u00e3o for suficiente para as\r\ndemandas estimadas, poder\u00e3o ser admitidos pre\u00e7os superiores.<\/p>","resposta":1792371,"anulada":false,"rotulo":172,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a licita\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os feitas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas diversas modalidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270226,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a licita\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e\r\naquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os feitas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas\r\ndiversas modalidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 176"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/494954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a etapa de lances de um preg\u00e3o eletr\u00f4nico, os licitantes poder\u00e3o oferecer seus lances, ainda que o pregoeiro esteja incapacitado de acessar o sistema de preg\u00e3o em decorr\u00eancia de falha de conex\u00e3o.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494956,"hashId":"ff8633a5b146f10faa0f2cb399c4a704","enunciado":"<p align=justify>Durante a etapa de lances de um preg\u00e3o eletr\u00f4nico, os licitantes\r\npoder\u00e3o oferecer seus lances, ainda que o pregoeiro esteja\r\nincapacitado de acessar o sistema de preg\u00e3o em decorr\u00eancia de\r\nfalha de conex\u00e3o.<\/p>","resposta":1792375,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a licita\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os feitas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas diversas modalidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270226,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a licita\u00e7\u00f5es, contrata\u00e7\u00f5es e\r\naquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os feitas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica nas\r\ndiversas modalidades, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 176"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"}],"slug":"direito-administrativo\/494956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SRP \u00e9 efetuado, em conjunto, pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os do Departamento de Material e Patrim\u00f4nio: Coordena\u00e7\u00e3o de Compras, Coordena\u00e7\u00e3o de Contratos e Secretaria Executiva da Comiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual cabe gerenciar e executar os atos concernentes ao controle e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do SRP.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494963,"hashId":"1cdcb87d3c311e3aa1aa9cfd085a0db7","enunciado":"<p align=justify>O SRP \u00e9 efetuado, em conjunto, pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os do\r\nDepartamento de Material e Patrim\u00f4nio: Coordena\u00e7\u00e3o de\r\nCompras, Coordena\u00e7\u00e3o de Contratos e Secretaria Executiva da\r\nComiss\u00e3o Permanente de Licita\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual cabe gerenciar e\r\nexecutar os atos concernentes ao controle e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do\r\nSRP.<\/p>","resposta":1792390,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto no Regulamento do Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP), aprovado pelo Ato da Mesa n.\u00ba 34\/2003 da C\u00e2mara dos Deputados, julgue os itens a seguir.","id":270228,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do disposto no Regulamento do Sistema de Registro de\r\nPre\u00e7os (SRP), aprovado pelo Ato da Mesa n.\u00ba 34\/2003 da C\u00e2mara\r\ndos Deputados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":180,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 180 a 181"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395374,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-dos-deputados-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/494963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A designa\u00e7\u00e3o de fiscal do contrato \u2014 servidor efetivo da C\u00e2mara dos Deputados com o encargo de desempenhar atividades de acompanhamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da execu\u00e7\u00e3o contratual \u2014 \u00e9 feita pelo titular do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel, salvo na hip\u00f3tese em que o fiscal for o pr\u00f3prio titular do \u00f3rg\u00e3o, caso em que essa designa\u00e7\u00e3o cabe ao diretor-geral da C\u00e2mara dos Deputados.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494965,"hashId":"bbc5fd2b2a318d24d83f97d3f41d4049","enunciado":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o de fiscal do contrato \u2014 servidor efetivo da\r\nC\u00e2mara dos Deputados com o encargo de desempenhar\r\natividades de acompanhamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da\r\nexecu\u00e7\u00e3o contratual \u2014 \u00e9 feita pelo titular do \u00f3rg\u00e3o\r\nrespons\u00e1vel, salvo na hip\u00f3tese em que o fiscal for o pr\u00f3prio\r\ntitular do \u00f3rg\u00e3o, caso em que essa designa\u00e7\u00e3o cabe ao\r\ndiretor-geral da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","resposta":1792393,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre as Portarias n.\u00ba 119\/2006 e n.\u00ba 103\/2005 da C\u00e2mara dos Deputados.","id":270229,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre as Portarias\r\nn.\u00ba 119\/2006 e n.\u00ba 103\/2005 da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 183"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395374,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-dos-deputados-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/494965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preju\u00edzo comprovadamente causado por parlamentar, servidor ou terceiros ao er\u00e1rio ou ao patrim\u00f4nio da C\u00e2mara dos Deputados, tenha ele decorrido de ato culposo ou de ato doloso, constitui d\u00e9bito junto \u00e0 Casa.","provas":[{"id":13580,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio","id":7056},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-tecnico-em-material-e-patrimonio-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Material e Patrim\u00f4nio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":494972,"hashId":"d63ba87f6af4cebcac7d8758b7e4dd40","enunciado":"<p align=justify>O preju\u00edzo comprovadamente causado por parlamentar,\r\nservidor ou terceiros ao er\u00e1rio ou ao patrim\u00f4nio da C\u00e2mara dos\r\nDeputados, tenha ele decorrido de ato culposo ou de ato\r\ndoloso, constitui d\u00e9bito junto \u00e0 Casa.<\/p>","resposta":1792407,"anulada":false,"rotulo":190,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o Ato da Mesa n.\u00ba 76\/1997, que disciplina o c\u00e1lculo e a cobran\u00e7a de d\u00e9bitos junto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, julgue o item abaixo.","id":270232,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o Ato da Mesa n.\u00ba 76\/1997, que disciplina o c\u00e1lculo\r\ne a cobran\u00e7a de d\u00e9bitos junto \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados, julgue o\r\nitem abaixo.<\/p>","rotulo":190,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 190"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos Deputados - CD","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395374,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-dos-deputados-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/494972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":494973,"hashId":"0c6f43aa157f4fe816a6aa35f4a318a5","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13581\/09.gif><\/P>","resposta":1792409,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A curva tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u2014 obtida no ensaio de tra\u00e7\u00e3o \u2014 da resposta oferecida por um material ao sofrer carregamento de tra\u00e7\u00e3o uniaxial. Acerca do comportamento de um material met\u00e1lico e dos par\u00e2metros analisados nesse tipo de ensaio, julgue os itens seguintes.","id":270233,"enunciado":"<p align=justify>A curva tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u2014 obtida\r\nno ensaio de tra\u00e7\u00e3o \u2014 da resposta oferecida por um material ao\r\nsofrer carregamento de tra\u00e7\u00e3o uniaxial. Acerca do comportamento\r\nde um material met\u00e1lico e dos par\u00e2metros analisados nesse tipo de\r\nensaio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/494973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em a\u00e7os carbono com teor de carbono at\u00e9 1,0%, quanto maior for a quantidade de perlita, mais duro e resistente ser\u00e1 o material. Acima desse valor, a quantidade de cementita nos contornos de gr\u00e3o aumentar\u00e1, podendo provocar fragiliza\u00e7\u00e3o do a\u00e7o.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":494980,"hashId":"6a8546037168e3c4afeffcb3d8d80caa","enunciado":"<p align=justify>Em a\u00e7os carbono com teor de carbono at\u00e9 1,0%, quanto maior\r\nfor a quantidade de perlita, mais duro e resistente ser\u00e1 o\r\nmaterial. Acima desse valor, a quantidade de cementita nos\r\ncontornos de gr\u00e3o aumentar\u00e1, podendo provocar fragiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo a\u00e7o.<\/p>","resposta":1792423,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As propriedades mec\u00e2nicas dos a\u00e7os, materiais mais utilizados na ind\u00fastria para a confec\u00e7\u00e3o de elementos estruturais e componentes mec\u00e2nicos, s\u00e3o fortemente influenciadas pela sua microestrutura. Acerca desses materiais, julgue os itens que se seguem.","id":270236,"enunciado":"<p align=justify>As propriedades mec\u00e2nicas dos a\u00e7os, materiais mais utilizados na\r\nind\u00fastria para a confec\u00e7\u00e3o de elementos estruturais e componentes\r\nmec\u00e2nicos, s\u00e3o fortemente influenciadas pela sua microestrutura.\r\nAcerca desses materiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/494980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es internas de GLP, \u00e9 proibida a aplica\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de tinta ou fibras vegetais para complementar a veda\u00e7\u00e3o dos acoplamentos roscados de elementos que comp\u00f5em as tubula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":494991,"hashId":"1b561523953381cd3304f2683a0f5dda","enunciado":"<p align=justify>Em instala\u00e7\u00f5es internas de GLP, \u00e9 proibida a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer tipo de tinta ou fibras vegetais para complementar a\r\nveda\u00e7\u00e3o dos acoplamentos roscados de elementos que\r\ncomp\u00f5em as tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1792445,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de instala\u00e7\u00f5es internas de GLP, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":270244,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de instala\u00e7\u00f5es internas de GLP, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/494991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se alterar a vista dessa imagem, pode-se utilizar o comando 3dorbit (3DO).","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":494992,"hashId":"17ff733a52bad0acedceb2cba63cb829","enunciado":"<p align=justify>Para se alterar a vista dessa imagem, pode-se utilizar o\r\ncomando 3dorbit (3DO).<\/p>","resposta":1792447,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas ilustra\u00e7\u00f5es acima, em que II representa uma modela\u00e7\u00e3o s\u00f3lida de I, em AutoCAD, julgue os itens subsequentes.","id":270245,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13581\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas ilustra\u00e7\u00f5es acima, em que II representa uma modela\u00e7\u00e3o s\u00f3lida de I, em AutoCAD, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/494992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos de sequencia de DNA mostram mais de 10 classes de genes para miosina. Entretanto, tr\u00eas s\u00e3o os mais conhecidos: miosina I, miosina II e miosina V. A estrutura molecular de todas mostra. Qual \u00e9 a afirmativa correta?","provas":[{"id":13526,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":493573,"hashId":"3500257fb985dfd1f47aabeb94720515","enunciado":"<p align=justify>Estudos de sequencia de DNA mostram mais de 10 classes de genes para miosina. Entretanto, tr\u00eas s\u00e3o os\r\nmais conhecidos: miosina I, miosina II e miosina V. A estrutura molecular de todas mostra. Qual \u00e9 a afirmativa\r\ncorreta?<\/p>","resposta":1787695,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras caudas para formar um filamento grosso. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, que regula a atividade da \u201ccabe\u00e7a\u201d ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.","id":1787694,"corpo":"<p align=justify>Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a\r\noutras caudas para formar um filamento grosso. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, que regula a atividade da \u201ccabe\u00e7a\u201d ligando-se \u00e0\r\ncalmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina,\r\nsendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, que regula a atividade da \u201ccabe\u00e7a\u201d ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras caudas para formar um filamento grosso.","id":1787695,"corpo":"<p align=justify>Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a. Um\r\n\u201cpesco\u00e7o\u201d, que regula a atividade da \u201ccabe\u00e7a\u201d ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma\r\n\u201ccauda\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras\r\ncaudas para formar um filamento grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo que regula a atividade da cauda. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, sendo um local e gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras caudas para formar um filamento grosso.","id":1787696,"corpo":"<p align=justify>Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo que regula a atividade da cauda. Um\r\n\u201cpesco\u00e7o\u201d, sendo um local e gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma\r\n\u201ccauda\u201d que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras\r\ncaudas para formar um filamento grosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a outras caudas para formar um filamento grosso. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, sendo um local e gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, ligando-se \u00e0 calmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina, sendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.","id":1787697,"corpo":"<p align=justify>Uma \u201ccabe\u00e7a\u201d, que cont\u00e9m s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o que determina que a mol\u00e9cula vai se ligar \u00e0 membrana plasm\u00e1tica ou a\r\noutras caudas para formar um filamento grosso. Um \u201cpesco\u00e7o\u201d, sendo um local e gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a, ligando-se \u00e0\r\ncalmodulina outra prote\u00edna reguladora semelhante. Uma \u201ccauda\u201d, onde se encontra o s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ATP e com actina,\r\nsendo o local de gera\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269757,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/493573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O glicerol ou propano-1, 2, 3-triol \u00e9 um composto org\u00e2nico. Qual das caracter\u00edsticas abaixo esta incorreta?","provas":[{"id":13526,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":493579,"hashId":"e394a9775418dd2d272a9801c5ba0528","enunciado":"<p align=justify>O glicerol ou propano-1, 2, 3-triol \u00e9 um composto org\u00e2nico. Qual das caracter\u00edsticas abaixo esta incorreta?<\/p>","resposta":1787721,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o \u00e1lcool.","id":1787718,"corpo":"<p align=justify>Pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higrosc\u00f3pico.","id":1787719,"corpo":"<p align=justify>Higrosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inodoro.","id":1787720,"corpo":"<p align=justify>Inodoro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabor amargo.","id":1787721,"corpo":"<p align=justify>Sabor amargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269763,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/493579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 62 do CTB; qual a defini\u00e7\u00e3o de velocidade m\u00ednima nas vias terrestres?","provas":[{"id":13527,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-operador-de-maquina-pa-carregadeira","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493580,"hashId":"4d3fb965581239349e8ba581832f959e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Art. 62 do CTB; qual a defini\u00e7\u00e3o de velocidade m\u00ednima nas vias terrestres?<\/p>","resposta":1787725,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 km\/h.","id":1787722,"corpo":"<p align=justify>20 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 km\/h.","id":1787723,"corpo":"<p align=justify>30 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 km\/h.","id":1787724,"corpo":"<p align=justify>40 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser inferior \u00e0 metade da m\u00e1xima permitida no local.","id":1787725,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e1 ser inferior \u00e0 metade da m\u00e1xima permitida no local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269764,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13527,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira","id":7708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-operador-de-maquina-pa-carregadeira","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Operador de M\u00e1quina P\u00e1 Carregadeira - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493587,"hashId":"38628a59a7a2bfb459c0d1e3d692869e","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13527\/01.gif><\/p>","resposta":1787754,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vire \u00e0 esquerda.","id":1787751,"corpo":"<p align=justify>Vire \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vire \u00e0 direita.","id":1787752,"corpo":"<p align=justify>Vire \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curva \u00e0 esquerda.","id":1787753,"corpo":"<p align=justify>Curva \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curva acentuada \u00e0 esquerda.","id":1787754,"corpo":"<p align=justify>Curva acentuada \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269771,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual concretagem \u00e9 feita no in\u00edcio da obra?","provas":[{"id":13528,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493599,"hashId":"ec3a0be3578eeaeba999d232e0e753ae","enunciado":"<p align=justify>Qual concretagem \u00e9 feita no in\u00edcio da obra?<\/p>","resposta":1787800,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra piso","id":1787799,"corpo":"<p align=justify>contra piso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baldrame","id":1787800,"corpo":"<p align=justify>baldrame<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vergas","id":1787801,"corpo":"<p align=justify>vergas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alvenaria","id":1787802,"corpo":"<p align=justify>alvenaria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269783,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual desta argamassa colante n\u00e3o \u00e9 encontrada no mercado?","provas":[{"id":13528,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493600,"hashId":"53dba01c166b0f4555f0a3717f1cdd6b","enunciado":"<p align=justify>Qual desta argamassa colante n\u00e3o \u00e9 encontrada no mercado?<\/p>","resposta":1787806,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AC.1","id":1787803,"corpo":"<p align=justify>AC.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AC.2","id":1787804,"corpo":"<p align=justify>AC.2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AC.3","id":1787805,"corpo":"<p align=justify>AC.3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AC.4","id":1787806,"corpo":"<p align=justify>AC.4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269784,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verga \u00e9 um componente utilizado na:","provas":[{"id":13528,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493602,"hashId":"23c1fc2086bb54f45bbb39445c020f5b","enunciado":"<p align=justify>O verga \u00e9 um componente utilizado na:<\/p>","resposta":1787813,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baldrame","id":1787811,"corpo":"<p align=justify>baldrame<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respaldo","id":1787812,"corpo":"<p align=justify>respaldo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porta","id":1787813,"corpo":"<p align=justify>porta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunheira","id":1787814,"corpo":"<p align=justify>comunheira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269786,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando nos referimos ao caibro temos a medida de:","provas":[{"id":13528,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2012-fauel-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Pedreiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":493606,"hashId":"2078f8d78c531ed579a65ab543f94f2a","enunciado":"<p align=justify>Quando nos referimos ao caibro temos a medida de:<\/p>","resposta":1787828,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 cm por 2,5 cm","id":1787827,"corpo":"<p align=justify>5 cm por 2,5 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 cm por 5 cm","id":1787828,"corpo":"<p align=justify>4 cm por 5 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 cm por 10 cm","id":1787829,"corpo":"<p align=justify>5 cm por 10 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 cm por 12 cm","id":1787830,"corpo":"<p align=justify>6 cm por 12 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269790,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/493606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M. C., de 65 anos, chega ao hospital \u00e0s 21h, acompanhada do filho mais velho, por quadro de dor abdominal. Nesta sua primeira consulta em hospital, ela afirma que neste dia, pela manh\u00e3, come\u00e7ou uma \u201cdor estranha no meio da barriga\u201d. Durante o final da manh\u00e3, apresentou n\u00e1useas e um epis\u00f3dio de v\u00f4mito alimentar. A paciente relata que n\u00e3o conseguiu almo\u00e7ar. Durante o come\u00e7o da tarde, a dor foi piorando e agora ela est\u00e1 mais forte e parece que se concentrou na parte inferior do lado direito do abd\u00f4men. A idosa n\u00e3o apresentou \u00e2nimo para executar as atividades habituais e, mesmo sem ter almo\u00e7ado, recusou tamb\u00e9m o caf\u00e9-da-tarde e continuou com o quadro de n\u00e1usea. Conta que seu filho mais velho veio visita-la no final da tarde, aferiu sua temperatura (37,5oC) e acabou insistindo que ela viesse ser consultada no hospital. Ap\u00f3s relutar, confessa n\u00e3o estar no seu quadro normal. Baseado nessa conversa inicial entre a paciente e o m\u00e9dico, o quadro cl\u00ednico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":13529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":493608,"hashId":"09d0bf877fff45366bd5c6662735615d","enunciado":"<P align=justify>M. C., de 65 anos, chega ao hospital \u00e0s 21h, acompanhada do filho mais velho, por quadro de dor abdominal. Nesta sua primeira consulta em hospital, ela afirma que neste dia, pela manh\u00e3, come\u00e7ou uma \u201cdor estranha no meio da barriga\u201d. Durante o final da manh\u00e3, apresentou n\u00e1useas e um epis\u00f3dio de v\u00f4mito alimentar. A paciente relata que n\u00e3o conseguiu almo\u00e7ar. Durante o come\u00e7o da tarde, a dor foi piorando e agora ela est\u00e1 mais forte e parece que se concentrou na parte inferior do lado direito do abd\u00f4men. A idosa n\u00e3o apresentou \u00e2nimo para executar as atividades habituais e, mesmo sem ter almo\u00e7ado, recusou tamb\u00e9m o caf\u00e9-da-tarde e continuou com o quadro de n\u00e1usea. Conta que seu filho mais velho veio visita-la no final da tarde, aferiu sua temperatura (37,5oC) e acabou insistindo que ela viesse ser consultada no hospital. Ap\u00f3s relutar, confessa n\u00e3o estar no seu quadro normal. <\/P>\r\n<P align=justify>Baseado nessa conversa inicial entre a paciente e o m\u00e9dico, o quadro cl\u00ednico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/P>","resposta":1787837,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera perfurada.","id":1787835,"corpo":"<p align=justify>\u00dalcera perfurada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pancreatite aguda.","id":1787836,"corpo":"<p align=justify>Pancreatite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apendicite aguda.","id":1787837,"corpo":"<p align=justify>Apendicite aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isquemia mesent\u00e9rica.","id":1787838,"corpo":"<p align=justify>Isquemia mesent\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gastroenterocolite aguda.","id":1787839,"corpo":"<p align=justify>Gastroenterocolite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269792,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/493608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P. L., 73 anos, morador da zona rural, trabalha na lavoura de caf\u00e9 h\u00e1 30 anos. Recentemente notou a presen\u00e7a de les\u00e3o avermelhada que descama periodicamente e sangra com facilidade de aproximadamente 2 cm localizada no superc\u00edlio. O paciente exp\u00f5e-se ao sol constantemente, por\u00e9m n\u00e3o utiliza qualquer tipo de prote\u00e7\u00e3o (protetor solar ou chap\u00e9u). Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Provavelmente o paciente foi picado por insetos na lavoura e apresentou rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica local. II. A exposi\u00e7\u00e3o solar \u00e9 o principal fator de risco para tumores malignos de pele. III. O carcinoma basocelular \u00e9 o tumor maligno de pele mais frequente no organismo. IV. A crioterapia, a radioterapia e a cirurgia (por excis\u00e3o ou cauteriza\u00e7\u00e3o) s\u00e3o os principais tratamentos para os tumores malignos de pele do tipo n\u00e3o-melanoma. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":13529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":493619,"hashId":"2aba737c3dd2097692db6673b7c3f3e0","enunciado":"<P align=justify>P. L., 73 anos, morador da zona rural, trabalha na lavoura de caf\u00e9 h\u00e1 30 anos. Recentemente notou a presen\u00e7a de les\u00e3o avermelhada que descama periodicamente e sangra com facilidade de aproximadamente 2 cm localizada no superc\u00edlio. O paciente exp\u00f5e-se ao sol constantemente, por\u00e9m n\u00e3o utiliza qualquer tipo de prote\u00e7\u00e3o (protetor solar ou chap\u00e9u). Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Provavelmente o paciente foi picado por insetos na lavoura e apresentou rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica local.<\/P>\r\n<P align=justify>II. A exposi\u00e7\u00e3o solar \u00e9 o principal fator de risco para tumores malignos de pele. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O carcinoma basocelular \u00e9 o tumor maligno de pele mais frequente no organismo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A crioterapia, a radioterapia e a cirurgia (por excis\u00e3o ou cauteriza\u00e7\u00e3o) s\u00e3o os principais tratamentos para os tumores malignos de pele do tipo n\u00e3o-melanoma. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/P>","resposta":1787894,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I.","id":1787890,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II.","id":1787891,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III.","id":1787892,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":1787893,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV.","id":1787894,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269793,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/493619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma boa conduta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 traqueostomia para ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica prolongada seria:","provas":[{"id":13530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2012"},{"id":13531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-endoscopista-respiratorio","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":493624,"hashId":"76e7a5b8f86cda9a8dc501d6f417066c","enunciado":"<p align=justify>Uma boa conduta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 traqueostomia para\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica prolongada seria:<\/p>","resposta":1787917,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Execut\u00e1-la no trig\u00e9simo dia em virtude das les\u00f5es traqueais serem de baixa incid\u00eancia.","id":1787915,"corpo":"<p align=justify>Execut\u00e1-la no trig\u00e9simo dia em virtude das les\u00f5es\r\ntraqueais serem de baixa incid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer a incis\u00e3o ou ressec\u00e7\u00e3o do primeiro anel traqueal para criar o estoma.","id":1787916,"corpo":"<p align=justify>Fazer a incis\u00e3o ou ressec\u00e7\u00e3o do primeiro anel\r\ntraqueal para criar o estoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execut\u00e1-la em torno do s\u00e9timo dia.","id":1787917,"corpo":"<p align=justify>Execut\u00e1-la em torno do s\u00e9timo dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a press\u00e3o do balonete traqueal em torno de 30 mm de merc\u00fario.","id":1787918,"corpo":"<p align=justify>Manter a press\u00e3o do balonete traqueal em torno\r\nde 30 mm de merc\u00fario.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dar prefer\u00eancia \u00e0 cricotireoidostomia por ser mais f\u00e1cil, mais r\u00e1pida e mais segura.","id":1787919,"corpo":"<p align=justify>Dar prefer\u00eancia \u00e0 cricotireoidostomia por ser mais\r\nf\u00e1cil, mais r\u00e1pida e mais segura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269794,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/493624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, do tipo n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas, \u00e9 diagnosticado, na maioria das vezes, em est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a, que n\u00e3o permite o seu melhor tratamento, a cirurgia. O sintoma ou sinal mais frequente nos seus portadores \u00e9:","provas":[{"id":13530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2012"},{"id":13531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-endoscopista-respiratorio","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":493626,"hashId":"f0ecb79597fe588413e9112a5dc97737","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, do tipo n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas, \u00e9\r\ndiagnosticado, na maioria das vezes, em est\u00e1gio\r\navan\u00e7ado da doen\u00e7a, que n\u00e3o permite o seu melhor\r\ntratamento, a cirurgia. O sintoma ou sinal mais\r\nfrequente nos seus portadores \u00e9:<\/p>","resposta":1787929,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemoptise.","id":1787925,"corpo":"<p align=justify>Hemoptise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor tor\u00e1cica.","id":1787926,"corpo":"<p align=justify>Dor tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre.","id":1787927,"corpo":"<p align=justify>Febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispneia.","id":1787928,"corpo":"<p align=justify>Dispneia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tosse.","id":1787929,"corpo":"<p align=justify>Tosse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269794,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/493626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora tenha havido decr\u00e9scimo da sua incid\u00eancia, o empiema pleural ainda \u00e9 respons\u00e1vel por elevado \u00edndice de mortalidade e morbidade. O seu tratamento \u00e9 baseado nas fases do empiema pleural e na presen\u00e7a ou n\u00e3o de f\u00edstula broncopleural. Sobre essa doen\u00e7a, avalie as alternativas abaixo e marque a CORRETA:","provas":[{"id":13530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2012"},{"id":13531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-endoscopista-respiratorio","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":493629,"hashId":"28d251292a0d6c433cebcd033bf4ce20","enunciado":"Embora tenha havido decr\u00e9scimo da sua incid\u00eancia, o\r\nempiema pleural ainda \u00e9 respons\u00e1vel por elevado\r\n\u00edndice de mortalidade e morbidade. O seu tratamento\r\n\u00e9 baseado nas fases do empiema pleural e na\r\npresen\u00e7a ou n\u00e3o de f\u00edstula broncopleural. Sobre essa\r\ndoen\u00e7a, avalie as alternativas abaixo e marque a\r\nCORRETA:","resposta":1787941,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fase aguda ou exudativa, o melhor tratamento \u00e9 a pleurostomia aberta.","id":1787940,"corpo":"<p align=justify>Na fase aguda ou exudativa, o melhor tratamento\r\n\u00e9 a pleurostomia aberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode haver indica\u00e7\u00e3o para videotoracoscopia em qualquer fase do empiema pleural.","id":1787941,"corpo":"<p align=justify>Pode haver indica\u00e7\u00e3o para videotoracoscopia em\r\nqualquer fase do empiema pleural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase cr\u00f4nica ou est\u00e1gio III, o melhor tratamento \u00e9 a toracostomia com drenagem pleural fechada.","id":1787942,"corpo":"<p align=justify>Na fase cr\u00f4nica ou est\u00e1gio III, o melhor tratamento\r\n\u00e9 a toracostomia com drenagem pleural fechada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase fibrinopurulenta, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para videotoracoscopia.","id":1787943,"corpo":"<p align=justify>Na fase fibrinopurulenta, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para\r\nvideotoracoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fase cr\u00f4nica ou est\u00e1gio III, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para decortica\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":1787944,"corpo":"<p align=justify>Na fase cr\u00f4nica ou est\u00e1gio III, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o\r\npara decortica\u00e7\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269795,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/493629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores do mediastino, constitu\u00eddos por cistos ou massas, podem ocorrer em qualquer idade. Classificam-se como sintom\u00e1ticos, oligossintom\u00e1ticos ou mesmo assintom\u00e1ticos. Geralmente s\u00e3o descobertos em radiografia de t\u00f3rax efetuada por outro motivo. A sua localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica permite racioc\u00ednio sobre a origem do tumor, orientando, portanto, a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e servindo de base para a conduta terap\u00eautica. Sobre a origem desses tumores, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":13530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico","id":5643},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-cirurgiao-toracico","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Tor\u00e1cico - 2012"},{"id":13531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio","id":7710},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Aten\u00e7\u00e3o Especializada em Sa\u00fade de Curitiba","sigla":"FEAES","id":3055,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"feaes-pr-2012-puc-pr-medico-endoscopista-respiratorio","tipo":1,"nome":"PUC - PR - FEAES - M\u00e9dico Endoscopista Respirat\u00f3rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":493630,"hashId":"8806607d74fe74eebf389d43fc6e6f85","enunciado":"<P align=justify>Os tumores do mediastino, constitu\u00eddos por cistos ou massas, podem ocorrer em qualquer idade. Classificam-se como sintom\u00e1ticos, oligossintom\u00e1ticos ou mesmo assintom\u00e1ticos. Geralmente s\u00e3o descobertos em radiografia de t\u00f3rax efetuada por outro motivo. A sua localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica permite racioc\u00ednio sobre a origem do tumor, orientando, portanto, a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e servindo de base para a conduta terap\u00eautica. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre a origem desses tumores, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/P>","resposta":1787947,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tumores de origem nervosa nunca podem ter origem no mediastino m\u00e9dio.","id":1787945,"corpo":"<p align=justify>Os tumores de origem nervosa nunca podem ter\r\norigem no mediastino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tumores de gl\u00e2ndula tire\u00f3ide sempre t\u00eam sua origem no pesco\u00e7o.","id":1787946,"corpo":"<p align=justify>Os tumores de gl\u00e2ndula tire\u00f3ide sempre t\u00eam sua\r\norigem no pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tumores dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos podem ter sua origem em qualquer compartimento do mediastino.","id":1787947,"corpo":"<p align=justify>Os tumores dos g\u00e2nglios linf\u00e1ticos podem ter sua\r\norigem em qualquer compartimento do\r\nmediastino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cistos broncog\u00eanicos s\u00e3o predominantemente da periferia pulmonar, extrapleural.","id":1787948,"corpo":"<p align=justify>Os cistos broncog\u00eanicos s\u00e3o predominantemente\r\nda periferia pulmonar, extrapleural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico de timoma, \u00e9 preciso que a massa mediastinal esteja acompanhada de sintomas de miastenia gravis.","id":1787949,"corpo":"<p align=justify>Para o diagn\u00f3stico de timoma, \u00e9 preciso que a\r\nmassa mediastinal esteja acompanhada de\r\nsintomas de miastenia gravis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269795,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/493630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Administrativos","id":7711},{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":13532,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Agente Fiscal - 2012"},{"id":13533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Assistente Administrativo - 2012"},{"id":13534,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Administrativos","id":7711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-oficial-de-servicos-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Oficial de Servi\u00e7os Administrativos - 2012"},{"id":13543,"cargo":{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-salva-vidas","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Salva-Vidas - 2012"},{"id":13544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"},{"id":13545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":13570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2012"},{"id":13571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2012"},{"id":13576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2012"},{"id":13577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"},{"id":13578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":13579,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-telefonista","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Telefonista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":493647,"hashId":"eb5da2210823f6d37b4be4dd8a4591b6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1788021,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma crian\u00e7a, a solu\u00e7\u00e3o perfeita seria a uni\u00e3o dos pais, embora haja algo positivo para filhos de pais separados.","id":1788021,"corpo":"<p align=justify>Para uma crian\u00e7a, a solu\u00e7\u00e3o perfeita seria a uni\u00e3o dos pais, embora haja algo\r\npositivo para filhos de pais separados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os filhos de pais separados crescem sempre em um ambiente harmonioso entre os pais.","id":1788022,"corpo":"<p align=justify>Os filhos de pais separados crescem sempre em um ambiente harmonioso\r\nentre os pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os casais &#8213;est\u00e1veis&#8214; sempre apresentam desajustes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dos filhos.","id":1788023,"corpo":"<p align=justify>Os casais &#8213;est\u00e1veis&#8214; sempre apresentam desajustes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cria\u00e7\u00e3o dos\r\nfilhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pesquisa da soci\u00f3loga apontou que o \u00edndice de problemas emocionais dos filhos de pais casados \u00e9 maior.","id":1788024,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa da soci\u00f3loga apontou que o \u00edndice de problemas emocionais dos\r\nfilhos de pais casados \u00e9 maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269798,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13532\/03.gif><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Administrativos","id":7711},{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que a v\u00edrgula foi utilizada de forma CORRETA:","provas":[{"id":13532,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Agente Fiscal - 2012"},{"id":13533,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Assistente Administrativo - 2012"},{"id":13534,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Administrativos","id":7711},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-oficial-de-servicos-administrativo","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Oficial de Servi\u00e7os Administrativos - 2012"},{"id":13543,"cargo":{"descricao":"Salva-Vidas","id":3250},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-salva-vidas","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Salva-Vidas - 2012"},{"id":13544,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2012"},{"id":13545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"},{"id":13570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2012"},{"id":13571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2012"},{"id":13572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2012"},{"id":13576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2012"},{"id":13577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Raio X - 2012"},{"id":13578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"},{"id":13579,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa da Prata","sigla":"","id":3056,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-da-prata-mg-2012-fgr-telefonista","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Lagoa da Prata - Telefonista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":493650,"hashId":"5c37e5f4c87b64bccfddf03568115e6c","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa em que a v\u00edrgula foi utilizada de forma CORRETA:<\/p>","resposta":1788034,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"(...) Aur\u00e9lia passava, agora as noites solit\u00e1rias. (...)\"","id":1788033,"corpo":"<P align=justify>\"(...) Aur\u00e9lia passava, agora as noites solit\u00e1rias. (...)\"<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"(...) A menina, que n\u00e3o pensava em interrog\u00e1-lo, tamb\u00e9m n\u00e3o contestava esses f\u00fateis inventos. (...)\"","id":1788034,"corpo":"<P align=justify>\"(...) A menina, que n\u00e3o pensava em interrog\u00e1-lo, tamb\u00e9m n\u00e3o contestava esses f\u00fateis inventos. (...)\"<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"(..) Conhecia, a mo\u00e7a que Seixas retirava-lhe seu amor; (...)\"","id":1788035,"corpo":"<P align=justify>\"(..) Conhecia, a mo\u00e7a que Seixas retirava-lhe seu amor; (...)\"<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"(...) Al\u00e9m de que, ela tinha, sobre o amor ideias singulares, (...)\".","id":1788036,"corpo":"<P align=justify>\"(...) Al\u00e9m de que, ela tinha, sobre o amor ideias singulares, (...)\".<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269799,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13532\/04.gif><\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto e assinale a alternativa correta. \u201cToda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe.\u201d Para evitar falhas diante das d\u00favidas geradas por passagens do texto e trabalhar com mais seguran\u00e7a, o revisor deve adotar uma postura t\u00e9cnica. Assinale a alternativa correta entre as elencadas abaixo.","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493252,"hashId":"a35144f3fa1a44232f099071dbcbc981","enunciado":"<P align=justify>Leia o excerto e assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify> \u201cToda vez que manda um texto para ser publicado, o autor se coloca nas m\u00e3os do revisor, esperando que seu parceiro n\u00e3o falhe.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Para evitar falhas diante das d\u00favidas geradas por passagens do texto e trabalhar com mais seguran\u00e7a, o revisor deve adotar uma postura t\u00e9cnica. Assinale a alternativa correta entre as elencadas abaixo.<\/P>","resposta":1786823,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consultar, sem perda de tempo, a internet.","id":1786819,"corpo":"<p align=justify>Consultar, sem perda de tempo, a internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativar a revis\u00e3o ortogr\u00e1fica do computador, pois isso o isentar\u00e1 de qualquer erro.","id":1786820,"corpo":"<p align=justify>Ativar a revis\u00e3o ortogr\u00e1fica do computador,\r\npois isso o isentar\u00e1 de qualquer erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ler, no m\u00ednimo, duas vezes o texto que est\u00e1 revisando.","id":1786821,"corpo":"<p align=justify>Ler, no m\u00ednimo, duas vezes o texto que est\u00e1\r\nrevisando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consultar inicialmente o colega, confiante na experi\u00eancia deste.","id":1786822,"corpo":"<p align=justify>Consultar inicialmente o colega, confiante na\r\nexperi\u00eancia deste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer pesquisa exaustiva em gram\u00e1ticas e bibliografia especializada, e nas normas da ABNT, se for o caso.","id":1786823,"corpo":"<p align=justify>Fazer pesquisa exaustiva em gram\u00e1ticas e\r\nbibliografia especializada, e nas normas da\r\nABNT, se for o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269680,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os itens que apresentam perfeita correspond\u00eancia entre o g\u00eanero discursivo indicado e o texto que o acompanha, sob a \u00f3tica do uso da l\u00edngua em seu n\u00edvel culto: 1. Texto acad\u00eamico: Os contratos n\u00e3o-solenes ou informais s\u00e3o os que n\u00e3o se exigem requisitos especiais. Todo ajuste possui um conte\u00fado, meio em que as partes exprimem sua vontade, composto de cl\u00e1usulas. 2. Manual de Instru\u00e7\u00e3o: Recomenda\u00e7\u00f5es: - Jamais deixe os queimadores do fog\u00e3o acesos sem cobertura de panelas. - Nunca flambe alimentos sobre o fog\u00e3o, com o depurador ligado. - No preparo de frituras, esteja sempre alerta, pois o \u00f3leo, altamente inflam\u00e1vel, pode provocar chamas na manta filtrante do depurador. [\u2026] 3. Doutrina jur\u00eddica: Todo cidad\u00e3o possui a faculdade de exercer direitos. Direitos estes que v\u00e3o desde os mais prim\u00e1rios e fundamentais, como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 identidade, at\u00e9 os mais complexos, que envolvem a busca da tutela jur\u00eddica estatal. 4. Texto did\u00e1tico: A intertextualidade compreende as diversas maneiras pelas quais a produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de um dado texto depende do conhecimento de outros textos por parte dos interlocutores, ou seja, dos diversos tipos de rela\u00e7\u00f5es que um texto mant\u00e9m com os outros. 5. Texto publicit\u00e1rio: PR\u00caMIO JOVENS INSPIRADORES Se fazer a diferen\u00e7a \u00e9 algo que o inspira, participe. O Pr\u00eamio Jovens Inspiradores revelar\u00e1 talentos para serem l\u00edderes no Brasil, pessoas que, acima de tudo, querem transformar o mundo onde vivem e fazer a diferen\u00e7a. [\u2026] Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493259,"hashId":"7f0650df9e6dbccf58a25f2c0c4ca7ab","enunciado":"<P align=justify>Identifique os itens que apresentam perfeita correspond\u00eancia entre o g\u00eanero discursivo indicado e o texto que o acompanha, sob a \u00f3tica do uso da l\u00edngua em seu n\u00edvel culto:<\/P>\r\n<P align=justify>1. Texto acad\u00eamico: Os contratos n\u00e3o-solenes ou informais s\u00e3o os que n\u00e3o se exigem requisitos especiais. Todo ajuste possui um conte\u00fado, meio em que as partes exprimem sua vontade, composto de cl\u00e1usulas. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Manual de Instru\u00e7\u00e3o: Recomenda\u00e7\u00f5es: - Jamais deixe os queimadores do fog\u00e3o acesos sem cobertura de panelas. - Nunca flambe alimentos sobre o fog\u00e3o, com o depurador ligado. - No preparo de frituras, esteja sempre alerta, pois o \u00f3leo, altamente inflam\u00e1vel, pode provocar chamas na manta filtrante do depurador. [\u2026] <\/P>\r\n<P align=justify>3. Doutrina jur\u00eddica: Todo cidad\u00e3o possui a faculdade de exercer direitos. Direitos estes que v\u00e3o desde os mais prim\u00e1rios e fundamentais, como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 identidade, at\u00e9 os mais complexos, que envolvem a busca da tutela jur\u00eddica estatal. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Texto did\u00e1tico: A intertextualidade compreende as diversas maneiras pelas quais a produ\u00e7\u00e3o ou recep\u00e7\u00e3o de um dado texto depende do conhecimento de outros textos por parte dos interlocutores, ou seja, dos diversos tipos de rela\u00e7\u00f5es que um texto mant\u00e9m com os outros. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Texto publicit\u00e1rio: PR\u00caMIO JOVENS INSPIRADORES Se fazer a diferen\u00e7a \u00e9 algo que o inspira, participe. O Pr\u00eamio Jovens Inspiradores revelar\u00e1 talentos para serem l\u00edderes no Brasil, pessoas que, acima de tudo, querem transformar o mundo onde vivem e fazer a diferen\u00e7a. [\u2026] <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.<\/P>","resposta":1786857,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 3 e 4.","id":1786854,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 5.","id":1786855,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 5.","id":1786856,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 4 e 5.","id":1786857,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 5.","id":1786858,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269681,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cita\u00e7\u00e3o abaixo, de um fragmento do texto de Ver\u00edssimo, foi feita por um aluno, em um trabalho acad\u00eamico. Leia o fragmento com aten\u00e7\u00e3o. Segundo Verissimo (1995, p. 36), \u201cTodo escritor vive com um terror permanente: o do erro de revis\u00e3o.\u201d Considerando a NBR 10520, de 2002, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493264,"hashId":"9b56a6e04d0219304f56d0e207f1c319","enunciado":"<P align=justify>A cita\u00e7\u00e3o abaixo, de um fragmento do texto de Ver\u00edssimo, foi feita por um aluno, em um trabalho acad\u00eamico. Leia o fragmento com aten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo Verissimo (1995, p. 36), \u201cTodo escritor vive com um terror permanente: o do erro de revis\u00e3o.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a NBR 10520, de 2002, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":1786883,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 correta. Ela deveria ser recuada e marcada com uso de it\u00e1lico.","id":1786879,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 correta. Ela deveria ser\r\nrecuada\r\ne marcada com uso de it\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome do autor deveria estar grafado com letras mai\u00fasculas e marcado com uso de it\u00e1lico.","id":1786880,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o nome do autor deveria estar grafado com\r\nletras mai\u00fasculas e marcado com uso de it\u00e1lico.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita corretamente. O trecho transcrito deveria estar em it\u00e1lico.","id":1786881,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita corretamente. O trecho\r\ntranscrito deveria estar em it\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita corretamente. As cita\u00e7\u00f5es diretas de at\u00e9 quatro linhas devem estar contidas entre aspas simples. As cita\u00e7\u00f5es diretas com mais de quatro linhas devem ser destacadas com recuo de 4 cm da margem esquerda, com letra menor que a do texto utilizado.","id":1786882,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi feita corretamente. As cita\u00e7\u00f5es\r\ndiretas de at\u00e9 quatro linhas devem estar contidas\r\nentre aspas simples. As cita\u00e7\u00f5es diretas\r\ncom mais de quatro linhas devem ser destacadas\r\ncom recuo de 4 cm da margem esquerda,\r\ncom letra menor que a do texto utilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o foi feita corretamente. As cita\u00e7\u00f5es diretas de at\u00e9 tr\u00eas linhas devem estar contidas entre aspas duplas. As cita\u00e7\u00f5es diretas com mais de tr\u00eas linhas devem ser destacadas com recuo de 4 cm da margem esquerda, com letra menor que a do texto em que elas passam a figurar e sem aspas.","id":1786883,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o foi feita corretamente. As cita\u00e7\u00f5es\r\ndiretas de at\u00e9 tr\u00eas linhas devem estar contidas\r\nentre aspas duplas. As cita\u00e7\u00f5es diretas com\r\nmais de tr\u00eas linhas devem ser destacadas com\r\nrecuo de 4 cm da margem esquerda, com\r\nletra menor que a do texto em que elas passam\r\na figurar e sem aspas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269681,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/493264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No jornal Di\u00e1rio Catarinense do dia 11 de fevereiro de 2012, s\u00e1bado, o jornalista Moacir Pereira escreveu em sua coluna um artigo intitulado \u201cEduca\u00e7\u00e3o: os pioneiros\u201d, relembrando os 80 anos da Faculdade de Direito que originou a UFSC. Com base na NBR 6023, de 2002, assinale a alternativa na qual o artigo est\u00e1 referenciado corretamente.","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493267,"hashId":"0f5e63368c8d7a2cc401311e567978d4","enunciado":"<P align=justify>No jornal Di\u00e1rio Catarinense do dia 11 de fevereiro de 2012, s\u00e1bado, o jornalista Moacir Pereira escreveu em sua coluna um artigo intitulado \u201cEduca\u00e7\u00e3o: os pioneiros\u201d, relembrando os 80 anos da Faculdade de Direito que originou a UFSC.<\/P>\r\n<P align=justify> Com base na NBR 6023, de 2002, assinale a alternativa na qual o artigo est\u00e1 referenciado corretamente.<\/P>","resposta":1786896,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEREIRA, Moacir. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Di\u00e1rio Catarinense, Florian\u00f3polis, 11 fev. 2012. p.3","id":1786894,"corpo":"<p align=justify>PEREIRA, Moacir. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros.\r\nDi\u00e1rio Catarinense, Florian\u00f3polis, 11 fev. 2012.\r\np.3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Florian\u00f3polis, Di\u00e1rio Catarinense, 11 fev. 2012. p.3","id":1786895,"corpo":"<p align=justify>PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros.\r\nFlorian\u00f3polis, Di\u00e1rio Catarinense, 11 fev.\r\n2012. p.3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Di\u00e1rio Catarinense, Florian\u00f3polis, p. 3, 11 fev. 2012.","id":1786896,"corpo":"<p align=justify>PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Di\u00e1rio\r\nCatarinense, Florian\u00f3polis, p. 3, 11 fev. 2012.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PEREIRA, Moacir. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Di\u00e1rio Catarinense, p.3, Florian\u00f3polis, 11 fev. 2012.","id":1786897,"corpo":"<p align=justify>PEREIRA, Moacir. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros.\r\nDi\u00e1rio Catarinense, p.3, Florian\u00f3polis, 11 fev.\r\n2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros. Florian\u00f3polis, Di\u00e1rio Catarinense, p.3, 11 fev. 2012, s\u00e1b.","id":1786898,"corpo":"<p align=justify>PEREIRA, M. Educa\u00e7\u00e3o: os pioneiros.\r\nFlorian\u00f3polis, Di\u00e1rio Catarinense, p.3, 11 fev.\r\n2012, s\u00e1b.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/493267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as palavras dos tr\u00eas conjuntos abaixo. 1. micro-organismos; ultrassom; pronto-socorro; infravermelho 2. antireligioso; extra-sensorial; arco-iris; coobriga\u00e7\u00e3o 3. extra-abdominal; pr\u00e9-escolar; microrganismos; inter-racial Assinale a alternativa correta relativamente \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493273,"hashId":"61e84955b4ecd7a0df80b554f466c5d8","enunciado":"<P align=justify>Analise as palavras dos tr\u00eas conjuntos abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. micro-organismos; ultrassom; pronto-socorro; infravermelho <\/P>\r\n<P align=justify>2. antireligioso; extra-sensorial; arco-iris; coobriga\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>3. extra-abdominal; pr\u00e9-escolar; microrganismos; inter-racial <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta relativamente \u00e0 norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/P>","resposta":1786927,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto apenas o conjunto 1.","id":1786924,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correto apenas o conjunto 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto apenas o conjunto 2.","id":1786925,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correto apenas o conjunto 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos apenas os conjuntos 1 e 2.","id":1786926,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos apenas os conjuntos 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos apenas os conjuntos 1 e 3.","id":1786927,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos apenas os conjuntos 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os conjuntos 1, 2 e 3.","id":1786928,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos os conjuntos 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise com aten\u00e7\u00e3o as frases abaixo. 1. Os escritores aterrorizados, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. 2. Os escritores, aterrorizados, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. 3. Aterrorizados, os escritores acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. 4. Os escritores, aterrorizados, acreditam firmemente que existe, uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. 5. Aterrorizados os escritores, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. Assinale a alternativa em que todas frases corretamente pontuadas.","provas":[{"id":13520,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":493274,"hashId":"01f3e24642c392c37fc17ba05430a952","enunciado":"<P align=justify>Analise com aten\u00e7\u00e3o as frases abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. Os escritores aterrorizados, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Os escritores, aterrorizados, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Aterrorizados, os escritores acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Os escritores, aterrorizados, acreditam firmemente que existe, uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Aterrorizados os escritores, acreditam firmemente que existe uma conspira\u00e7\u00e3o de revisores contra eles. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa em que todas frases corretamente pontuadas.<\/P>","resposta":1786929,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 3.","id":1786929,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 5.","id":1786930,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as frases 2, 4 e 5.","id":1786931,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as frases 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as frases 1, 4 e 5.","id":1786932,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as frases 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 3 e 4.","id":1786933,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as frases 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/493274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica a presen\u00e7a ou lan\u00e7amento no ambiente atmosf\u00e9rico de subst\u00e2ncias em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para interferir direta ou indiretamente na sa\u00fade, seguran\u00e7a e bem-estar do homem, ou no pleno uso de suas propriedades. Os poluentes atmosf\u00e9ricos s\u00e3o classificados em prim\u00e1rios e secund\u00e1rios. Assinale a alternativa que apresenta exemplo de poluente secund\u00e1rio.","provas":[{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":493276,"hashId":"4bd24bda111215c8c7a7671ba3363eb7","enunciado":"<P align=justify>Entende-se por polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica a presen\u00e7a ou lan\u00e7amento no ambiente atmosf\u00e9rico de subst\u00e2ncias em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para interferir direta ou indiretamente na sa\u00fade, seguran\u00e7a e bem-estar do homem, ou no pleno uso de suas propriedades. Os poluentes atmosf\u00e9ricos s\u00e3o classificados em prim\u00e1rios e secund\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta exemplo de poluente secund\u00e1rio.<\/P>","resposta":1786941,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00f3xido de azoto","id":1786939,"corpo":"<p align=justify>Di\u00f3xido de azoto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00f3xido de enxofre","id":1786940,"corpo":"<p align=justify>Di\u00f3xido de enxofre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oz\u00f4nio trop\u00f3sf\u00e9rico","id":1786941,"corpo":"<p align=justify>Oz\u00f4nio trop\u00f3sf\u00e9rico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xidos de nitrog\u00eanio","id":1786942,"corpo":"<p align=justify>\u00d3xidos de nitrog\u00eanio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono","id":1786943,"corpo":"<p align=justify>Mon\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269683,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/493276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o RDC no 306, de 7 de dezembro de 2004, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, que disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, preconiza diferentes grupos de res\u00edduos. Sobre isto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:40:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":493282,"hashId":"b765f22a89652bf9de7f542ea49c7d22","enunciado":"<P align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o RDC no 306, de 7 de dezembro de 2004, da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA, que disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, preconiza diferentes grupos de res\u00edduos. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre isto, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":1786970,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Grupo E res\u00edduos dom\u00e9sticos comuns.","id":1786969,"corpo":"<p align=justify>O Grupo E res\u00edduos dom\u00e9sticos comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Grupo A \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de subst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500 da ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho e contornos pretos.","id":1786970,"corpo":"<p align=justify>O Grupo A \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de\r\nsubst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500\r\nda ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho\r\ne contornos pretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Grupo B \u00e9 representado pelo s\u00edmbolo internacional de presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o ionizante (trif\u00f3lio de cor magenta) em r\u00f3tulos de fundo amarelo e contornos pretos, acrescido da express\u00e3o REJEITO RADIOATIVO.","id":1786971,"corpo":"<p align=justify>O Grupo B \u00e9 representado pelo s\u00edmbolo internacional\r\nde presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o ionizante\r\n(trif\u00f3lio de cor magenta) em r\u00f3tulos de fundo\r\namarelo e contornos pretos, acrescido da\r\nexpress\u00e3o REJEITO RADIOATIVO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Grupo C \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de subst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500 da ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho e contornos pretos, acrescido da inscri\u00e7\u00e3o de RES\u00cdDUO PERFUROCORTANTE, indicando o risco que apresenta o res\u00edduo.","id":1786972,"corpo":"<p align=justify>O Grupo C \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de\r\nsubst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500\r\nda ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho\r\ne contornos pretos, acrescido da inscri\u00e7\u00e3o\r\nde RES\u00cdDUO PERFUROCORTANTE, indicando o\r\nrisco que apresenta o res\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Grupo C \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de subst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500 da ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho e contornos pretos, acrescido da inscri\u00e7\u00e3o de RES\u00cdDUO PERFUROCORTANTE, indicando o risco que apresenta o res\u00edduo.","id":1786973,"corpo":"<p align=justify>O Grupo C \u00e9 identificado pelo s\u00edmbolo de\r\nsubst\u00e2ncia infectante constante na NBR-7500\r\nda ABNT, com r\u00f3tulos de fundo branco, desenho\r\ne contornos pretos, acrescido da inscri\u00e7\u00e3o\r\nde RES\u00cdDUO PERFUROCORTANTE, indicando o\r\nrisco que apresenta o res\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/493282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de esgotos sanit\u00e1rios podem ser divididos em Sistema Unit\u00e1rio e Sistema Separador Absoluto. Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens do Sistema Separador Absoluto.","provas":[{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":493285,"hashId":"107cb274e356ea83e6c8dde48bae6603","enunciado":"<P align=justify>Os sistemas de esgotos sanit\u00e1rios podem ser divididos em Sistema Unit\u00e1rio e Sistema Separador Absoluto.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vantagens do Sistema Separador Absoluto.<\/P>","resposta":1786987,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evita a emana\u00e7\u00e3o de mau cheiro de bocas de lobo e demais pontos do sistema.","id":1786984,"corpo":"<p align=justify>Evita a emana\u00e7\u00e3o de mau cheiro de bocas de\r\nlobo e demais pontos do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elimina problemas nas ETEs, devido \u00e0 const\u00e2ncia na qualidade e na quantidade das vaz\u00f5es a serem tratadas.","id":1786985,"corpo":"<p align=justify>Elimina problemas nas ETEs, devido \u00e0 const\u00e2ncia\r\nna qualidade e na quantidade das\r\nvaz\u00f5es a serem tratadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impede o refluxo do esgoto sanit\u00e1rio para o interior das resid\u00eancias, por ocasi\u00e3o de cheias e inunda\u00e7\u00f5es.","id":1786986,"corpo":"<p align=justify>Impede o refluxo do esgoto sanit\u00e1rio para o\r\ninterior das resid\u00eancias, por ocasi\u00e3o de cheias\r\ne inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tubos de maior di\u00e2metro, reduzindo os custos e prazos de constru\u00e7\u00e3o.","id":1786987,"corpo":"<p align=justify>Permite a utiliza\u00e7\u00e3o de tubos de maior di\u00e2metro,\r\nreduzindo os custos e prazos de\r\nconstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permite o lan\u00e7amento das \u00e1guas pluviais em diversos pontos do curso d\u2019\u00e1gua, diminuindo seu transporte a longas dist\u00e2ncias.","id":1786988,"corpo":"<p align=justify>Permite o lan\u00e7amento das \u00e1guas pluviais em\r\ndiversos pontos do curso d\u2019\u00e1gua, diminuindo\r\nseu transporte a longas dist\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/493285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). O gerenciamento integrado de recursos h\u00eddricos busca resolver problemas econ\u00f4micos relacionados com disponibilidade de \u00e1gua, tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias, produ\u00e7\u00e3o de alimentos e tratamento de efluentes industriais. S\u00e3o objetivos do gerenciamento integrado de recursos h\u00eddricos: ( ) Conservar a biodiversidade e os habitats na bacia hidrogr\u00e1fica. ( ) Monitorar sistem\u00e1tica e permanente a qualidade e quantidade da \u00e1gua. ( ) Separar a intera\u00e7\u00e3o do ciclo hidro-social com o ciclo hidrol\u00f3gico. ( ) Gerenciar a quantidade e qualidade da \u00e1gua. ( ) Promover a implanta\u00e7\u00e3o de instrumentos legais e de a\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o institucional em n\u00edvel de bacia hidrogr\u00e1fica. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":493287,"hashId":"8b6c59eb1c4dd991ba54294d1cbf3762","enunciado":"<P align=justify>Identifique as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/P>\r\n<P align=justify>O gerenciamento integrado de recursos h\u00eddricos busca resolver problemas econ\u00f4micos relacionados com disponibilidade de \u00e1gua, tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias, produ\u00e7\u00e3o de alimentos e tratamento de efluentes industriais. S\u00e3o objetivos do gerenciamento integrado de recursos h\u00eddricos: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Conservar a biodiversidade e os habitats na bacia hidrogr\u00e1fica. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Monitorar sistem\u00e1tica e permanente a qualidade e quantidade da \u00e1gua. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Separar a intera\u00e7\u00e3o do ciclo hidro-social com o ciclo hidrol\u00f3gico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Gerenciar a quantidade e qualidade da \u00e1gua. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Promover a implanta\u00e7\u00e3o de instrumentos legais e de a\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o institucional em n\u00edvel de bacia hidrogr\u00e1fica. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":1786994,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V\u2013 V","id":1786994,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V\u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1786995,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1786996,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":1786997,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":1786998,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269684,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/493287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos relacionados \u00e0 macrodrenagem urbana, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":13521,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Sanitarista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":493298,"hashId":"936446b782db3724a89680a90660855c","enunciado":"<p align=justify>Sobre os aspectos relacionados \u00e0 macrodrenagem\r\nurbana, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1787050,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os reservat\u00f3rios de deten\u00e7\u00e3o reduzem a vaz\u00e3o de pico dos hidrogramas de cheias.","id":1787049,"corpo":"<p align=justify>Os reservat\u00f3rios de deten\u00e7\u00e3o reduzem a\r\nvaz\u00e3o de pico dos hidrogramas de cheias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo de retorno \u00e9 a periodicidade com que determinado evento de vaz\u00e3o ou chuva ocorre.","id":1787050,"corpo":"<p align=justify>O tempo de retorno \u00e9 a periodicidade com\r\nque determinado evento de vaz\u00e3o ou chuva\r\nocorre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o obras e\/ou partes constituintes do sistema de macrodrenagem: amplia\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o de se\u00e7\u00f5es de canais naturais e bacias de reten\u00e7\u00e3o.","id":1787051,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o obras e\/ou partes constituintes do sistema\r\nde macrodrenagem: amplia\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o\r\nde se\u00e7\u00f5es de canais naturais e bacias de\r\nreten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obras de macrodrenagem buscam evitar as enchentes, atrav\u00e9s de obras que aumentam a capacidade de transporte dos canais da bacia.","id":1787052,"corpo":"<p align=justify>Obras de macrodrenagem buscam evitar as\r\nenchentes, atrav\u00e9s de obras que aumentam a\r\ncapacidade de transporte dos canais da bacia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o de projeto pode ser estimada atrav\u00e9s de m\u00e9todos como hidrograma unit\u00e1rio SCS e m\u00e9todo racional.","id":1787053,"corpo":"<p align=justify>A vaz\u00e3o de projeto pode ser estimada atrav\u00e9s\r\nde m\u00e9todos como hidrograma unit\u00e1rio SCS e\r\nm\u00e9todo racional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269685,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/493298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma cerim\u00f4nia haver\u00e1 a necessidade de tocar o hino nacional de outro pa\u00eds. Dentro desse contexto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493300,"hashId":"084da677d0ecb43cd85292366508455d","enunciado":"<P align=justify>Durante uma cerim\u00f4nia haver\u00e1 a necessidade de tocar o hino nacional de outro pa\u00eds. <\/P>\r\n<P align=justify>Dentro desse contexto, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":1787059,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hino estrangeiro dever\u00e1 ser tocado antes do hino nacional brasileiro.","id":1787059,"corpo":"<p align=justify>O hino estrangeiro dever\u00e1 ser tocado antes do\r\nhino nacional brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um hino nacional nunca poder\u00e1 ser tocado fora do pa\u00eds que representa.","id":1787060,"corpo":"<p align=justify>Um hino nacional nunca poder\u00e1 ser tocado\r\nfora do pa\u00eds que representa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 tocado antes e depois da execu\u00e7\u00e3o do hino do outro pa\u00eds.","id":1787061,"corpo":"<p align=justify>O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 tocado antes e\r\ndepois da execu\u00e7\u00e3o do hino do outro pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 intercalado a cada tr\u00eas compassos com a execu\u00e7\u00e3o do hino estrangeiro.","id":1787062,"corpo":"<p align=justify>O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 intercalado a\r\ncada tr\u00eas compassos com a execu\u00e7\u00e3o do hino\r\nestrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 intercalado a cada compasso com a execu\u00e7\u00e3o do hino estrangeiro.","id":1787063,"corpo":"<p align=justify>O Hino Nacional Brasileiro ser\u00e1 intercalado\r\na cada compasso com a execu\u00e7\u00e3o do hino\r\nestrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269686,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/493300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a exposi\u00e7\u00e3o de motivos, conforme consta no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493308,"hashId":"171a027bd1bc36f29c5d15629db0f0ef","enunciado":"<p align=justify>Sobre a exposi\u00e7\u00e3o de motivos, conforme consta\r\nno Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":1787103,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca poder\u00e1 propor alguma medida, obrigatoriamente.","id":1787099,"corpo":"<p align=justify>Nunca poder\u00e1 propor alguma medida,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca poder\u00e1 submeter projeto de ato normativo, obrigatoriamente.","id":1787100,"corpo":"<p align=justify>Nunca poder\u00e1 submeter projeto de ato normativo,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca poder\u00e1 ser de car\u00e1ter informativo, obrigatoriamente.","id":1787101,"corpo":"<p align=justify>Nunca poder\u00e1 ser de car\u00e1ter informativo,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta uma forma b\u00e1sica, de car\u00e1ter informativo, exclusivamente.","id":1787102,"corpo":"<p align=justify>Apresenta uma forma b\u00e1sica, de car\u00e1ter informativo,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta duas formas b\u00e1sicas: uma de car\u00e1ter informativo e outra que proponha alguma medida ou submeta projeto de ato normativo.","id":1787103,"corpo":"<p align=justify>Apresenta duas formas b\u00e1sicas: uma de car\u00e1ter\r\ninformativo e outra que proponha alguma\r\nmedida ou submeta projeto de ato normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269687,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Regras b\u00e1sicas para elabora\u00e7\u00e3o de projetos legislativos","oab":false,"nome":"Regras b\u00e1sicas para elabora\u00e7\u00e3o de projetos legislativos","pai":411296,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411323,"slug":"redacao-oficial-regras-basicas-para-elaboracao-de-projetos-legislativos"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/493308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"de acordo com o Estatuto da Universidade Federal da Fronteira Sul, a comunidade universit\u00e1ria \u00e9 composta por:","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493318,"hashId":"acb7d7836030423a973c664c7a1d97fa","enunciado":"<p align=justify>de acordo com o Estatuto da Universidade\r\nFederal da Fronteira Sul, a comunidade universit\u00e1ria \u00e9\r\ncomposta por:<\/p>","resposta":1787151,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corpo docente, exclusivamente.","id":1787149,"corpo":"<p align=justify>corpo docente, exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo docente e corpo discente, exclusivamente.","id":1787150,"corpo":"<p align=justify>corpo docente e corpo discente,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corpo docente, corpo discente e corpo t\u00e9cnico-administrativo.","id":1787151,"corpo":"<p align=justify>corpo docente, corpo discente e corpo\r\nt\u00e9cnico-administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corpo docente e corpo t\u00e9cnico-administrativo, exclusivamente.","id":1787152,"corpo":"<p align=justify>corpo docente e corpo t\u00e9cnico-administrativo,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunidade externa e corpo t\u00e9cnico-administrativo, exclusivamente.","id":1787153,"corpo":"<p align=justify>comunidade externa e corpo t\u00e9cnico-administrativo,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFFS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UFFS","pai":399723,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399724,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-uffs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/493318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da tecnologia nas t\u00e9cnicas secretariais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493319,"hashId":"4a049e8f99f8f35ba084ee1ba6a7eb16","enunciado":"<p align=justify>Sobre o uso da tecnologia nas t\u00e9cnicas secretariais,\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1787158,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o est\u00e1 em uso no Brasil.","id":1787154,"corpo":"<p align=justify>Ainda n\u00e3o est\u00e1 em uso no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser empregada em empresas privadas, exclusivamente.","id":1787155,"corpo":"<p align=justify>Deve ser empregada em empresas privadas,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser empregada em empresas p\u00fablicas, exclusivamente.","id":1787156,"corpo":"<p align=justify>Deve ser empregada em empresas p\u00fablicas,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser usada em reuni\u00f5es fechadas, exclusivamente.","id":1787157,"corpo":"<p align=justify>Deve ser usada em reuni\u00f5es fechadas,\r\nexclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser empregada, principalmente para agilizar e garantir a qualidade da tarefa a ser cumprida.","id":1787158,"corpo":"<p align=justify>Deve ser empregada, principalmente para\r\nagilizar e garantir a qualidade da tarefa a ser\r\ncumprida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":"secretariado\/493319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguindo as normas do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no destinat\u00e1rio de um of\u00edcio, al\u00e9m do nome e do cargo da pessoa a quem \u00e9 dirigida a comunica\u00e7\u00e3o, deve ser inclu\u00edda(o):","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493321,"hashId":"a8bc504307bf70809ea00a5f777077c4","enunciado":"<p align=justify>Seguindo as normas do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica, no destinat\u00e1rio de um of\u00edcio,\r\nal\u00e9m do nome e do cargo da pessoa a quem \u00e9 dirigida\r\na comunica\u00e7\u00e3o, deve ser inclu\u00edda(o):<\/p>","resposta":1787164,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endere\u00e7o.","id":1787164,"corpo":"<p align=justify>endere\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grau acad\u00eamico.","id":1787165,"corpo":"<p align=justify>grau acad\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gradua\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria.","id":1787166,"corpo":"<p align=justify>gradua\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cargo ocupado anteriormente.","id":1787167,"corpo":"<p align=justify>cargo ocupado anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"local onde concluiu a gradua\u00e7\u00e3o.","id":1787168,"corpo":"<p align=justify>local onde concluiu a gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/493321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio. em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":13522,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2012-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Secret\u00e1rio Executivo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":493324,"hashId":"0859a2315fe6b98edb131c0cafc1ae3d","enunciado":"<p align=justify>Sobre a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio. em comunica\u00e7\u00f5es\r\noficiais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1787181,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o precisam ser feitas em nenhuma situa\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente.","id":1787179,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o precisam ser feitas em nenhuma situa\u00e7\u00e3o,\r\nobrigatoriamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser feitas nas comunica\u00e7\u00f5es enviadas por email, exclusivamente.","id":1787180,"corpo":"<p align=justify>Devem ser feitas nas comunica\u00e7\u00f5es enviadas\r\npor email, exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo presidente da Rep\u00fablica, todas as demais comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem trazer o nome e o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.","id":1787181,"corpo":"<p align=justify>Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica, todas as demais\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais devem trazer o nome e\r\no cargo da autoridade que as expede, abaixo\r\ndo local de sua assinatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo presidente da Rep\u00fablica, todas as demais comunica\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o devem trazer o nome e o cargo da autoridade que as expede.","id":1787182,"corpo":"<p align=justify>Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica, todas as demais\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais n\u00e3o devem trazer o\r\nnome e o cargo da autoridade que as expede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo presidente da Rep\u00fablica devem trazer o nome e o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local da assinatura.","id":1787183,"corpo":"<p align=justify>Apenas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo presidente\r\nda Rep\u00fablica devem trazer o nome e o\r\ncargo da autoridade que as expede, abaixo do\r\nlocal da assinatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":269688,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/493324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resposta dada pelo ocupante na escala de sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica \u00e9 influenciada pelo tempo em que ele permanece no ambiente.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495004,"hashId":"1bbee53dbb951df55df38bbda26d5ecb","enunciado":"<p align=justify>A resposta dada pelo ocupante na escala de sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica\r\n\u00e9 influenciada pelo tempo em que ele permanece no ambiente.<\/p>","resposta":1792471,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":270251,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13581\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o das respostas fornecidas pelos entrevistados, deve-se considerar a posi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s paredes e \u00e0s janelas, na qual cada pessoa permanece dentro do seu ambiente de trabalho.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495007,"hashId":"a5366e464540f4c2f79a5682dc1575e1","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o das respostas fornecidas pelos entrevistados,\r\ndeve-se considerar a posi\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s paredes e \u00e0s\r\njanelas, na qual cada pessoa permanece dentro do seu ambiente\r\nde trabalho.<\/p>","resposta":1792477,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":270251,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13581\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se calcular a carga t\u00e9rmica, ser\u00e3o necess\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es sobre a decora\u00e7\u00e3o dos ambientes (m\u00f3veis, revestimento de piso, paredes etc.).","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495011,"hashId":"af8a398f80a4f8822aec7808ab5e8b21","enunciado":"<p align=justify>Para se calcular a carga t\u00e9rmica, ser\u00e3o necess\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre a decora\u00e7\u00e3o dos ambientes (m\u00f3veis, revestimento de\r\npiso, paredes etc.).<\/p>","resposta":1792485,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um projetista foi contratado para calcular, para fins de climatiza\u00e7\u00e3o de conforto, a carga t\u00e9rmica de resfriamento de um edif\u00edcio com fachadas de vidro ocupado por uma empresa que funciona em hor\u00e1rio comercial (das 8 h \u00e0s 18 h), de segunda \u00e0 sexta-feira, com quadro fixo de empregados. O edif\u00edcio possui 10 salas de confer\u00eancia com capacidade para 30 pessoas cada, localizadas na cobertura e utilizadas todos os dias \u00fateis das 8 h \u00e0s 10 h ininterruptamente, e 50 salas de escrit\u00f3rio, distribu\u00eddas em 3 pavimentos do edif\u00edcio, orientadas parte na fachada oeste e parte na fachada leste. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270252,"enunciado":"<P align=justify>Um projetista foi contratado para calcular, para fins de climatiza\u00e7\u00e3o de conforto, a carga t\u00e9rmica de resfriamento de um edif\u00edcio com fachadas de vidro ocupado por uma empresa que funciona em hor\u00e1rio comercial (das 8 h \u00e0s 18 h), de segunda \u00e0 sexta-feira, com quadro fixo de empregados. O edif\u00edcio possui 10 salas de confer\u00eancia com capacidade para 30 pessoas cada, localizadas na cobertura e utilizadas todos os dias \u00fateis das 8 h \u00e0s 10 h ininterruptamente, e 50 salas de escrit\u00f3rio, distribu\u00eddas em 3 pavimentos do edif\u00edcio, orientadas parte na fachada oeste e parte na fachada leste. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos de manuten\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o requer um controle peri\u00f3dico da concentra\u00e7\u00e3o de etilenoglicol e, nesse caso, uma avalia\u00e7\u00e3o indireta da concentra\u00e7\u00e3o por meio da medi\u00e7\u00e3o direta da densidade da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo insatisfat\u00f3rio.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495016,"hashId":"c5cc1fddbf03832ae736784ec08b128d","enunciado":"<p align=justify>Em termos de manuten\u00e7\u00e3o, a instala\u00e7\u00e3o requer um controle\r\nperi\u00f3dico da concentra\u00e7\u00e3o de etilenoglicol e, nesse caso, uma\r\navalia\u00e7\u00e3o indireta da concentra\u00e7\u00e3o por meio da medi\u00e7\u00e3o direta\r\nda densidade da solu\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo insatisfat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1792495,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que um sistema de termo-acumula\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e etilenoglicol, cujo comportamento \u00e9 mostrado no gr\u00e1fico acima, que \u00e9 bombeada a -20 oC por tanques de gelo para armazenamento latente de energia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":270254,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13581\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que um sistema de termo-acumula\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e etilenoglicol, cujo comportamento \u00e9 mostrado no gr\u00e1fico acima, que \u00e9 bombeada a -20 oC por tanques de gelo para armazenamento latente de energia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144  a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402742,"slug":"engenharia-quimica-modelagem-controle-e-instrumentacao-de-processos-quimicos"}],"slug":"engenharia-quimica\/495016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No controle da alimenta\u00e7\u00e3o em \u00e1gua gelada para climatizadores (fancoils), tanto a v\u00e1lvula de duas vias quanto a de tr\u00eas vias s\u00e3o adequadas para o controle da vaz\u00e3o de \u00e1gua em fun\u00e7\u00e3o da carga t\u00e9rmica atendida pelo fancoil. No entanto, uma v\u00e1lvula de duas vias controla a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada no fancoil, ao passo que a v\u00e1lvula de tr\u00eas vias mant\u00e9m a vaz\u00e3o de \u00e1gua constante e permite o ajuste da diferen\u00e7a de temperatura entre a entrada e a sa\u00edda de \u00e1gua gelada.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495020,"hashId":"bd54d76d46fc6bb9c533ad8ab800bb0d","enunciado":"<p align=justify>No controle da alimenta\u00e7\u00e3o em \u00e1gua gelada para\r\nclimatizadores (fancoils), tanto a v\u00e1lvula de duas vias quanto\r\na de tr\u00eas vias s\u00e3o adequadas para o controle da vaz\u00e3o de \u00e1gua\r\nem fun\u00e7\u00e3o da carga t\u00e9rmica atendida pelo fancoil. No entanto,\r\numa v\u00e1lvula de duas vias controla a vaz\u00e3o de \u00e1gua gelada no\r\nfancoil, ao passo que a v\u00e1lvula de tr\u00eas vias mant\u00e9m a vaz\u00e3o de\r\n\u00e1gua constante e permite o ajuste da diferen\u00e7a de temperatura\r\nentre a entrada e a sa\u00edda de \u00e1gua gelada.<\/p>","resposta":1792503,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao definir a solu\u00e7\u00e3o de controle e automa\u00e7\u00e3o a ser adotada para uma grande instala\u00e7\u00e3o central de climatiza\u00e7\u00e3o, dois projetistas propuseram a ado\u00e7\u00e3o de conceitos concorrentes, listados a seguir: I v\u00e1lvula de duas vias versus v\u00e1lvula de tr\u00eas vias para controle da alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua gelada para os fancoils (climatizadores); II sistema de vaz\u00e3o de ar constante (VAC) versus sistema de vaz\u00e3o de ar vari\u00e1vel (VAV); III dampers (registros) de controle de vaz\u00e3o com l\u00e2minas paralelas versus l\u00e2minas opostas; IV protocolo de comunica\u00e7\u00e3o BACNET versus protocolo MODBUS. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.","id":270256,"enunciado":"<P align=justify>Ao definir a solu\u00e7\u00e3o de controle e automa\u00e7\u00e3o a ser adotada para uma grande instala\u00e7\u00e3o central de climatiza\u00e7\u00e3o, dois projetistas propuseram a ado\u00e7\u00e3o de conceitos concorrentes, listados a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I v\u00e1lvula de duas vias versus v\u00e1lvula de tr\u00eas vias para controle da alimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua gelada para os fancoils (climatizadores); <\/P>\r\n<P align=justify>II sistema de vaz\u00e3o de ar constante (VAC) versus sistema de vaz\u00e3o de ar vari\u00e1vel (VAV); <\/P>\r\n<P align=justify>III dampers (registros) de controle de vaz\u00e3o com l\u00e2minas paralelas versus l\u00e2minas opostas; <\/P>\r\n<P align=justify>IV protocolo de comunica\u00e7\u00e3o BACNET versus protocolo MODBUS. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve haver no m\u00ednimo um extintor de inc\u00eandio em at\u00e9 cinco metros de dist\u00e2ncia da porta de acesso da entrada principal da edifica\u00e7\u00e3o, da entrada do pavimento ou da entrada da \u00e1rea de risco.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495029,"hashId":"1b723c0fe30dd0f3cf319935ace7157a","enunciado":"<p align=justify>Deve haver no m\u00ednimo um extintor de inc\u00eandio em at\u00e9 cinco\r\nmetros de dist\u00e2ncia da porta de acesso da entrada principal da\r\nedifica\u00e7\u00e3o, da entrada do pavimento ou da entrada da \u00e1rea de\r\nrisco.<\/p>","resposta":1792521,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a extintores de inc\u00eandio, julgue os itens que se seguem.","id":270258,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a extintores de inc\u00eandio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":156,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 159"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/495029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um extintor port\u00e1til de carga de di\u00f3xido de carbono (CO2) possui capacidade extintora m\u00ednima de 2-A:10-B.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495031,"hashId":"9428c2635abc1fb545ea6405e2a71b90","enunciado":"<P align=justify>Um extintor port\u00e1til de carga de di\u00f3xido de carbono (CO<SUB>2<\/SUB>) possui capacidade extintora m\u00ednima de 2-A:10-B.<\/P>","resposta":1792526,"anulada":false,"rotulo":159,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a extintores de inc\u00eandio, julgue os itens que se seguem.","id":270258,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a extintores de inc\u00eandio, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":156,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156 a 159"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/495031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinalizadores sonoros e(ou) visuais de inc\u00eandio devem ser instalados a uma altura entre 2,20 m e 3,50 m.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495036,"hashId":"34911ae5ca2bb131bbeaabd7dea0ec1f","enunciado":"<p align=justify>Os sinalizadores sonoros e(ou) visuais de inc\u00eandio devem ser\r\ninstalados a uma altura entre 2,20 m e 3,50 m.<\/p>","resposta":1792535,"anulada":false,"rotulo":164,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio, julgue os itens subsequentes.","id":270259,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":160,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 160 a 164"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/495036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um edif\u00edcio de 7 pavimentos, incluindo o t\u00e9rreo, o n\u00famero de paradas prov\u00e1veis de um elevador, que transporta at\u00e9 8 passageiros incluindo o ascensorista, \u00e9 de 5,6.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495040,"hashId":"d197c6ae536d4cc2bfd17c3c3e1f78d5","enunciado":"<p align=justify>Em um edif\u00edcio de 7 pavimentos, incluindo o t\u00e9rreo, o n\u00famero\r\nde paradas prov\u00e1veis de um elevador, que transporta at\u00e9\r\n8 passageiros incluindo o ascensorista, \u00e9 de 5,6.<\/p>","resposta":1792544,"anulada":false,"rotulo":168,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de elevadores e de escadas rolantes, julgue os itens subsequentes.","id":270260,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas de elevadores e de escadas rolantes, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":165,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 165 a 169"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Controle F\u00edsico e Financeiro","oab":false,"nome":"Controle F\u00edsico e Financeiro","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402726,"slug":"engenharia-mecanica-controle-fisico-e-financeiro"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de seguran\u00e7a dos cabos de a\u00e7o de tra\u00e7\u00e3o que suspendem os carros e contrapesos deve ser pelo menos 10.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495042,"hashId":"99ab71b791eeb84d6c24fb36e56054ec","enunciado":"<p align=justify>O coeficiente de seguran\u00e7a dos cabos de a\u00e7o de tra\u00e7\u00e3o que\r\nsuspendem os carros e contrapesos deve ser pelo menos 10.<\/p>","resposta":1792548,"anulada":false,"rotulo":170,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos elevadores el\u00e9tricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270261,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos elevadores el\u00e9tricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":170,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 170 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/495042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso \u00e0s maquinas, seus acess\u00f3rios e polias auxiliares de um elevador el\u00e9trico \u00e9 permitido somente a pessoas autorizadas, tais como respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o e resgate de passageiros.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495045,"hashId":"1d89cb429c66b29b11213d60b5398a6c","enunciado":"<p align=justify>O acesso \u00e0s maquinas, seus acess\u00f3rios e polias auxiliares de\r\num elevador el\u00e9trico \u00e9 permitido somente a pessoas\r\nautorizadas, tais como respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o, inspe\u00e7\u00e3o\r\ne resgate de passageiros.<\/p>","resposta":1792553,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos elevadores el\u00e9tricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":270261,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos elevadores el\u00e9tricos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":170,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 170 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mangueiras entre o pist\u00e3o e as v\u00e1lvulas de reten\u00e7\u00e3o ou de comando de descida devem ser marcadas de maneira indel\u00e9vel, indicando, no m\u00ednimo, o nome do fabricante, a press\u00e3o de ensaio e o di\u00e2metro nominal.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495051,"hashId":"0ab6593d6d8ba3b60f53ac5bc2051c5b","enunciado":"<p align=justify>As mangueiras entre o pist\u00e3o e as v\u00e1lvulas de reten\u00e7\u00e3o ou de\r\ncomando de descida devem ser marcadas de maneira indel\u00e9vel,\r\nindicando, no m\u00ednimo, o nome do fabricante, a press\u00e3o de\r\nensaio e o di\u00e2metro nominal.<\/p>","resposta":1792566,"anulada":false,"rotulo":179,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos elevadores hidr\u00e1ulicos, julgue os itens a seguir.","id":270262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos elevadores hidr\u00e1ulicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/495051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto de um elevador hidr\u00e1ulico, deve-se prever a instala\u00e7\u00e3o no circuito de um man\u00f4metro entre a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o ou a(s) v\u00e1lvula(s) de comando de descida e a v\u00e1lvula de isolamento.","provas":[{"id":13581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7729},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":495052,"hashId":"a1621d89fd3148006a5d521fe4600f65","enunciado":"<p align=justify>No projeto de um elevador hidr\u00e1ulico, deve-se prever a\r\ninstala\u00e7\u00e3o no circuito de um man\u00f4metro entre a v\u00e1lvula de\r\nreten\u00e7\u00e3o ou a(s) v\u00e1lvula(s) de comando de descida e a v\u00e1lvula\r\nde isolamento.<\/p>","resposta":1792567,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos elevadores hidr\u00e1ulicos, julgue os itens a seguir.","id":270262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos elevadores hidr\u00e1ulicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/495052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas frequ\u00eancias para as quais o modelo apresentado pode ser aplicado, a defasagem entre o sinal da sa\u00edda vo e o sinal de entrada vi \u00e9 de zero grau.","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495053,"hashId":"8ce24d4e7b0d6256b66abaa6653b1ce3","enunciado":"<P align=justify>Nas frequ\u00eancias para as quais o modelo apresentado pode ser aplicado, a defasagem entre o sinal da sa\u00edda v<SUB>o <\/SUB>e o sinal de entrada v<SUB>i <\/SUB>\u00e9 de zero grau.<\/P>","resposta":1792570,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270263,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13582\/20.gif><\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se todos os resistores do circuito tiverem o mesmo valor, a sa\u00edda vo ser\u00e1 igual a v2 \u2013 v1.","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495059,"hashId":"30e6c83306570f2d275ce1be03923199","enunciado":"<P align=justify>Se todos os resistores do circuito tiverem o mesmo valor, a sa\u00edda v<SUB>o<\/SUB> ser\u00e1 igual a v<SUB>2 <\/SUB>\u2013 v<SUB>1<\/SUB>.<\/P>","resposta":1792581,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270264,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13582\/23.gif><\/P>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495064,"hashId":"245b5489bc571f2978ab997dfa5ac088","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13582\/30.gif><\/P>","resposta":1792592,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":270266,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13582\/29.gif><\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fibras \u00f3pticas utilizadas como meio de transmiss\u00e3o em redes de telecomunica\u00e7\u00f5es permitem transmitir sinais anal\u00f3gicos ou digitais com comprimentos de onda de 0,8 &mu;m a 1&mu;m","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495071,"hashId":"4d9d6abddf6412a953b96e1cda5d806c","enunciado":"<p align=justify>As fibras \u00f3pticas utilizadas como meio de transmiss\u00e3o em redes de telecomunica\u00e7\u00f5es permitem transmitir sinais anal\u00f3gicos ou digitais com comprimentos de onda de 0,8 &mu;m a 1&mu;m<\/p>","resposta":1792605,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a fundamentos de redes de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":270268,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a fundamentos de redes de\r\ntelecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495091,"hashId":"2459f2440d6ee275d18f0e271db4433e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13582\/32.gif><\/P>","resposta":1792646,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do SBTVD, julgue os itens seguintes.","id":270275,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do SBTVD, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que, de acordo com o PGO, o Brasil foi dividido em regi\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a um mesmo grupo econ\u00f4mico podem ser outorgadas concess\u00f5es em duas regi\u00f5es diferentes.","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495110,"hashId":"c0eed9f721db3a14fc2d4ebff7b23d0f","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que, de acordo com o PGO, o Brasil foi dividido\r\nem regi\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a um mesmo grupo\r\necon\u00f4mico podem ser outorgadas concess\u00f5es em duas regi\u00f5es\r\ndiferentes.<\/p>","resposta":1792683,"anulada":false,"rotulo":158,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Plano Geral de Outorgas (PGO), que disciplina as concess\u00f5es de telefonia fixa local e de longa dist\u00e2ncia nacional e internacional, julgue os itens subsequentes.","id":270281,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Plano Geral de Outorgas (PGO), que disciplina as\r\nconcess\u00f5es de telefonia fixa local e de longa dist\u00e2ncia nacional e\r\ninternacional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":158,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 158 a 159"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/495110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno da dispers\u00e3o do sinal, causado pelos diferentes percursos do sinal em uma fibra \u00f3ptica, \u00e9 amenizado por meio do emprego de fibras monomodo.","provas":[{"id":13582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7730},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cd-2012-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-engenheiro-area-engenharia-eletronica-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo \u2013 Atribui\u00e7\u00e3o: Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica\/Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":495123,"hashId":"556788c24a966bc8d8ed9245500036d2","enunciado":"<p align=justify>O fen\u00f4meno da dispers\u00e3o do sinal, causado pelos diferentes\r\npercursos do sinal em uma fibra \u00f3ptica, \u00e9 amenizado por meio\r\ndo emprego de fibras monomodo.<\/p>","resposta":1792709,"anulada":false,"rotulo":171,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1792709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1792710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da propaga\u00e7\u00e3o de sinais em meios diversos, julgue os itens subsequentes.","id":270285,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da propaga\u00e7\u00e3o de sinais em meios diversos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/495123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}