{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16077,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de leitura e escrita precisa ser estimulado na escola, pois","provas":[{"id":17531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"},{"id":17764,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":608889,"hashId":"319afc674f21ab2da866f4717b27c815","enunciado":"<p align=justify>O processo de leitura e escrita precisa ser estimulado na escola, pois<\/p>","resposta":2134930,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um mundo inteiramente novo, repleto de descobertas, encantamento e divers\u00e3o se descortinar\u00e1, alicer\u00e7ada no prazer que s\u00f3 a leitura \u00e9 capaz de proporcionar.","id":2134930,"corpo":"<p align=justify>um mundo inteiramente novo, repleto de descobertas, encantamento e divers\u00e3o se descortinar\u00e1,\r\nalicer\u00e7ada no prazer que s\u00f3 a leitura \u00e9 capaz de proporcionar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel desta \u00e9 fundamental neste processo. Contudo, o professor n\u00e3o tem tempo h\u00e1bil para despertar em seus alunos o prazer da leitura, e, na maioria das vezes, as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o permitem.","id":2134931,"corpo":"<p align=justify>o papel desta \u00e9 fundamental neste processo. Contudo, o professor n\u00e3o tem tempo h\u00e1bil para despertar\r\nem seus alunos o prazer da leitura, e, na maioria das vezes, as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o permitem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Pa\u00eds ainda sofre com defici\u00eancias no ensino p\u00fablico e com o alto \u00edndice de analfabetos funcionais (aqueles que, embora tenham aprendido a decodificar a escrita, n\u00e3o desenvolveram a habilidade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto), qualquer iniciativa que vise a transformar brasileiros em leitores \u00e9 extremamente bem-vinda, mas nas escolas a prioridade \u00e9 lan\u00e7ar conte\u00fados.","id":2134932,"corpo":"<p align=justify>o Pa\u00eds ainda sofre com defici\u00eancias no ensino p\u00fablico e com o alto \u00edndice de analfabetos funcionais\r\n(aqueles que, embora tenham aprendido a decodificar a escrita, n\u00e3o desenvolveram a habilidade de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o de texto), qualquer iniciativa que vise a transformar brasileiros em leitores \u00e9\r\nextremamente bem-vinda, mas nas escolas a prioridade \u00e9 lan\u00e7ar conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o professor n\u00e3o tem como criar ofertas m\u00faltiplas e instigantes de leitura nas escolas.","id":2134933,"corpo":"<p align=justify>o professor n\u00e3o tem como criar ofertas m\u00faltiplas e instigantes de leitura nas escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294363,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/608889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre letramento, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Letrar \u00e9 mais que alfabetizar, \u00e9 ensinar a ler e escrever dentro de um contexto em que a escrita e a leitura tenham sentido e fa\u00e7am parte da vida do aluno. ( ) A entrada da pessoa no mundo da escrita se d\u00e1 pela aprendizagem de toda a complexa tecnologia envolvida no aprendizado do ato de ler e escrever. ( ) O n\u00edvel de letramento \u00e9 determinado pela variedade de g\u00eaneros de textos escritos que a crian\u00e7a reconhece.","provas":[{"id":17531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"},{"id":17764,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":608891,"hashId":"85d796d4929ca53eba64d4217cef0323","enunciado":"<p align=justify>Sobre letramento, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que\r\napresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\n( ) Letrar \u00e9 mais que alfabetizar, \u00e9 ensinar a ler e escrever dentro de um contexto em que a escrita e a\r\nleitura tenham sentido e fa\u00e7am parte da vida do aluno.<\/p>\r\n( ) A entrada da pessoa no mundo da escrita se d\u00e1 pela aprendizagem de toda a complexa tecnologia\r\nenvolvida no aprendizado do ato de ler e escrever.<\/p>\r\n( ) O n\u00edvel de letramento \u00e9 determinado pela variedade de g\u00eaneros de textos escritos que a crian\u00e7a\r\nreconhece.<\/p>","resposta":2134941,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":2134938,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":2134939,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":2134940,"corpo":"<p align=justify>V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ V","id":2134941,"corpo":"<p align=justify>V\/ V\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/608891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a oposi\u00e7\u00e3o, de acordo com o Referencial Curricular Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Opor-se, significa, em certo sentido, diferenciar-se do outro, afirmar o seu ponto de vista, os seus desejos. ( ) V\u00e1rios s\u00e3o os contextos em que tal conduta pode ocorrer, sua intensidade depende de v\u00e1rios fatores, tais como caracter\u00edsticas pessoais, grau de liberdade oferecido pelo meio, momento espec\u00edfico do desenvolvimento pessoal em que se encontra. ( ) \u00c9 raro haver fases em que a oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais intensa, ocorrendo de forma sistem\u00e1tica e concentrada.","provas":[{"id":17531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"},{"id":17764,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":608893,"hashId":"6fbc387e9312e523ec4b2bdc1d0c3839","enunciado":"<p align=justify>Sobre a oposi\u00e7\u00e3o, de acordo com o Referencial Curricular Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque V para\r\nverdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\n( ) Opor-se, significa, em certo sentido, diferenciar-se do outro, afirmar o seu ponto de vista, os seus\r\ndesejos.<\/p>\r\n( ) V\u00e1rios s\u00e3o os contextos em que tal conduta pode ocorrer, sua intensidade depende de v\u00e1rios fatores,\r\ntais como caracter\u00edsticas pessoais, grau de liberdade oferecido pelo meio, momento espec\u00edfico do\r\ndesenvolvimento pessoal em que se encontra.<\/p>\r\n( ) \u00c9 raro haver fases em que a oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais intensa, ocorrendo de forma sistem\u00e1tica e concentrada.<\/p>","resposta":2134948,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":2134946,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":2134947,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":2134948,"corpo":"<p align=justify>V\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":2134949,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/608893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas litros de iogurte cont\u00e9m leite desnatado, vitamina de frutas e ado\u00e7ante natural. A quantidade de leite \u00e9 o triplo da quantidade de vitamina de frutas, e a quantidade de ado\u00e7ante \u00e9 a quarta parte da quantidade dos outros dois ingredientes juntos. Sobre a quantidade de vitamina de frutas que est\u00e1 contida nesses tr\u00eas litros de iogurte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608624,"hashId":"e2436e128d76b6f07437aac06bdf88da","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas litros de iogurte cont\u00e9m leite desnatado, vitamina de frutas e ado\u00e7ante natural. A quantidade de leite\r\n\u00e9 o triplo da quantidade de vitamina de frutas, e a quantidade de ado\u00e7ante \u00e9 a quarta parte da quantidade\r\ndos outros dois ingredientes juntos. Sobre a quantidade de vitamina de frutas que est\u00e1 contida nesses tr\u00eas\r\nlitros de iogurte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2133723,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500ml.","id":2133722,"corpo":"<p align=justify>500ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600ml.","id":2133723,"corpo":"<p align=justify>600ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"700ml.","id":2133724,"corpo":"<p align=justify>700ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"800ml.","id":2133725,"corpo":"<p align=justify>800ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294319,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/608624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608629,"hashId":"1aec9a7beb4e9064cdd534eae1483a23","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/08.gif><\/P>","resposta":2133755,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2133755,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/09.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2133756,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/10.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2133757,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/11.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2133758,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/12.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294319,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/608629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de setores \u00e9 empregado sempre que desejamos ressaltar a participa\u00e7\u00e3o do dado no total. Os setores s\u00e3o tais que suas \u00e1reas s\u00e3o, respectivamente, proporcionais aos dados da s\u00e9rie. O \u00e2ngulo correspondente para a resposta \u201cnenhuma desvantagem\u201d, destacada no gr\u00e1fico acima, \u00e9, aproximadamente,","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608639,"hashId":"1cbaef094f6c8fde989cbab64effaca0","enunciado":"<p align=justify>O gr\u00e1fico de setores \u00e9 empregado sempre que desejamos ressaltar a participa\u00e7\u00e3o do dado no total. Os\r\nsetores s\u00e3o tais que suas \u00e1reas s\u00e3o, respectivamente, proporcionais aos dados da s\u00e9rie. O \u00e2ngulo\r\ncorrespondente para a resposta \u201cnenhuma desvantagem\u201d, destacada no gr\u00e1fico acima, \u00e9,\r\naproximadamente,<\/p>","resposta":2133792,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43\u00b0.","id":2133792,"corpo":"<p align=justify>43\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36\u00b0.","id":2133793,"corpo":"<p align=justify>36\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\u00b0.","id":2133794,"corpo":"<p align=justify>23\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15\u00b0.","id":2133795,"corpo":"<p align=justify>15\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294323,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/f1.gif><\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude","oab":false,"nome":"Amplitude","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7175,"slug":"estatistica-amplitude"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7188,"slug":"estatistica-grafico-de-setores-ou-de-pizza"}],"slug":"estatistica\/608639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o sabiam responder ou n\u00e3o responderam \u00e0 quest\u00e3o 2.","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608642,"hashId":"3eccb44d258683c4d4a3cc60fd7d4a1c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa o n\u00famero de pessoas que n\u00e3o sabiam responder ou n\u00e3o\r\nresponderam \u00e0 quest\u00e3o 2.<\/p>","resposta":2133808,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":2133805,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":2133806,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":2133807,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":2133808,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294323,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/f1.gif><\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Setores (ou de Pizza)","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7188,"slug":"estatistica-grafico-de-setores-ou-de-pizza"}],"slug":"estatistica\/608642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608662,"hashId":"e929f00c577e90d11814970f200b6b62","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/24.gif><\/P>","resposta":2133899,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 1, 3, 5 e II \u2013 2, 4, 6","id":2133896,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 1, 3, 5 e II \u2013 2, 4, 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 2, 3, 6 e II \u2013 1, 4, 5","id":2133897,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 2, 3, 6 e II \u2013 1, 4, 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 2, 4, 6 e II \u2013 1, 3, 5","id":2133898,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 2, 4, 6 e II \u2013 1, 3, 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 1, 4, 5 e II \u2013 2, 3, 6","id":2133899,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 1, 4, 5 e II \u2013 2, 3, 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294326,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/608662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, o estudo das transforma\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas \u00e9 um excelente ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o das no\u00e7\u00f5es de congru\u00eancia. Assinale a alternativa que apresenta uma transforma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 relacionada com a no\u00e7\u00e3o de congru\u00eancia.","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608665,"hashId":"f40611b8772a1781a521beae8192de87","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, o estudo das transforma\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas \u00e9 um\r\nexcelente ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o das no\u00e7\u00f5es de congru\u00eancia. Assinale a alternativa que\r\napresenta uma transforma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 relacionada com a no\u00e7\u00e3o de congru\u00eancia.<\/p>","resposta":2133909,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simetria axial.","id":2133908,"corpo":"<p align=justify>Simetria axial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homotetia.","id":2133909,"corpo":"<p align=justify>Homotetia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o num ponto.","id":2133910,"corpo":"<p align=justify>Reflex\u00e3o num ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o.","id":2133911,"corpo":"<p align=justify>Rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294326,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/608665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17516,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17519,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"},{"id":17747,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais","id":9644},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-matematica-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":608666,"hashId":"c4de1405fe7c956633c275772bf4990e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17516\/26.gif><\/P>","resposta":2133915,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"265,33cm\u00b2.","id":2133912,"corpo":"<p align=justify>265,33cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"248,33cm\u00b2.","id":2133913,"corpo":"<p align=justify>248,33cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"203,33cm\u00b2.","id":2133914,"corpo":"<p align=justify>203,33cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"145,33cm\u00b2.","id":2133915,"corpo":"<p align=justify>145,33cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294326,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/608666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ora\u00e7\u00f5es subordinadas exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dentro da principal, como as presentes em \u201cDepois de passar a tarde na Unicamp, a delega\u00e7\u00e3o voltar\u00e1 a S\u00e3o Paulo para visitar o Hospital A. C. Camargo\u201d. Al\u00e9m disso, as ora\u00e7\u00f5es podem ser desenvolvidas ou reduzidas. Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o trecho dados, assinale a alternativa cuja estrutura apresenta, respectivamente, ora\u00e7\u00f5es com as mesmas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17522,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17749,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608712,"hashId":"8152c4ce36ab17a6aedb5ebd7daaac04","enunciado":"<p align=justify>As ora\u00e7\u00f5es subordinadas exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dentro da principal, como as presentes em \u201cDepois de\r\npassar a tarde na Unicamp, a delega\u00e7\u00e3o voltar\u00e1 a S\u00e3o Paulo para visitar o Hospital A. C. Camargo\u201d. Al\u00e9m\r\ndisso, as ora\u00e7\u00f5es podem ser desenvolvidas ou reduzidas. Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o trecho dados,\r\nassinale a alternativa cuja estrutura apresenta, respectivamente, ora\u00e7\u00f5es com as mesmas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2134123,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao rever os antigos colegas de classe, agendou alguns programas com eles a fim de recuperar o tempo perdido.","id":2134123,"corpo":"<p align=justify>Ao rever os antigos colegas de classe, agendou alguns programas com eles a fim de recuperar o\r\ntempo perdido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que envelhe\u00e7o, presto menos aten\u00e7\u00e3o ao que as pessoas dizem; simplesmente observo o que fazem.","id":2134124,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que envelhe\u00e7o, presto menos aten\u00e7\u00e3o ao que as pessoas dizem; simplesmente observo o\r\nque fazem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora tamb\u00e9m houvesse alunos de outras institui\u00e7\u00f5es, os alunos da casa formavam o maior contingente.","id":2134125,"corpo":"<p align=justify>Embora tamb\u00e9m houvesse alunos de outras institui\u00e7\u00f5es, os alunos da casa formavam o maior\r\ncontingente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como eram poucas as matr\u00edculas para o curso de reda\u00e7\u00e3o da manh\u00e3, muitos alunos aceitaram a transfer\u00eancia de turno para que o semestre fosse conclu\u00eddo.","id":2134126,"corpo":"<p align=justify>Como eram poucas as matr\u00edculas para o curso de reda\u00e7\u00e3o da manh\u00e3, muitos alunos aceitaram a\r\ntransfer\u00eancia de turno para que o semestre fosse conclu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294332,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17521\/e2.gif><\/P>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/608712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a morfossintaxe, assinale a alternativa em que o verbo destacado possui a mesma fun\u00e7\u00e3o que em \u201cRealmente. Um determinado n\u00famero de faltas era suficiente para repetir\u201d.","provas":[{"id":17521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17522,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17749,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608732,"hashId":"b26133f0cd127b4cdb7bcb2bf02c7832","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a morfossintaxe, assinale a alternativa em que o verbo destacado possui a mesma fun\u00e7\u00e3o\r\nque em \u201cRealmente. Um determinado n\u00famero de faltas era suficiente para repetir\u201d.<\/p>","resposta":2134216,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o no vestibular, a candidata andava muito contente.","id":2134216,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o no vestibular, a candidata <U>andava<\/U> muito contente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os encarregados pelo semin\u00e1rio fizeram uma \u00f3tima apresenta\u00e7\u00e3o.","id":2134217,"corpo":"<p align=justify>Os encarregados pelo semin\u00e1rio <U>fizeram<\/U> uma \u00f3tima apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compraram muitas prendas para Festa Junina.","id":2134218,"corpo":"<p align=justify><U>Compraram<\/U> muitas prendas para Festa Junina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o campeonato regional de atletismo, a torcida gritava euforicamente.","id":2134219,"corpo":"<p align=justify>Durante o campeonato regional de atletismo, a torcida <U>gritava<\/U> euforicamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294337,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17521\/e3.gif><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/608732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.101\/2005, Lei de Fal\u00eancias, aplica-se \u00e0","provas":[{"id":14109,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":511803,"hashId":"35ee6c9b32b29f45fcccafd9f999b8ec","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 11.101\/2005, Lei de Fal\u00eancias, aplica-se \u00e0<\/p>","resposta":1864443,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociedade seguradora","id":1864440,"corpo":"<p align=justify>sociedade seguradora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidade de previd\u00eancia complementar","id":1864441,"corpo":"<p align=justify>entidade de previd\u00eancia complementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica ou privada","id":1864442,"corpo":"<p align=justify>institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica ou privada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedade empres\u00e1ria e ao empres\u00e1rio","id":1864443,"corpo":"<p align=justify>sociedade empres\u00e1ria e ao empres\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica e \u00e0 sociedade de economia mista","id":1864444,"corpo":"<p align=justify>empresa p\u00fablica e \u00e0 sociedade de economia mista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273140,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"}],"slug":"legislacao-federal\/511803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as hip\u00f3teses abaixo, qual delas N\u00c3O d\u00e1 ensejo \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do FGTS, nos termos da Lei n\u00ba 8.036\/1990?","provas":[{"id":14109,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":511810,"hashId":"387d38ac2f37e5e1de73dcc4e4bee3f2","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as hip\u00f3teses abaixo, qual delas N\u00c3O d\u00e1\r\nensejo \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o da conta vinculada do FGTS, nos\r\ntermos da Lei n\u00ba 8.036\/1990?<\/p>","resposta":1864365,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a pela Previd\u00eancia Social.","id":1864365,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a pela Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de aposentadoria pela Previd\u00eancia Social.","id":1864366,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de aposentadoria pela Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extin\u00e7\u00e3o normal do contrato a termo, inclusive o dos trabalhadores tempor\u00e1rios regidos pela Lei n\u00ba 6.019\/1974.","id":1864367,"corpo":"<p align=justify>Extin\u00e7\u00e3o normal do contrato a termo, inclusive o\r\ndos trabalhadores tempor\u00e1rios regidos pela Lei\r\nn\u00ba 6.019\/1974.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o trabalhador tiver idade igual ou superior a setenta anos.","id":1864368,"corpo":"<p align=justify>Quando o trabalhador tiver idade igual ou superior a\r\nsetenta anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o trabalhador permanecer tr\u00eas anos ininterruptos, a partir de 1\u00ba de junho de 1990, fora do regime do FGTS.","id":1864369,"corpo":"<p align=justify>Quando o trabalhador permanecer tr\u00eas anos ininterruptos,\r\na partir de 1\u00ba de junho de 1990, fora do regime\r\ndo FGTS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273140,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396180,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-036-90-dispoe-sobre-o-fundo-de-garantia-do-tempo-de-servico-e-da-outras-providencias-fgts"}],"slug":"legislacao-federal\/511810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os banc\u00e1rios disponibilizados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF) aos seus clientes, tais como: servi\u00e7os relacionados a cobran\u00e7as, cust\u00f3dia em geral, inclusive de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, compensa\u00e7\u00e3o de cheques e t\u00edtulos quaisquer, dentre outros, sabe-se, com base no atual sistema jur\u00eddico tribut\u00e1rio, que a CEF","provas":[{"id":14109,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":511813,"hashId":"bc3e0e83eeb957122f84d589897b4386","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os banc\u00e1rios disponibilizados\r\npela Caixa Econ\u00f4mica Federal (CEF) aos seus clientes,\r\ntais como: servi\u00e7os relacionados a cobran\u00e7as, cust\u00f3dia\r\nem geral, inclusive de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios,\r\ncompensa\u00e7\u00e3o de cheques e t\u00edtulos quaisquer, dentre\r\noutros, sabe-se, com base no atual sistema jur\u00eddico\r\ntribut\u00e1rio, que a CEF<\/p>","resposta":1864381,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 alcan\u00e7ada pela incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, mas, por se tratar de institui\u00e7\u00e3o financeira regida pelas normas de direito p\u00fablico, se exonera da incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os relativos \u00e0s suas atividades banc\u00e1rias.","id":1864380,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 alcan\u00e7ada pela incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os\r\nde qualquer natureza de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios,\r\nmas, por se tratar de institui\u00e7\u00e3o financeira regida pelas\r\nnormas de direito p\u00fablico, se exonera da incid\u00eancia\r\ndo imposto sobre servi\u00e7os relativos \u00e0s suas atividades\r\nbanc\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 alcan\u00e7ada pela incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, com base na lei aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie, visto que a ela n\u00e3o se aplica \u00e0 imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.","id":1864381,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 alcan\u00e7ada pela incid\u00eancia do imposto sobre servi\u00e7os\r\nde qualquer natureza de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios,\r\ncom base na lei aplic\u00e1vel \u00e0 esp\u00e9cie, visto que a ela\r\nn\u00e3o se aplica \u00e0 imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"goza de isen\u00e7\u00e3o fiscal relativa ao imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, em qualquer hip\u00f3tese, por se tratar de empresa p\u00fablica.","id":1864382,"corpo":"<p align=justify>goza de isen\u00e7\u00e3o fiscal relativa ao imposto sobre servi\u00e7os\r\nde qualquer natureza, em qualquer hip\u00f3tese, por\r\nse tratar de empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"goza de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca, visto se equiparar \u00e0s autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no que se refere aos impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, desde que vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais ou \u00e0s delas decorrentes.","id":1864383,"corpo":"<p align=justify>goza de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca, visto se equiparar\r\n\u00e0s autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no que se\r\nrefere aos impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os,\r\ndesde que vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais\r\nou \u00e0s delas decorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"goza de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca em rela\u00e7\u00e3o ao imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.","id":1864384,"corpo":"<p align=justify>goza de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nimposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza de compet\u00eancia\r\ndos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273140,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/511813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria exercida pelas entidades federativas, sabe-se, com base no atual sistema jur\u00eddico tribut\u00e1rio, que a(o)","provas":[{"id":14109,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":511814,"hashId":"eb243d713656ae1b9ea628ff59632f13","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria exercida pelas\r\nentidades federativas, sabe-se, com base no atual sistema\r\njur\u00eddico tribut\u00e1rio, que a(o)<\/p>","resposta":1864389,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o pode instituir novos impostos, desde que sejam n\u00e3o cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na CRFB\/1988, por lei ordin\u00e1ria ou medida provis\u00f3ria.","id":1864385,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o pode instituir novos impostos, desde que sejam\r\nn\u00e3o cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base\r\nde c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na CRFB\/1988,\r\npor lei ordin\u00e1ria ou medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios det\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria comum para institu\u00edrem contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":1864386,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\ndet\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria comum para institu\u00edrem\r\ncontribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o pode, em decorr\u00eancia da compet\u00eancia tribut\u00e1ria comum exercida pelos entes federativos, instituir e cobrar o IPTU.","id":1864387,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o pode, em decorr\u00eancia da compet\u00eancia tribut\u00e1ria\r\ncomum exercida pelos entes federativos, instituir e\r\ncobrar o IPTU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrito Federal pode, por meio de sua compet\u00eancia residual, instituir e cobrar novo imposto cumulativo e com fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prio dos discriminados na CRFB\/1988.","id":1864388,"corpo":"<p align=justify>Distrito Federal pode, por meio de sua compet\u00eancia\r\nresidual, instituir e cobrar novo imposto cumulativo e\r\ncom fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prio dos discriminados\r\nna CRFB\/1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distrito Federal pode instituir e cobrar impostos estaduais e municipais.","id":1864389,"corpo":"<p align=justify>Distrito Federal pode instituir e cobrar impostos estaduais\r\ne municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273140,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"}],"slug":"direito-tributario\/511814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, considera-se transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. A respeito das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, considere as afirmativas abaixo. I - Para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, exige-se dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. II - O benefici\u00e1rio de uma transfer\u00eancia volunt\u00e1ria deve comprovar o cumprimento dos limites constitucionais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. III - \u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos em finalidade diversa da pactuada, com exce\u00e7\u00e3o do investimento em a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"},{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"},{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"},{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511835,"hashId":"e00ac41653cf623a8ee5be670fd67a9c","enunciado":"<P align=justify>Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, considera-se transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, exige-se dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/P>\r\n<P align=justify>II - O benefici\u00e1rio de uma transfer\u00eancia volunt\u00e1ria deve comprovar o cumprimento dos limites constitucionais relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>III - \u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos transferidos em finalidade diversa da pactuada, com exce\u00e7\u00e3o do investimento em a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1864498,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1864495,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1864496,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1864497,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1864498,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1864499,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273145,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/511835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um funcion\u00e1rio de uma empresa financeira p\u00fablica pretenda que os clientes vinculados \u00e0 sua carteira contribuam para a empresa de um parente em dificuldades financeiras, afirmando que tal pr\u00e1tica \u00e9 permitida pela empresa na qual trabalha. Sob a perspectiva do C\u00f3digo de \u00c9tica da CEF, sabe-se que","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"},{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"},{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"},{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511838,"hashId":"3c6b2b0b76cdb6a03206bee896a377cd","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um funcion\u00e1rio de uma empresa financeira\r\np\u00fablica pretenda que os clientes vinculados \u00e0 sua carteira\r\ncontribuam para a empresa de um parente em dificuldades\r\nfinanceiras, afirmando que tal pr\u00e1tica \u00e9 permitida pela\r\nempresa na qual trabalha.\r\nSob a perspectiva do C\u00f3digo de \u00c9tica da CEF, sabe-se que<\/p>","resposta":1864512,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a CEF, em ocasi\u00f5es especiais, admite que os parceiros comerciais sejam instados a auxiliar financeiramente seus empregados.","id":1864510,"corpo":"<p align=justify>a CEF, em ocasi\u00f5es especiais, admite que os parceiros\r\ncomerciais sejam instados a auxiliar financeiramente\r\nseus empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as empresas vinculadas a empregados da CEF t\u00eam prefer\u00eancia nos servi\u00e7os prestados \u00e0s ag\u00eancias.","id":1864511,"corpo":"<p align=justify>as empresas vinculadas a empregados da CEF t\u00eam\r\nprefer\u00eancia nos servi\u00e7os prestados \u00e0s ag\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as solicita\u00e7\u00f5es de aux\u00edlio financeiro s\u00e3o vedadas aos trabalhadores da CEF.","id":1864512,"corpo":"<p align=justify>as solicita\u00e7\u00f5es de aux\u00edlio financeiro s\u00e3o vedadas aos\r\ntrabalhadores da CEF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os parentes dos empregados da CEF devem ter prefer\u00eancia nos empr\u00e9stimos gerados pela institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":1864513,"corpo":"<p align=justify>os parentes dos empregados da CEF devem ter\r\nprefer\u00eancia nos empr\u00e9stimos gerados pela institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os parentes e empregados t\u00eam prefer\u00eancia nos empr\u00e9stimos, no caso de os recursos serem pr\u00f3prios.","id":1864514,"corpo":"<p align=justify>os parentes e empregados t\u00eam prefer\u00eancia nos empr\u00e9stimos,\r\nno caso de os recursos serem pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273146,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/511838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511841,"hashId":"30d5645374db98ddc833801accaba5d2","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14111\/05.gif><\/p>","resposta":1864527,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Q , II - T , III - R","id":1864525,"corpo":"<p align=justify>I - Q , II - T , III - R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - R , II - Q , III - T","id":1864526,"corpo":"<p align=justify>I - R , II - Q , III - T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - S , II - Q , III - R","id":1864527,"corpo":"<p align=justify>I - S , II - Q , III - R<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - T , II - S , III - Q","id":1864528,"corpo":"<p align=justify>I - T , II - S , III - Q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - T , II - Q , III - R","id":1864529,"corpo":"<p align=justify>I - T , II - Q , III - R<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/511841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de um telhado verde em uma edifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pavimentos deve levar em considera\u00e7\u00e3o que as","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511845,"hashId":"101fec675ed2f094fa6d2a4d47277e02","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de um telhado verde em uma edifica\u00e7\u00e3o de\r\nv\u00e1rios pavimentos deve levar em considera\u00e7\u00e3o que as<\/p>","resposta":1864549,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lajes elevadas costumam ficar menos expostas \u00e0 insola\u00e7\u00e3o e aos ventos intensos.","id":1864545,"corpo":"<p align=justify>lajes elevadas costumam ficar menos expostas \u00e0\r\ninsola\u00e7\u00e3o e aos ventos intensos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cies com ra\u00edzes invasivas preservam a integridade das tubula\u00e7\u00f5es de drenagem.","id":1864546,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cies com ra\u00edzes invasivas preservam a integridade\r\ndas tubula\u00e7\u00f5es de drenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plantas de maior porte estruturam suas ra\u00edzes em recipientes de pouca profundidade.","id":1864547,"corpo":"<p align=justify>plantas de maior porte estruturam suas ra\u00edzes em\r\nrecipientes de pouca profundidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jardineiras se mant\u00eam adubadas por longos per\u00edodos, pois est\u00e3o elevadas.","id":1864548,"corpo":"<p align=justify>jardineiras se mant\u00eam adubadas por longos per\u00edodos,\r\npois est\u00e3o elevadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cies selecionadas devem tolerar solos que conservem umidade por curto per\u00edodo.","id":1864549,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cies selecionadas devem tolerar solos que conservem\r\numidade por curto per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/511845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao projetar a \u00e1rea destinada ao repouso dos oper\u00e1rios, um arquiteto respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o de um canteiro de obras ficou em d\u00favida quanto \u00e0 capacidade m\u00e1xima permitida para o dormit\u00f3rio. Ao consultar a NR 24 (Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho), ele verificou que o n\u00famero m\u00e1ximo de oper\u00e1rios por dormit\u00f3rio \u00e9 de","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511849,"hashId":"27655904f2c5b4f631a5bfddc858087f","enunciado":"<p align=justify>Ao projetar a \u00e1rea destinada ao repouso dos oper\u00e1rios,\r\num arquiteto respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o de um canteiro\r\nde obras ficou em d\u00favida quanto \u00e0 capacidade m\u00e1xima\r\npermitida para o dormit\u00f3rio.<\/p>\r\nAo consultar a NR 24 (Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto\r\nnos Locais de Trabalho), ele verificou que o n\u00famero\r\nm\u00e1ximo de oper\u00e1rios por dormit\u00f3rio \u00e9 de<\/p>","resposta":1864568,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":1864565,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70","id":1864566,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90","id":1864567,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100","id":1864568,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120","id":1864569,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/511849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e1reas de condom\u00ednios onde a propriedade unifamiliar seja caracterizada por fra\u00e7\u00f5es ideais do terreno inteiro, sem a caracteriza\u00e7\u00e3o de lotes, o sistema vi\u00e1rio","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511855,"hashId":"2517804560285f4f84805828fac50e45","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1reas de condom\u00ednios onde a propriedade unifamiliar\r\nseja caracterizada por fra\u00e7\u00f5es ideais do terreno inteiro,\r\nsem a caracteriza\u00e7\u00e3o de lotes, o sistema vi\u00e1rio<\/p>","resposta":1864595,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser p\u00fablico, se as menores unidades imobili\u00e1rias indivisas forem quadras.","id":1864595,"corpo":"<p align=justify>pode ser p\u00fablico, se as menores unidades imobili\u00e1rias\r\nindivisas forem quadras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser p\u00fablico, mesmo sendo a \u00e1rea total indivisa.","id":1864596,"corpo":"<p align=justify>pode ser p\u00fablico, mesmo sendo a \u00e1rea total indivisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser privado, embora garanta servi\u00e7os p\u00fablicos de infraestrutura acess\u00edveis por esse sistema vi\u00e1rio privado.","id":1864597,"corpo":"<p align=justify>deve ser privado, embora garanta servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nde infraestrutura acess\u00edveis por esse sistema vi\u00e1rio\r\nprivado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve atender \u00e0s exig\u00eancias das diretrizes de parcelamento, onde fech\u00e1-lo ou n\u00e3o pode ser decis\u00e3o \u00e0 escolha do empreendedor.","id":1864598,"corpo":"<p align=justify>deve atender \u00e0s exig\u00eancias das diretrizes de parcelamento,\r\nonde fech\u00e1-lo ou n\u00e3o pode ser decis\u00e3o \u00e0 escolha\r\ndo empreendedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser o \u00fanico acesso \u00e0s \u00e1reas p\u00fablicas de doa\u00e7\u00e3o que atendem \u00e0 Lei Federal e \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Municipal de parcelamento, caso ele seja privado.","id":1864599,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser o \u00fanico acesso \u00e0s \u00e1reas p\u00fablicas de doa\u00e7\u00e3o\r\nque atendem \u00e0 Lei Federal e \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Municipal\r\nde parcelamento, caso ele seja privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/511855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Obras estabelece as regras t\u00e9cnicas para edifica\u00e7\u00f5es que podem ser erigidas e licenciadas em cada munic\u00edpio. Entre as regras do C\u00f3digo, encontra-se a que estipula o seguinte:","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511858,"hashId":"aad46d66521ad83c58e8533bbd119d08","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Obras estabelece as regras t\u00e9cnicas para\r\nedifica\u00e7\u00f5es que podem ser erigidas e licenciadas em cada\r\nmunic\u00edpio.<\/p>\r\nEntre as regras do C\u00f3digo, encontra-se a que estipula o\r\nseguinte:<\/p>","resposta":1864613,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependendo do prescrito na Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado da Federa\u00e7\u00e3o, ele deve abranger as edifica\u00e7\u00f5es de todos os munic\u00edpios de cada Estado.","id":1864610,"corpo":"<p align=justify>dependendo do prescrito na Constitui\u00e7\u00e3o de cada Estado\r\nda Federa\u00e7\u00e3o, ele deve abranger as edifica\u00e7\u00f5es\r\nde todos os munic\u00edpios de cada Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na vig\u00eancia do Programa Minha Casa Minha Vida, foi institu\u00eddo um C\u00f3digo de Obras de car\u00e1ter nacional que se sobrep\u00f5e a qualquer Legisla\u00e7\u00e3o Municipal pr\u00e9-existente.","id":1864611,"corpo":"<p align=justify>na vig\u00eancia do Programa Minha Casa Minha Vida, foi\r\ninstitu\u00eddo um C\u00f3digo de Obras de car\u00e1ter nacional\r\nque se sobrep\u00f5e a qualquer Legisla\u00e7\u00e3o Municipal\r\npr\u00e9-existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Legisla\u00e7\u00e3o Estadual sobre preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e outros sinistros deve ser automaticamente incorporada.","id":1864612,"corpo":"<p align=justify>a Legisla\u00e7\u00e3o Estadual sobre preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios e\r\noutros sinistros deve ser automaticamente incorporada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o estritamente municipal.","id":1864613,"corpo":"<p align=justify>sua legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o estritamente municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obedi\u00eancia \u00e0s Normas T\u00e9cnicas vigentes \u00e9 obrigat\u00f3ria, mesmo quando n\u00e3o se fa\u00e7a refer\u00eancia expl\u00edcita a qualquer uma delas.","id":1864614,"corpo":"<p align=justify>a obedi\u00eancia \u00e0s Normas T\u00e9cnicas vigentes \u00e9 obrigat\u00f3ria,\r\nmesmo quando n\u00e3o se fa\u00e7a refer\u00eancia expl\u00edcita a\r\nqualquer uma delas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"}],"slug":"arquitetura\/511858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da ilumina\u00e7\u00e3o natural de um ambiente, \u00e9 necess\u00e1rio considerar todas as fontes que contribuem para que ela ocorra. Entre outros fatores, as condi\u00e7\u00f5es de conforto lum\u00ednico est\u00e3o relacionadas \u00e0 quantidade e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de luz natural, que, por sua vez, est\u00e3o relacionadas \u00e0(ao)","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511864,"hashId":"0226cad76e3da26f114b963ddf909d4c","enunciado":"<p align=justify>No estudo da ilumina\u00e7\u00e3o natural de um ambiente, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nconsiderar todas as fontes que contribuem para\r\nque ela ocorra.<\/p>\r\nEntre outros fatores, as condi\u00e7\u00f5es de conforto lum\u00ednico\r\nest\u00e3o relacionadas \u00e0 quantidade e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de luz\r\nnatural, que, por sua vez, est\u00e3o relacionadas \u00e0(ao)<\/p>","resposta":1864643,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cor externa da superf\u00edcie de apoio da janela","id":1864640,"corpo":"<p align=justify>cor externa da superf\u00edcie de apoio da janela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmit\u00e2ncia das superf\u00edcies internas","id":1864641,"corpo":"<p align=justify>transmit\u00e2ncia das superf\u00edcies internas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entorno natural","id":1864642,"corpo":"<p align=justify>entorno natural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coeficiente de reflex\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o externa","id":1864643,"corpo":"<p align=justify>coeficiente de reflex\u00e3o da obstru\u00e7\u00e3o externa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso da luz direta do sol sobre o plano de trabalho","id":1864644,"corpo":"<p align=justify>uso da luz direta do sol sobre o plano de trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"}],"slug":"arquitetura\/511864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de viabilidade s\u00e3o parte integrante de um plano de neg\u00f3cios que buscam estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre terreno dispon\u00edvel, capacidade construtiva permitida pela legisla\u00e7\u00e3o, especificidades legais relativas \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o do terreno, especificidades t\u00e9cnicas resultantes da localiza\u00e7\u00e3o do terreno, padr\u00e3o construtivo local, mercado consumidor e fator de valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis na regi\u00e3o. PORQUE Deve ficar claro para o empreendedor que o somat\u00f3rio dos custos para desenvolvimento do empreendimento sempre dever\u00e1 ser menor que a expectativa de venda do im\u00f3vel na regi\u00e3o do terreno, n\u00e3o se devendo estipular um valor de mercado acima do valor venal. Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511870,"hashId":"7e0608cb7b0848af77ccae76697e0be4","enunciado":"<P align=justify>Os estudos de viabilidade s\u00e3o parte integrante de um plano de neg\u00f3cios que buscam estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre terreno dispon\u00edvel, capacidade construtiva permitida pela legisla\u00e7\u00e3o, especificidades legais relativas \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o do terreno, especificidades t\u00e9cnicas resultantes da localiza\u00e7\u00e3o do terreno, padr\u00e3o construtivo local, mercado consumidor e fator de valoriza\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis na regi\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>PORQUE <\/P>\r\n<P align=justify>Deve ficar claro para o empreendedor que o somat\u00f3rio dos custos para desenvolvimento do empreendimento sempre dever\u00e1 ser menor que a expectativa de venda do im\u00f3vel na regi\u00e3o do terreno, n\u00e3o se devendo estipular um valor de mercado acima do valor venal. <\/P>\r\n<P align=justify>Analisando-se as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que<\/P>","resposta":1864671,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":1864670,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica\r\na primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":1864671,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras, e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.","id":1864672,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":1864673,"corpo":"<p align=justify>a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa, e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":1864674,"corpo":"<p align=justify>as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/511870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511875,"hashId":"845ce069e4a8f1e1b8122d020639f5f9","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14111\/08.gif><\/p>","resposta":1864695,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":1864695,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":1864696,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":1864697,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":1864698,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50","id":1864699,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/511875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento da produ\u00e7\u00e3o de uma obra tem rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca com os \u00edndices adotados no or\u00e7amento. Em rela\u00e7\u00e3o ao conhecimento e ao dom\u00ednio desses \u00edndices, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Contribuem para que o gerente estabele\u00e7a metas de desempenho para a equipe. II - Fornecem um par\u00e2metro para compara\u00e7\u00e3o do que foi or\u00e7ado com o que est\u00e1 sendo executado. III - Possibilitam a detec\u00e7\u00e3o de desvio. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":14111,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Arquiteto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":511881,"hashId":"cbcfc40d4359922f19560fda82bf0ce2","enunciado":"<P align=justify>O gerenciamento da produ\u00e7\u00e3o de uma obra tem rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca com os \u00edndices adotados no or\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao conhecimento e ao dom\u00ednio desses \u00edndices, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Contribuem para que o gerente estabele\u00e7a metas de desempenho para a equipe. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Fornecem um par\u00e2metro para compara\u00e7\u00e3o do que foi or\u00e7ado com o que est\u00e1 sendo executado. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Possibilitam a detec\u00e7\u00e3o de desvio. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1864729,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1864725,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1864726,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1864727,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1864728,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1864729,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273147,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/511881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma tend\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es de elas atuarem com gest\u00e3o de projetos. Esse \u00e9 o principal meio para lidar com as constantes mudan\u00e7as de produtos, de servi\u00e7os e de processos nas empresas. Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo. I - Na ger\u00eancia de projetos, s\u00e3o postas em pr\u00e1tica as fun\u00e7\u00f5es administrativas de processo de gest\u00e3o (organizar, planejar, implementar e controlar). II - Os membros da equipe que atuam no projeto devem determinar as metas de tempo, de custo e de qualidade. III - Projeto \u00e9 um empreendimento, cujo ciclo de vida tem um tempo determinado, com objetivos claros e espec\u00edficos e planejamento para uma a\u00e7\u00e3o organizada e consistente, visando a satisfazer alguma necessidade. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511886,"hashId":"b8210a3d06fc69b3e841ba8278ba779a","enunciado":"<P align=justify>Existe uma tend\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es de elas atuarem com gest\u00e3o de projetos. Esse \u00e9 o principal meio para lidar com as constantes mudan\u00e7as de produtos, de servi\u00e7os e de processos nas empresas. Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Na ger\u00eancia de projetos, s\u00e3o postas em pr\u00e1tica as fun\u00e7\u00f5es administrativas de processo de gest\u00e3o (organizar, planejar, implementar e controlar). <\/P>\r\n<P align=justify>II - Os membros da equipe que atuam no projeto devem determinar as metas de tempo, de custo e de qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Projeto \u00e9 um empreendimento, cujo ciclo de vida tem um tempo determinado, com objetivos claros e espec\u00edficos e planejamento para uma a\u00e7\u00e3o organizada e consistente, visando a satisfazer alguma necessidade. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1864753,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1864750,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1864751,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1864752,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1864753,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1864754,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o do planejamento de um projeto, a miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 tomada como base para determinar os objetivos, as metas e as estrat\u00e9gias. De que maneira as vari\u00e1veis tempo, custo e espa\u00e7o influenciam na ger\u00eancia de projetos?","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511888,"hashId":"5960162eb7f4985ea66dcb72f6dd2892","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o do planejamento de um projeto, a miss\u00e3o\r\nda organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 tomada como base para determinar os\r\nobjetivos, as metas e as estrat\u00e9gias.<\/p>\r\nDe que maneira as vari\u00e1veis tempo, custo e espa\u00e7o\r\ninfluenciam na ger\u00eancia de projetos?<\/p>","resposta":1864762,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mantendo-as no mesmo n\u00edvel.","id":1864760,"corpo":"<p align=justify>Mantendo-as no mesmo n\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentando o escopo, o que significa diminuir o tempo e o custo.","id":1864761,"corpo":"<p align=justify>Aumentando o escopo, o que significa diminuir o tempo\r\ne o custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentando o escopo, o que significa aumentar o tempo e custo.","id":1864762,"corpo":"<p align=justify>Aumentando o escopo, o que significa aumentar o\r\ntempo e custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuindo o escopo, o que significa diminuir o tempo e aumentar o custo.","id":1864763,"corpo":"<p align=justify>Diminuindo o escopo, o que significa diminuir o tempo\r\ne aumentar o custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminuindo o custo, o que n\u00e3o influencia nas vari\u00e1veis de tempo e escopo.","id":1864764,"corpo":"<p align=justify>Diminuindo o custo, o que n\u00e3o influencia nas vari\u00e1veis\r\nde tempo e escopo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de riscos faz parte da estrat\u00e9gia organizacional. Essa an\u00e1lise deve indicar as a\u00e7\u00f5es para minimizar, conhecer e controlar os riscos de uma organiza\u00e7\u00e3o. Existem pontos nessa an\u00e1lise que, utilizados de forma conjunta, garantir\u00e3o o seu sucesso. Todos os pontos listados a seguir fazem parte dessa atividade, EXCETO a","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511889,"hashId":"90ebabc43f1115f179bebc495d6c2775","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de riscos faz parte da estrat\u00e9gia organizacional.\r\nEssa an\u00e1lise deve indicar as a\u00e7\u00f5es para minimizar,\r\nconhecer e controlar os riscos de uma organiza\u00e7\u00e3o.\r\nExistem pontos nessa an\u00e1lise que, utilizados de forma\r\nconjunta, garantir\u00e3o o seu sucesso.\r\nTodos os pontos listados a seguir fazem parte dessa atividade,\r\nEXCETO a<\/p>","resposta":1864766,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de vulnerabilidades","id":1864765,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de vulnerabilidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de estrat\u00e9gias","id":1864766,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de estrat\u00e9gias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de amea\u00e7as e danos","id":1864767,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de amea\u00e7as e danos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos ativos","id":1864768,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos ativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos processos de neg\u00f3cio","id":1864769,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos processos de neg\u00f3cio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na era da informa\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as que ocorrem nas empresas s\u00e3o principalmente culturais e comportamentais, transformando o papel das pessoas dentro da organiza\u00e7\u00e3o. Uma caracter\u00edstica dessa mudan\u00e7a \u00e9 a gest\u00e3o de pessoas, uma atividade que identifica as pessoas como capital humano e parceiros da organiza\u00e7\u00e3o. N\u00c3O atende ao conceito de gest\u00e3o de pessoas a empresa que","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511892,"hashId":"884aa0ee1eac7aca14c52a8ad586727a","enunciado":"<p align=justify>Na era da informa\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as que ocorrem nas\r\nempresas s\u00e3o principalmente culturais e comportamentais,\r\ntransformando o papel das pessoas dentro da organiza\u00e7\u00e3o.\r\nUma caracter\u00edstica dessa mudan\u00e7a \u00e9 a gest\u00e3o de\r\npessoas, uma atividade que identifica as pessoas como\r\ncapital humano e parceiros da organiza\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00c3O atende ao conceito de gest\u00e3o de pessoas a empresa\r\nque<\/p>","resposta":1864781,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade.","id":1864780,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 \u00e9tica e \u00e0 responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o.","id":1864781,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com resultados.","id":1864782,"corpo":"<p align=justify>demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioriza colaboradores agrupados em equipe.","id":1864783,"corpo":"<p align=justify>prioriza colaboradores agrupados em equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valoriza intelig\u00eancia e o talento.","id":1864784,"corpo":"<p align=justify>valoriza intelig\u00eancia e o talento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alum\u00ednio \u00e9 um elemento altamente t\u00f3xico para um grande n\u00famero de plantas superiores terrestres, como o feij\u00e3o, o algod\u00e3o e a soja. O local mais comum em que a ocorr\u00eancia de toxidez de alum\u00ednio nessas plantas pode ser visualizada \u00e9 no(a)","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511896,"hashId":"fd3ed22a90b56b4c68269f4cfa7b8a32","enunciado":"<p align=justify>O alum\u00ednio \u00e9 um elemento altamente t\u00f3xico para um\r\ngrande n\u00famero de plantas superiores terrestres, como o\r\nfeij\u00e3o, o algod\u00e3o e a soja.<\/p>\r\nO local mais comum em que a ocorr\u00eancia de toxidez de\r\nalum\u00ednio nessas plantas pode ser visualizada \u00e9 no(a)<\/p>","resposta":1864800,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema radicular, onde ocorre atrofiamento, engrossamento e diminui\u00e7\u00e3o do comprimento da raiz principal, al\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como Ca, Mg, K e P.","id":1864800,"corpo":"<p align=justify>sistema radicular, onde ocorre atrofiamento, engrossamento\r\ne diminui\u00e7\u00e3o do comprimento da raiz principal,\r\nal\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas\r\nde defici\u00eancia mineral, tais como Ca, Mg, K e P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema radicular, onde ocorre atrofiamento, engrossamento e aumento do comprimento da raiz principal, al\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como Ca, Mg, K, P.","id":1864801,"corpo":"<p align=justify>sistema radicular, onde ocorre atrofiamento, engrossamento\r\ne aumento do comprimento da raiz principal,\r\nal\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas de\r\ndefici\u00eancia mineral, tais como Ca, Mg, K, P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema radicular, onde ocorre aumento da raiz principal, aumento do comprimento radicular, seguido do atrofiamento e do engrossamento, al\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como Ca, Mg, K, C.","id":1864802,"corpo":"<p align=justify>sistema radicular, onde ocorre aumento da raiz principal,\r\naumento do comprimento radicular, seguido do atrofiamento\r\ne do engrossamento, al\u00e9m de poder ocorrer nas\r\nfolhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como\r\nCa, Mg, K, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema radicular, onde ocorre somente o engrossamento das ra\u00edzes laterais, al\u00e9m de poder ocorrer nas folhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como Ca, C, N, Mo, K, P.","id":1864803,"corpo":"<p align=justify>sistema radicular, onde ocorre somente o engrossamento\r\ndas ra\u00edzes laterais, al\u00e9m de poder ocorrer nas\r\nfolhas com sintomas de defici\u00eancia mineral, tais como\r\nCa, C, N, Mo, K, P.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parte a\u00e9rea, onde ocorre aumento dos sintomas de defici\u00eancia de P, C e N e no sistema radicular, onde ocorre atrofiamento, engrossamento das folhas e aumento do comprimento.","id":1864804,"corpo":"<p align=justify>parte a\u00e9rea, onde ocorre aumento dos sintomas de\r\ndefici\u00eancia de P, C e N e no sistema radicular, onde\r\nocorre atrofiamento, engrossamento das folhas e\r\naumento do comprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511898,"hashId":"ee6c143ab0e027d793a48703b86a2464","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14112\/09.gif><\/p>","resposta":1864810,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e9dia da produtividade do tratamento do milho, em monocultivo, mais 90 kg ha&#8722;1 de nitrog\u00eanio foi sempre superior aos tratamentos do milho s\u00f3 com leguminosas.","id":1864810,"corpo":"<P align=justify>a m\u00e9dia da produtividade do tratamento do milho, em monocultivo, mais 90 kg ha<SUP>&#8722;1<\/SUP> de nitrog\u00eanio foi sempre superior aos tratamentos do milho s\u00f3 com leguminosas.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as m\u00e9dias dos tratamentos usando leguminosas foram sempre superiores \u00e0s m\u00e9dias do milho cultivado em monocultivo mais nitrog\u00eanio.","id":1864811,"corpo":"<p align=justify>as m\u00e9dias dos tratamentos usando leguminosas foram sempre superiores \u00e0s m\u00e9dias do milho cultivado em monocultivo\r\nmais nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de espigas por planta e a produtividade de gr\u00e3os apresentaram diferen\u00e7a significativa.","id":1864812,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de espigas por planta e a produtividade de gr\u00e3os apresentaram diferen\u00e7a significativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de espigas por planta e a produtividade de gr\u00e3os n\u00e3o apresentaram diferen\u00e7a significativa.","id":1864813,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de espigas por planta e a produtividade de gr\u00e3os n\u00e3o apresentaram diferen\u00e7a significativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tratamentos para a produtividade de gr\u00e3os n\u00e3o apresentaram diferen\u00e7a significativa.","id":1864814,"corpo":"<p align=justify>os tratamentos para a produtividade de gr\u00e3os n\u00e3o apresentaram diferen\u00e7a significativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402607,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica Experimental","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Experimental","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402609,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-experimental"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas de processamento de imagens, encontra-se o processo digital, que tem como objetivo melhorar os aspectos de visualiza\u00e7\u00e3o da imagem, possibilitando, assim, uma interpreta\u00e7\u00e3o melhor. Todas as t\u00e9cnicas relacionadas a seguir referem-se a processamento de imagem, EXCETO o(a)","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511900,"hashId":"7c56acbe27ad1720241c69aa5c45e87e","enunciado":"<p align=justify>Entre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas de processamento de imagens, encontra-se o processo digital, que tem como objetivo melhorar\r\nos aspectos de visualiza\u00e7\u00e3o da imagem, possibilitando, assim, uma interpreta\u00e7\u00e3o melhor.<\/p>\r\nTodas as t\u00e9cnicas relacionadas a seguir referem-se a processamento de imagem, EXCETO o(a)<\/p>","resposta":1864823,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realce de imagens","id":1864820,"corpo":"<p align=justify>realce de imagens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de imagens","id":1864821,"corpo":"<p align=justify>retifica\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de imagens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de imagens","id":1864822,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o de imagens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelagem digital do terreno","id":1864823,"corpo":"<p align=justify>modelagem digital do terreno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o de dados (data merging)","id":1864824,"corpo":"<p align=justify>combina\u00e7\u00e3o de dados (data merging)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Macrozoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico da Amaz\u00f4nia Legal (Macro ZEE) est\u00e1 sendo feito com o objetivo de","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511916,"hashId":"c1d53842585379aef81b478957f91ff3","enunciado":"<p align=justify>O Macrozoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico da Amaz\u00f4nia\r\nLegal (Macro ZEE) est\u00e1 sendo feito com o objetivo de<\/p>","resposta":1864904,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola na regi\u00e3o, atrav\u00e9s do avan\u00e7o da fronteira agr\u00edcola.","id":1864900,"corpo":"<p align=justify>ampliar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola na regi\u00e3o, atrav\u00e9s do\r\navan\u00e7o da fronteira agr\u00edcola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliar a discuss\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de metas para uso em ocupa\u00e7\u00e3o do solo, em \u00e1reas com grupos tradicionais de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","id":1864901,"corpo":"<p align=justify>ampliar a discuss\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de metas para uso\r\nem ocupa\u00e7\u00e3o do solo, em \u00e1reas com grupos tradicionais\r\nde produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer as principais monoculturas a serem utilizadas de forma sustent\u00e1vel na regi\u00e3o.","id":1864902,"corpo":"<p align=justify>estabelecer as principais monoculturas a serem utilizadas\r\nde forma sustent\u00e1vel na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhorar a ocupa\u00e7\u00e3o nas fronteiras de forma sustent\u00e1vel.","id":1864903,"corpo":"<p align=justify>melhorar a ocupa\u00e7\u00e3o nas fronteiras de forma sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer um conjunto de estrat\u00e9gias e recomenda\u00e7\u00f5es para ampliar a sustentabilidade dos programas e projetos da regi\u00e3o.","id":1864904,"corpo":"<p align=justify>oferecer um conjunto de estrat\u00e9gias e recomenda\u00e7\u00f5es\r\npara ampliar a sustentabilidade dos programas\r\ne projetos da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/511916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9, em reais, o valor da medi\u00e7\u00e3o no per\u00edodo D5?","provas":[{"id":14112,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":511928,"hashId":"7cedd5fae6a67d22d27ddbd0fc18ad77","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9, em reais, o valor da medi\u00e7\u00e3o no per\u00edodo D5?<\/p>","resposta":1864962,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.000,00","id":1864960,"corpo":"<p align=justify>4.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.000,00","id":1864961,"corpo":"<p align=justify>5.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.000,00","id":1864962,"corpo":"<p align=justify>6.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.500,00","id":1864963,"corpo":"<p align=justify>8.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.000,00","id":1864964,"corpo":"<p align=justify>15.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273148,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/511928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 14653-2:2011 (Avalia\u00e7\u00e3o de bens \u2013 Parte 2: Im\u00f3veis urbanos) estabelece que, em todos os laudos de avalia\u00e7\u00e3o elaborados de acordo com suas prescri\u00e7\u00f5es, seja explicitado o grau de fundamenta\u00e7\u00e3o atingido. De acordo com essa norma, esses graus s\u00e3o:","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511930,"hashId":"36a74ab016af014d6fec15fc20384c2b","enunciado":"<p align=justify>A NBR 14653-2:2011 (Avalia\u00e7\u00e3o de bens \u2013 Parte 2: Im\u00f3veis\r\nurbanos) estabelece que, em todos os laudos de avalia\u00e7\u00e3o\r\nelaborados de acordo com suas prescri\u00e7\u00f5es, seja\r\nexplicitado o grau de fundamenta\u00e7\u00e3o atingido.\r\nDe acordo com essa norma, esses graus s\u00e3o:<\/p>","resposta":1864971,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, sendo I o maior grau.","id":1864970,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, sendo I o maior grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, sendo III o maior grau.","id":1864971,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, sendo III o maior grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5, sendo 5 o maior grau.","id":1864972,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5, sendo 5 o maior grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, B, C e D, sendo A o maior grau.","id":1864973,"corpo":"<p align=justify>A, B, C e D, sendo A o maior grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, B, C e D, sendo D o maior grau.","id":1864974,"corpo":"<p align=justify>A, B, C e D, sendo D o maior grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/511930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dos documentos textuais que comp\u00f5em o projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o, o engenheiro est\u00e1 lendo as caracter\u00edsticas e os requisitos exigidos para os eletrodutos que constam no projeto. Esse documento \u00e9 denominado","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511938,"hashId":"d449ce61b4fc8c159d6ae88465683121","enunciado":"<p align=justify>Em um dos documentos textuais que comp\u00f5em o projeto\r\nde uma edifica\u00e7\u00e3o, o engenheiro est\u00e1 lendo as caracter\u00edsticas\r\ne os requisitos exigidos para os eletrodutos que\r\nconstam no projeto.<\/p>\r\nEsse documento \u00e9 denominado<\/p>","resposta":1865010,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o","id":1865010,"corpo":"<p align=justify>especifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lista de materiais","id":1865011,"corpo":"<p align=justify>lista de materiais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programa de necessidades","id":1865012,"corpo":"<p align=justify>programa de necessidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"memorial justificativo","id":1865013,"corpo":"<p align=justify>memorial justificativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"memorial descritivo","id":1865014,"corpo":"<p align=justify>memorial descritivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/511938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao executar uma rede coletora de esgoto sanit\u00e1rio, o engenheiro observou que determinado trecho da rede sob o passeio (cal\u00e7ada) ficou com recobrimento de 70 cm. Consultando a NBR 9649:1986 (Projeto de redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio - Procedimento), ele concluiu que","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511948,"hashId":"fe92002bea7a177e5eca542a9244dc97","enunciado":"<p align=justify>Ao executar uma rede coletora de esgoto sanit\u00e1rio, o engenheiro\r\nobservou que determinado trecho da rede sob o\r\npasseio (cal\u00e7ada) ficou com recobrimento de 70 cm.<\/p>\r\nConsultando a NBR 9649:1986 (Projeto de redes coletoras\r\nde esgoto sanit\u00e1rio - Procedimento), ele concluiu que<\/p>","resposta":1865064,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo \u00e9 de 80 cm.","id":1865060,"corpo":"<p align=justify>teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo\r\n\u00e9 de 80 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo \u00e9 de 90 cm.","id":1865061,"corpo":"<p align=justify>teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo\r\n\u00e9 de 90 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo \u00e9 de 100 cm.","id":1865062,"corpo":"<p align=justify>teria de refazer o servi\u00e7o, pois o recobrimento m\u00ednimo\r\n\u00e9 de 100 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deveria ser feita uma justificativa, pois esse recobrimento est\u00e1 menor que o permitido.","id":1865063,"corpo":"<p align=justify>deveria ser feita uma justificativa, pois esse recobrimento\r\nest\u00e1 menor que o permitido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 de acordo com a norma, considerando-se o local onde a rede se localiza.","id":1865064,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 de acordo com a norma, considerando-se o local\r\nonde a rede se localiza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/511948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.305, de 02 de agosto de 2010, institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos. Essa Lei N\u00c3O se aplica a","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511949,"hashId":"2da4021b939c6dcdfd747b197c9bbe14","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 12.305, de 02 de agosto de 2010, institui a Pol\u00edtica\r\nNacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos.<\/p>\r\nEssa Lei N\u00c3O se aplica a<\/p>","resposta":1865066,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reciclagem de produtos","id":1865065,"corpo":"<p align=justify>reciclagem de produtos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rejeitos radioativos","id":1865066,"corpo":"<p align=justify>rejeitos radioativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoas f\u00edsicas","id":1865067,"corpo":"<p align=justify>pessoas f\u00edsicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico","id":1865068,"corpo":"<p align=justify>pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoas jur\u00eddicas de direito privado, respons\u00e1veis indiretamente pela gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos","id":1865069,"corpo":"<p align=justify>pessoas jur\u00eddicas de direito privado, respons\u00e1veis indiretamente\r\npela gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/511949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para o aterro entre as estacas 480 e 481, ser\u00e1 adotado o fator (coeficiente) de redu\u00e7\u00e3o fr = 1,20, e 100% do material ser\u00e1 oriundo de uma jazida de empr\u00e9stimo.Dessa forma, o volume (natural) geom\u00e9trico do corte a ser realizado para atender ao empr\u00e9stimo, em m3, \u00e9 ","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511952,"hashId":"992eb94ee06dd2ab328d7e777704d756","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14113\/a1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para o aterro entre as estacas 480 e 481, ser\u00e1 adotado o fator (coeficiente) de redu\u00e7\u00e3o fr = 1,20, e 100% do material ser\u00e1 oriundo de uma jazida de empr\u00e9stimo.<\/P>Dessa forma, o volume (natural) geom\u00e9trico do corte a ser realizado para atender ao empr\u00e9stimo, em m<SUP>3<\/SUP>, \u00e9\r\n<P><\/P>","resposta":1865083,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":1865080,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125","id":1865081,"corpo":"<p align=justify>125<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150","id":1865082,"corpo":"<p align=justify>150<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180","id":1865083,"corpo":"<p align=justify>180<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360","id":1865084,"corpo":"<p align=justify>360<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/511952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001), al\u00e9m do plano diretor, os munic\u00edpios devem elaborar um plano diretor de transporte urbano integrado, compat\u00edvel com o plano diretor ou nele integrado. Esse plano diretor de transporte urbano integrado \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades com n\u00famero de habitantes maior que","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511955,"hashId":"11462170f4d1a4ba6a9d1b31c8c0b9f6","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257, de\r\n10 de julho de 2001), al\u00e9m do plano diretor, os munic\u00edpios\r\ndevem elaborar um plano diretor de transporte urbano integrado,\r\ncompat\u00edvel com o plano diretor ou nele integrado.<\/p>\r\nEsse plano diretor de transporte urbano integrado \u00e9 obrigat\u00f3rio\r\npara cidades com n\u00famero de habitantes maior que<\/p>","resposta":1865099,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000","id":1865095,"corpo":"<p align=justify>20.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.000","id":1865096,"corpo":"<p align=justify>50.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.000","id":1865097,"corpo":"<p align=justify>100.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.000","id":1865098,"corpo":"<p align=justify>200.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500.000","id":1865099,"corpo":"<p align=justify>500.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/511955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as condi\u00e7\u00f5es para o parcelamento do solo urbano, a Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, estabelece a infraestrutura b\u00e1sica que deve compor os parcelamentos. De acordo com essa lei e suas atualiza\u00e7\u00f5es, no caso de parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS), h\u00e1 determinadas exig\u00eancias que s\u00e3o feitas, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511959,"hashId":"0e31fb36faf719951ae58d23ddc243f6","enunciado":"<p align=justify>Dentre as condi\u00e7\u00f5es para o parcelamento do solo urbano,\r\na Lei n\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, estabelece a\r\ninfraestrutura b\u00e1sica que deve compor os parcelamentos.<\/p>\r\nDe acordo com essa lei e suas atualiza\u00e7\u00f5es, no caso de\r\nparcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas\r\npor lei como de interesse social (ZHIS), h\u00e1 determinadas\r\nexig\u00eancias que s\u00e3o feitas, \u00e0 EXCE\u00c7\u00c3O de<\/p>","resposta":1865116,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rede de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel","id":1865115,"corpo":"<p align=justify>rede de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":1865116,"corpo":"<p align=justify>ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escoamento de \u00e1guas pluviais","id":1865117,"corpo":"<p align=justify>escoamento de \u00e1guas pluviais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vias de circula\u00e7\u00e3o","id":1865118,"corpo":"<p align=justify>vias de circula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es para esgotamento sanit\u00e1rio","id":1865119,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00f5es para esgotamento sanit\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/511959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" N\u00e3o considerando nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o, se a atividade 8 (A8) sofrer um atraso de 8 dias no seu in\u00edcio, o evento 90","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511965,"hashId":"4f277dbc59c56a373419d8634ba07813","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14113\/s1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>N\u00e3o considerando nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o, se a atividade 8 (A8) sofrer um atraso de 8 dias no seu in\u00edcio, o evento 90<\/P>","resposta":1865149,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrasar\u00e1 5 dias.","id":1865145,"corpo":"<p align=justify>atrasar\u00e1 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrasar\u00e1 4 dias.","id":1865146,"corpo":"<p align=justify>atrasar\u00e1 4 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrasar\u00e1 3 dias.","id":1865147,"corpo":"<p align=justify>atrasar\u00e1 3 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrasar\u00e1 1 dia.","id":1865148,"corpo":"<p align=justify>atrasar\u00e1 1 dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o.","id":1865149,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/511965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado empreendimento efetivamente poluidor utilizar\u00e1 recursos ambientais. Estando esse empreendimento localizado entre dois estados da Federa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo licenciamento ambiental \u00e9 o","provas":[{"id":14113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":511967,"hashId":"ff5397c55482e91dd0015bace765fd58","enunciado":"<p align=justify>Um determinado empreendimento efetivamente poluidor\r\nutilizar\u00e1 recursos ambientais.<\/p>\r\nEstando esse empreendimento localizado entre dois estados\r\nda Federa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo licenciamento\r\nambiental \u00e9 o<\/p>","resposta":1865158,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o ambiental do estado que possui o maior percentual do terreno do empreendimento.","id":1865155,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o ambiental do estado que possui o maior percentual\r\ndo terreno do empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o ambiental do munic\u00edpio que possui o maior percentual do terreno do empreendimento.","id":1865156,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o ambiental do munic\u00edpio que possui o maior percentual\r\ndo terreno do empreendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o estadual devidamente autorizado pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais.","id":1865157,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o estadual devidamente autorizado pelo Instituto\r\nBrasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais.","id":1865158,"corpo":"<p align=justify>Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos\r\nNaturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade.","id":1865159,"corpo":"<p align=justify>Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273149,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/511967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do tipo de subesta\u00e7\u00e3o a ser constru\u00edda depende de fatores como a fun\u00e7\u00e3o a desempenhar no sistema el\u00e9trico e o modo de instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. As subesta\u00e7\u00f5es em SF6 s\u00e3o utilizadas em centros urbanos densamente povoados. Com rela\u00e7\u00e3o aos demais tipos de subesta\u00e7\u00f5es, a justificativa principal da escolha de uma subesta\u00e7\u00e3o em SF6 nos centros urbanos \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511978,"hashId":"b5b39d60a63e265f36b50bac4b0a406a","enunciado":"<P align=justify>A escolha do tipo de subesta\u00e7\u00e3o a ser constru\u00edda depende de fatores como a fun\u00e7\u00e3o a desempenhar no sistema el\u00e9trico e o modo de instala\u00e7\u00e3o dos equipamentos em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. As subesta\u00e7\u00f5es em SF<SUB>6<\/SUB> s\u00e3o utilizadas em centros urbanos densamente povoados. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos demais tipos de subesta\u00e7\u00f5es, a justificativa principal da escolha de uma subesta\u00e7\u00e3o em SF<SUB>6<\/SUB> nos centros urbanos \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":1865210,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da \u00e1rea de terreno ocupada","id":1865210,"corpo":"<p align=justify>da \u00e1rea de terreno ocupada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos riscos de explos\u00e3o por falhas","id":1865211,"corpo":"<p align=justify>dos riscos de explos\u00e3o por falhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do efeito corona vis\u00edvel e aud\u00edvel","id":1865212,"corpo":"<p align=justify>do efeito corona vis\u00edvel e aud\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica gerada pelas altas correntes","id":1865213,"corpo":"<p align=justify>da interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica gerada pelas altas\r\ncorrentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das perdas por efeito joule e do aquecimento do ambiente urbano","id":1865214,"corpo":"<p align=justify>das perdas por efeito joule e do aquecimento do ambiente\r\nurbano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511987,"hashId":"50e16a9fbc9022e4b001dacfeca837c7","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14114\/37.gif><\/p>","resposta":1865257,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1865255,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1865256,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1865257,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1865258,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1865259,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia de curto-circuito na entrada de uma subesta\u00e7\u00e3o industrial \u00e9 de 200 kVA. Sabe-se que a pot\u00eancia do transformador da subesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 500 kVA. Admitindo-se que a tens\u00e3o de base \u00e9 igual \u00e0 tens\u00e3o de entrada do transformador, e que a pot\u00eancia de base \u00e9 igual \u00e0 pot\u00eancia do transformador, a reat\u00e2ncia reduzida do sistema, em p.u., \u00e9 igual a","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511994,"hashId":"a7c41fe1028df139f9cccbaf801a5771","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia de curto-circuito na entrada de uma subesta\u00e7\u00e3o\r\nindustrial \u00e9 de 200 kVA. Sabe-se que a pot\u00eancia do\r\ntransformador da subesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de 500 kVA. Admitindo-se\r\nque a tens\u00e3o de base \u00e9 igual \u00e0 tens\u00e3o de entrada do\r\ntransformador, e que a pot\u00eancia de base \u00e9 igual \u00e0 pot\u00eancia\r\ndo transformador, a reat\u00e2ncia reduzida do sistema, em\r\np.u., \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1865294,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4","id":1865290,"corpo":"<p align=justify>0,4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8","id":1865291,"corpo":"<p align=justify>0,8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5","id":1865292,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0","id":1865293,"corpo":"<p align=justify>2,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5","id":1865294,"corpo":"<p align=justify>2,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a respeito de conjuntos com ensaio de tipo totalmente testado (TTA) e conjuntos com ensaio de tipo parcialmente testado (PTTA): I - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo totalmente testado (TTA), todos os componentes s\u00e3o ensaiados individualmente ou nos conjuntos completos. II - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo parcialmente testado (PTTA), parte dos componentes \u00e9 ensaiada individualmente, e parte fica apenas com as indica\u00e7\u00f5es do fabricante. III - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo totalmente testado (TTA), parte dos componentes \u00e9 ensaiada, e parte \u00e9 calculada considerando disposi\u00e7\u00f5es de tipo ensaiado. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511996,"hashId":"3eb69b7802fe0382a77068a349ef9915","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas a respeito de conjuntos com ensaio de tipo totalmente testado (TTA) e conjuntos com ensaio de tipo parcialmente testado (PTTA): <\/P>\r\n<P align=justify>I - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo totalmente testado (TTA), todos os componentes s\u00e3o ensaiados individualmente ou nos conjuntos completos. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo parcialmente testado (PTTA), parte dos componentes \u00e9 ensaiada individualmente, e parte fica apenas com as indica\u00e7\u00f5es do fabricante. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Para o conjunto de manobra com ensaio de tipo totalmente testado (TTA), parte dos componentes \u00e9 ensaiada, e parte \u00e9 calculada considerando disposi\u00e7\u00f5es de tipo ensaiado. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1865300,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1865300,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1865301,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1865302,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1865303,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III","id":1865304,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o levantamento de cargas de uma instala\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 alimentada por um Grupo Gerador (GG), chegou-se \u00e0 pot\u00eancia de 350 kVA com fator de pot\u00eancia de 0,8. Na instala\u00e7\u00e3o, existe um GG de 400 kVA com rendimento de 0,9. A pot\u00eancia m\u00ednima de acionamento do gerador, em kW, considerando a carga nominal, \u00e9 de","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511997,"hashId":"4ed64d0506ae5f04ac397baa5b5ae94b","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o levantamento de cargas de uma instala\u00e7\u00e3o que\r\nser\u00e1 alimentada por um Grupo Gerador (GG), chegou-se \u00e0 pot\u00eancia de 350 kVA com fator de pot\u00eancia de 0,8.\r\nNa instala\u00e7\u00e3o, existe um GG de 400 kVA com rendimento\r\nde 0,9.<\/p>\r\nA pot\u00eancia m\u00ednima de acionamento do gerador, em kW,\r\nconsiderando a carga nominal, \u00e9 de<\/p>","resposta":1865306,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"350,0","id":1865305,"corpo":"<p align=justify>350,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"355,6","id":1865306,"corpo":"<p align=justify>355,6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400,0","id":1865307,"corpo":"<p align=justify>400,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"444,4","id":1865308,"corpo":"<p align=justify>444,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"555,5","id":1865309,"corpo":"<p align=justify>555,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aproveitamento de qualquer forma de energia rejeitada em um processo pode ser direcionado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Esse processo \u00e9 definido como cogera\u00e7\u00e3o. \u00c9 exemplo de cogera\u00e7\u00e3o o aproveitamento de","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":511998,"hashId":"37f98bcd4ace7cd0b7e45945dccaec7a","enunciado":"<p align=justify>O aproveitamento de qualquer forma de energia rejeitada\r\nem um processo pode ser direcionado \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica. Esse processo \u00e9 definido como cogera\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n\u00c9 exemplo de cogera\u00e7\u00e3o o aproveitamento de<\/p>","resposta":1865312,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de vento provocado por um sistema de arrefecimento","id":1865310,"corpo":"<p align=justify>fluxo de vento provocado por um sistema de arrefecimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calor utilizado para o derretimento de metais de uma sider\u00fargica","id":1865311,"corpo":"<p align=justify>calor utilizado para o derretimento de metais de uma\r\nsider\u00fargica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calor rejeitado por um sistema de gera\u00e7\u00e3o que utiliza o Ciclo Brayton","id":1865312,"corpo":"<p align=justify>calor rejeitado por um sistema de gera\u00e7\u00e3o que utiliza\r\no Ciclo Brayton<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queda d\u2019\u00e1gua com v\u00e1rias turbinas em s\u00e9rie","id":1865313,"corpo":"<p align=justify>queda d\u2019\u00e1gua com v\u00e1rias turbinas em s\u00e9rie<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimentos provocados pela mar\u00e9","id":1865314,"corpo":"<p align=justify>movimentos provocados pela mar\u00e9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/511998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado mant\u00e9m a mesma rela\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia discursiva que em \u201cComo resultado, h\u00e1 quem se forme mal sabendo escrever o nome.\u201d","provas":[{"id":17521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17522,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17749,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608736,"hashId":"1ba9d2d3a5bb511bce0fa550eee8aae8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o termo destacado mant\u00e9m a mesma rela\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia discursiva que\r\nem \u201c<U>Como<\/U> resultado, h\u00e1 quem se forme mal sabendo escrever o nome.\u201d<\/p>","resposta":2134236,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como ia dizendo, seu racioc\u00ednio n\u00e3o est\u00e1 correto.","id":2134234,"corpo":"<p align=justify><U>Como<\/U> ia dizendo, seu racioc\u00ednio n\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saiu, como se tivesse muito atrasada, p\u00e1lida e descabelada.","id":2134235,"corpo":"<p align=justify>Saiu, <U>como<\/U> se tivesse muito atrasada, p\u00e1lida e descabelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o tempo demoraria a passar, ler seria uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o.","id":2134236,"corpo":"<p align=justify><U>Como<\/U> o tempo demoraria a passar, ler seria uma \u00f3tima op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo as escolas dos grandes centros urbanos, como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Minas Gerais, precisar\u00e3o de mais recursos financeiros.","id":2134237,"corpo":"<p align=justify>Mesmo as escolas dos grandes centros urbanos, <U>como<\/U> S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro e Minas Gerais,\r\nprecisar\u00e3o de mais recursos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294337,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17521\/e3.gif><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/608736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa cuja reg\u00eancia nominal est\u00e1 incorreta.","provas":[{"id":17521,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17522,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17748,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9645},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-de-educacao-basica-iii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"},{"id":17749,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais","id":9646},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-adjunto-ii-area-portugues-anos-finais-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea Portugu\u00eas - Anos Finais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608746,"hashId":"15a0f1893f21a06ccc982415ff442d47","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa cuja reg\u00eancia nominal est\u00e1\r\nincorreta.<\/p>","resposta":2134279,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O chefe do departamento de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 avesso com a apari\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2134279,"corpo":"<p align=justify>O chefe do departamento de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 avesso com a apari\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns professores n\u00e3o se acostumaram com o ambiente virtual.","id":2134280,"corpo":"<p align=justify>Alguns professores n\u00e3o se acostumaram com o ambiente virtual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alunos estavam curiosos das descobertas cient\u00edficas.","id":2134281,"corpo":"<p align=justify>Os alunos estavam curiosos das descobertas cient\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jovem atleta que participaria das olimp\u00edadas estudantis estava imbu\u00eddo do esp\u00edrito ol\u00edmpico.","id":2134282,"corpo":"<p align=justify>O jovem atleta que participaria das olimp\u00edadas estudantis estava imbu\u00eddo do esp\u00edrito ol\u00edmpico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294340,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/608746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as orienta\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa tradicional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608762,"hashId":"87cc6a6cab32629c8586a4c27922928f","enunciado":"<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as orienta\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica normativa tradicional,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2134358,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As preposi\u00e7\u00f5es destacadas no trecho: \u201cSeja por seu oficialismo, seja por sua inconsist\u00eancia\u201d, do segundo par\u00e1grafo, t\u00eam o mesmo valor sem\u00e2ntico que a conjun\u00e7\u00e3o destacada no seguinte trecho do terceiro par\u00e1grafo: \u201cj\u00e1 que mormente calcados no frisson atual da autoajuda\u201d.","id":2134358,"corpo":"<p align=justify>As preposi\u00e7\u00f5es destacadas no trecho: \u201cSeja <U>por<\/U> seu oficialismo, seja <U>por<\/U> sua inconsist\u00eancia\u201d, do\r\nsegundo par\u00e1grafo, t\u00eam o mesmo valor sem\u00e2ntico que a conjun\u00e7\u00e3o destacada no seguinte trecho do\r\nterceiro par\u00e1grafo: \u201c<U>j\u00e1 que<\/U> mormente calcados no frisson atual da autoajuda\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201co fato \u00e9 que elas t\u00eam redundado num saldo p\u00edfio. Qual a raz\u00e3o de tamanho descalabro?\u201d, do segundo par\u00e1grafo, as palavras podem ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem que ocorra altera\u00e7\u00e3o de sentido ou erro gramatical por \u201cde pouco valor\u201d e \u201crecrudescimento\u201d.","id":2134359,"corpo":"<p align=justify>No trecho: \u201co fato \u00e9 que elas t\u00eam redundado num saldo <U>p\u00edfio<\/U>. Qual a raz\u00e3o de tamanho\r\n<U>descalabro<\/U>?\u201d, do segundo par\u00e1grafo, as palavras podem ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem que\r\nocorra altera\u00e7\u00e3o de sentido ou erro gramatical por \u201cde pouco valor\u201d e \u201crecrudescimento\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase: \u201cEis minha hip\u00f3tese\u201d, a palavra destacada indica que os par\u00e1grafos seguintes cont\u00eam a hip\u00f3tese do autor a respeito do saldo p\u00edfio das pr\u00e1ticas enumeradas anteriormente, mas o uso do pronome possessivo acaba por invalidar a argumenta\u00e7\u00e3o, porque a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa \u00e9 inadequada em textos dissertativos, enfraquecendo-lhes a progress\u00e3o tem\u00e1tica.","id":2134360,"corpo":"<p align=justify>Na frase: \u201c<U>Eis<\/U> minha hip\u00f3tese\u201d, a palavra destacada indica que os par\u00e1grafos seguintes cont\u00eam a\r\nhip\u00f3tese do autor a respeito do saldo p\u00edfio das pr\u00e1ticas enumeradas anteriormente, mas o uso do\r\npronome possessivo acaba por invalidar a argumenta\u00e7\u00e3o, porque a utiliza\u00e7\u00e3o da primeira pessoa \u00e9\r\ninadequada em textos dissertativos, enfraquecendo-lhes a progress\u00e3o tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trecho \u201cA reboque das demandas espontane\u00edstas da categoria profissional, alguns temas enfocados s\u00e3o dignos de obje\u00e7\u00e3o\u201d, do in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo, pode ser reescrito da seguinte maneira, sem que ocorra erro gramatical ou preju\u00edzo sem\u00e2ntico: \u201cA despeito das demandas espontane\u00edstas da categoria profissional, alguns temas enfocados s\u00e3o dignos de obje\u00e7\u00e3o\u201d.","id":2134361,"corpo":"<p align=justify>O trecho \u201cA reboque das demandas espontane\u00edstas da categoria profissional, alguns temas enfocados\r\ns\u00e3o dignos de obje\u00e7\u00e3o\u201d, do in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo, pode ser reescrito da seguinte maneira, sem\r\nque ocorra erro gramatical ou preju\u00edzo sem\u00e2ntico: \u201cA despeito das demandas espontane\u00edstas da\r\ncategoria profissional, alguns temas enfocados s\u00e3o dignos de obje\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294342,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17524\/h1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/608762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o Total surgiu como uma nova filosofia para a educa\u00e7\u00e3o do Surdo, como resultado de estudos e cr\u00edticas \u00e0 Filosofia Oralista. S\u00e3o caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o Total","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608783,"hashId":"9c884356e94997cebc057a64d53f2365","enunciado":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o Total surgiu como uma nova filosofia para a educa\u00e7\u00e3o do Surdo, como resultado de\r\nestudos e cr\u00edticas \u00e0 Filosofia Oralista. S\u00e3o caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o Total<\/p>","resposta":2134445,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir o uso de gestos naturais, L\u00edngua de Sinais, l\u00edngua oral, alfabeto manual, express\u00e3o facial enfatizando a comunica\u00e7\u00e3o gestual.","id":2134445,"corpo":"<p align=justify>permitir o uso de gestos naturais, L\u00edngua de Sinais, l\u00edngua oral, alfabeto manual, express\u00e3o facial\r\nenfatizando a comunica\u00e7\u00e3o gestual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir o uso de gestos naturais, L\u00edngua de Sinais, alfabeto manual, express\u00e3o facial, sempre acompanhado pela fala.","id":2134446,"corpo":"<p align=justify>permitir o uso de gestos naturais, L\u00edngua de Sinais, alfabeto manual, express\u00e3o facial, sempre\r\nacompanhado pela fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibir o uso da l\u00edngua oral para privilegiar a comunica\u00e7\u00e3o com os Surdos atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o gestual.","id":2134447,"corpo":"<p align=justify>proibir o uso da l\u00edngua oral para privilegiar a comunica\u00e7\u00e3o com os Surdos atrav\u00e9s da comunica\u00e7\u00e3o\r\ngestual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar sempre um Pidgin da l\u00edngua,n\u00e3o valorizando a l\u00edngua de sinais, com o intuito de aproximar sempre a l\u00edngua oral","id":2134448,"corpo":"<p align=justify>utilizar sempre um Pidgin da l\u00edngua,n\u00e3o valorizando a l\u00edngua de sinais, com o intuito de aproximar\r\nsempre a l\u00edngua oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294345,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/608783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.436\/02, reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o surda no Brasil. A partir desta lei, as pessoas surdas passaram a ter alguns direitos garantidos. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa esse direito.","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608792,"hashId":"f7c21dfe2091ba6ea44f2ef955f01433","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 10.436\/02, reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o\r\ne express\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o surda no Brasil. A partir desta lei, as pessoas surdas passaram a ter alguns\r\ndireitos garantidos. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa esse direito.<\/p>","resposta":2134484,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos devem providenciar formas institucionalizadas de apoiar o uso e difus\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais.","id":2134481,"corpo":"<p align=justify>As empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos devem providenciar formas institucionalizadas de\r\napoiar o uso e difus\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem garantir atendimento e tratamento adequado aos portadores de defici\u00eancia auditiva.","id":2134482,"corpo":"<p align=justify>As empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem garantir atendimento\r\ne tratamento adequado aos portadores de defici\u00eancia auditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema educacional federal e os sistemas educacionais estaduais, municipais e do Distrito Federal devem garantir a inclus\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como parte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.","id":2134483,"corpo":"<p align=justify>O sistema educacional federal e os sistemas educacionais estaduais, municipais e do Distrito Federal\r\ndevem garantir a inclus\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de\r\nMagist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como\r\nparte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa.","id":2134484,"corpo":"<p align=justify>A L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS poder\u00e1 substituir a modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","oab":false,"nome":"L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) \u2013 Lei n\u00ba 10 436\/02 e Decreto n\u00ba 5 626\/05","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405620,"slug":"pedagogia-lingua-brasileira-de-sinais-libras-lei-no-10-436-02-e-decreto-no-5-626-05"}],"slug":"pedagogia\/608792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Decreto-lei n\u00ba 5.626\/2005, que regulamenta a lei n\u00ba 10.436\/02, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua Brasileira de Sinais. Assinale a alternativa que n\u00e3o se refere a este decreto.","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608795,"hashId":"794660f8dfc1bff92d2506d239d9abcc","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Decreto-lei n\u00ba 5.626\/2005, que regulamenta a lei n\u00ba 10.436\/02, que disp\u00f5e sobre a L\u00edngua\r\nBrasileira de Sinais. Assinale a alternativa que n\u00e3o se refere a este decreto.<\/p>","resposta":2134497,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o da LIBRAS como disciplina curricular nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores.","id":2134494,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o da LIBRAS como disciplina curricular nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do professor de LIBRAS e do instrutor de LIBRAS.","id":2134495,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o do professor de LIBRAS e do instrutor de LIBRAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso e da difus\u00e3o da LIBRAS e da l\u00edngua portuguesa para o acesso das pessoas surdas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":2134496,"corpo":"<p align=justify>Uso e da difus\u00e3o da LIBRAS e da l\u00edngua portuguesa para o acesso das pessoas surdas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantia dos direitos \u00e0s isen\u00e7\u00f5es.","id":2134497,"corpo":"<p align=justify>Garantia dos direitos \u00e0s isen\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":"legislacao-federal\/608795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o aluno necessite de aux\u00edlio na compreens\u00e3o do conte\u00fado ministrado pelo professor, o int\u00e9rprete de LIBRAS deve","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608801,"hashId":"ead015ff8890c86749cc38f5103515b9","enunciado":"<p align=justify>Caso o aluno necessite de aux\u00edlio na compreens\u00e3o do conte\u00fado ministrado pelo professor, o int\u00e9rprete de\r\nLIBRAS deve<\/p>","resposta":2134522,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxili\u00e1-lo, explicando de uma maneira mais simples o que o professor quer dizer.","id":2134520,"corpo":"<p align=justify>auxili\u00e1-lo, explicando de uma maneira mais simples o que o professor quer dizer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informar ao professor que o aluno est\u00e1 com d\u00favida.","id":2134521,"corpo":"<p align=justify>informar ao professor que o aluno est\u00e1 com d\u00favida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perguntar ao aluno se deseja informar sua d\u00favida ao professor e fazer a tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o sem influenciar sua decis\u00e3o, mantendo a imparcialidade.","id":2134522,"corpo":"<p align=justify>perguntar ao aluno se deseja informar sua d\u00favida ao professor e fazer a tradu\u00e7\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o sem\r\ninfluenciar sua decis\u00e3o, mantendo a imparcialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanecer imparcial aguardando a iniciativa do aluno quanto ao questionamento.","id":2134523,"corpo":"<p align=justify>permanecer imparcial aguardando a iniciativa do aluno quanto ao questionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/608801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra M\u00c3E em LIBRAS \u00e9 formada por","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608808,"hashId":"968c3fdf9298262694cfb80fd17782e7","enunciado":"<p align=justify>A palavra M\u00c3E em LIBRAS \u00e9 formada por<\/p>","resposta":2134552,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sinal \u00fanico que representa a palavra.","id":2134551,"corpo":"<p align=justify>um sinal \u00fanico que representa a palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um sinal composto que representa MULHER + BEN\u00c7\u00c3O.","id":2134552,"corpo":"<p align=justify>um sinal composto que representa MULHER + BEN\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sinal composto que representa CARINHO + BEIJO.","id":2134553,"corpo":"<p align=justify>um sinal composto que representa CARINHO + BEIJO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um sinal composto que representa g\u00eanero feminino + BEN\u00c7\u00c3O.","id":2134554,"corpo":"<p align=justify>um sinal composto que representa g\u00eanero feminino + BEN\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294348,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/608808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o m\u00eas \u00e9 representado por digita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608817,"hashId":"d9519c9c9a7dbde19ae8b3cb9638e983","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa na qual o m\u00eas \u00e9 representado por digita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2134592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezembro.","id":2134591,"corpo":"<p align=justify>dezembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mar\u00e7o.","id":2134592,"corpo":"<p align=justify>mar\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setembro.","id":2134593,"corpo":"<p align=justify>setembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abril.","id":2134594,"corpo":"<p align=justify>abril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294349,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/608817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na LIBRAS h\u00e1 casos em que s\u00e3o utilizadas digita\u00e7\u00e3o de palavras. Assinale a alternativa que apresenta esses casos.","provas":[{"id":17524,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"},{"id":17762,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras","id":9647},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2012-cetro-professor-bilingue-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Campinas - Professor Bil\u00edngue - \u00c1rea Libras - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":608819,"hashId":"3844e456a2ff560ca81e581d5fcae9e2","enunciado":"<p align=justify>Na LIBRAS h\u00e1 casos em que s\u00e3o utilizadas digita\u00e7\u00e3o de palavras. Assinale a alternativa que apresenta\r\nesses casos.<\/p>","resposta":2134600,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nomes pr\u00f3prios e palavras que n\u00e3o tem sinal correspondente em LIBRAS.","id":2134600,"corpo":"<p align=justify>Em nomes pr\u00f3prios e palavras que n\u00e3o tem sinal correspondente em LIBRAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em palavras que n\u00e3o conhecemos.","id":2134601,"corpo":"<p align=justify>Em palavras que n\u00e3o conhecemos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente em nomes pr\u00f3prios.","id":2134602,"corpo":"<p align=justify>Somente em nomes pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente em palavras que n\u00e3o tem sinal em LIBRAS.","id":2134603,"corpo":"<p align=justify>Somente em palavras que n\u00e3o tem sinal em LIBRAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":294349,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/608819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma linha de distribui\u00e7\u00e3o conecta uma carga n\u00e3o linear \u00e0 rede el\u00e9trica. A linha pode ser considerada apenas como uma resist\u00eancia em s\u00e9rie com a carga. Os componentes harm\u00f4nicos presentes na corrente de carga, al\u00e9m do componente fundamental, s\u00e3o os de 5\u00aa e 7\u00aa ordens, cujos valores rms das magnitudes s\u00e3o, respectivamente, 20% e 10% da magnitude do componente fundamental. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, o valor percentual da pot\u00eancia dissipada adicional na linha de distribui\u00e7\u00e3o, causada pela presen\u00e7a dos harm\u00f4nicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pot\u00eancia dissipada pelo componente fundamental de corrente, \u00e9","provas":[{"id":14114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":512006,"hashId":"d9b59121595da33c20860bb13207c3da","enunciado":"<p align=justify>Uma linha de distribui\u00e7\u00e3o conecta uma carga n\u00e3o linear \u00e0\r\nrede el\u00e9trica. A linha pode ser considerada apenas como\r\numa resist\u00eancia em s\u00e9rie com a carga. Os componentes\r\nharm\u00f4nicos presentes na corrente de carga, al\u00e9m do\r\ncomponente fundamental, s\u00e3o os de 5\u00aa e 7\u00aa ordens, cujos\r\nvalores rms das magnitudes s\u00e3o, respectivamente, 20% e\r\n10% da magnitude do componente fundamental.<\/p>\r\nDe acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, o valor percentual\r\nda pot\u00eancia dissipada adicional na linha de distribui\u00e7\u00e3o,\r\ncausada pela presen\u00e7a dos harm\u00f4nicos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npot\u00eancia dissipada pelo componente fundamental de\r\ncorrente, \u00e9<\/p>","resposta":1865350,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0","id":1865350,"corpo":"<p align=justify>5,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,9","id":1865351,"corpo":"<p align=justify>6,9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25,8","id":1865352,"corpo":"<p align=justify>25,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42,3","id":1865353,"corpo":"<p align=justify>42,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"69,0","id":1865354,"corpo":"<p align=justify>69,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273150,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Calibra\u00e7\u00e3o\/Ajuste e Regulagem de Sistemas de medi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Calibra\u00e7\u00e3o\/Ajuste e Regulagem de Sistemas de medi\u00e7\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399455,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calibracao-ajuste-e-regulagem-de-sistemas-de-medicao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/512006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista","id":7934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 7.498, de 25 de junho de 1986, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce atividade de n\u00edvel m\u00e9dio , envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de enfermagem em grau auxiliar, cabendo-lhe especialmente:","provas":[{"id":14118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"},{"id":14120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista","id":7934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-tecnico-de-enfermagem-area-resgatista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":512068,"hashId":"24f6b2259ad5ac45ac80c6a5b186bccf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00b0 7.498, de 25 de junho de\r\n1986, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce atividade de\r\nn\u00edvel m\u00e9dio , envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e\r\nacompanhamento do trabalho de enfermagem em\r\ngrau auxiliar, cabendo-lhe especialmente:<\/p>","resposta":1865661,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem.","id":1865660,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem, exceto as privativas do Enfermeiro.","id":1865661,"corpo":"<p align=justify>executar a\u00e7\u00f5es assistenciais de enfermagem,\r\nexceto as privativas do Enfermeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem.","id":1865662,"corpo":"<p align=justify>planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o,\r\nexecu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem.","id":1865663,"corpo":"<p align=justify>consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre\r\nmat\u00e9ria de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar consulta de enfermagem.","id":1865664,"corpo":"<p align=justify>realizar consulta de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273157,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana","oab":false,"nome":"Leishmaniose Tegumentar Americana","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405756,"slug":"enfermagem-leishmaniose-tegumentar-americana"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/512068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista","id":7934}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do rim,EXCETO:","provas":[{"id":14118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2012"},{"id":14120,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista","id":7934},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-tecnico-de-enfermagem-area-resgatista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Resgatista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":512070,"hashId":"e89dcd2df03e1c3187a4c123cb7a7913","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do rim,EXCETO:<\/p>","resposta":1865672,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de urina.","id":1865670,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o dos produtos residuais.","id":1865671,"corpo":"<p align=justify>excre\u00e7\u00e3o dos produtos residuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secre\u00e7\u00e3o de insulina e glucagon.","id":1865672,"corpo":"<p align=justify>secre\u00e7\u00e3o de insulina e glucagon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle da press\u00e3o arterial.","id":1865673,"corpo":"<p align=justify>controle da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o dos eletr\u00f3litos.","id":1865674,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o dos eletr\u00f3litos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273157,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema renal","oab":false,"nome":"Sistema renal","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428481,"slug":"enfermagem-sistema-renal"}],"slug":"enfermagem\/512070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es de um cliente FTP instalado em uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho de uma intranet \u00e9","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512095,"hashId":"0423eb9150b85765efadceb6cb1f47c6","enunciado":"<p align=justify>Uma das fun\u00e7\u00f5es de um cliente FTP instalado em uma\r\nesta\u00e7\u00e3o de trabalho de uma intranet \u00e9<\/p>","resposta":1865797,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autenticar a senha do cliente junto ao controlador de dom\u00ednio.","id":1865795,"corpo":"<p align=justify>autenticar a senha do cliente junto ao controlador de\r\ndom\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar um site web utilizando tecnologia Flash Player.","id":1865796,"corpo":"<p align=justify>criar um site web utilizando tecnologia Flash Player.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transferir arquivos entre a esta\u00e7\u00e3o de trabalho e um servidor.","id":1865797,"corpo":"<p align=justify>transferir arquivos entre a esta\u00e7\u00e3o de trabalho e um\r\nservidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controlar os acessos da esta\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e0 Internet.","id":1865798,"corpo":"<p align=justify>controlar os acessos da esta\u00e7\u00e3o de trabalho \u00e0 Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visualizar arquivos de imagem recebidos por e-mail.","id":1865799,"corpo":"<p align=justify>visualizar arquivos de imagem recebidos por e-mail.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273161,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/512095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana \u00e9 funcion\u00e1ria p\u00fablica federal e ocupa o cargo de secret\u00e1ria. Seu atual superior hier\u00e1rquico faz uso de express\u00f5es impr\u00f3prias no trato com estagi\u00e1rias, al\u00e9m de espalhar rumores de conte\u00fado ofensivo \u00e0s mulheres. De acordo com as diretrizes do Sistema de \u00c9tica P\u00fablica e com o C\u00f3digo de \u00c9tica da Caixa, a melhor atitude que Joana pode tomar \u00e9","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512101,"hashId":"2ddff0e5ac145a49a3dc9422bd4421ba","enunciado":"<p align=justify>Joana \u00e9 funcion\u00e1ria p\u00fablica federal e ocupa o cargo de\r\nsecret\u00e1ria. Seu atual superior hier\u00e1rquico faz uso de express\u00f5es\r\nimpr\u00f3prias no trato com estagi\u00e1rias, al\u00e9m de\r\nespalhar rumores de conte\u00fado ofensivo \u00e0s mulheres. De\r\nacordo com as diretrizes do Sistema de \u00c9tica P\u00fablica e\r\ncom o C\u00f3digo de \u00c9tica da Caixa, a melhor atitude que\r\nJoana pode tomar \u00e9<\/p>","resposta":1865827,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denunciar publicamente seu chefe para garantir que n\u00e3o sofrer\u00e1 repres\u00e1lias, visto que o C\u00f3digo de \u00c9tica da Caixa garante a prote\u00e7\u00e3o do denunciante, desde que a den\u00fancia seja p\u00fablica.","id":1865825,"corpo":"<p align=justify>denunciar publicamente seu chefe para garantir que\r\nn\u00e3o sofrer\u00e1 repres\u00e1lias, visto que o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nda Caixa garante a prote\u00e7\u00e3o do denunciante, desde\r\nque a den\u00fancia seja p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denunciar seu chefe aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios competentes, mesmo que venha a sofrer repres\u00e1lias por prejudicar a imagem do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":1865826,"corpo":"<p align=justify>denunciar seu chefe aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios competentes,\r\nmesmo que venha a sofrer repres\u00e1lias por prejudicar\r\na imagem do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denunciar seu chefe ao Conselho de \u00c9tica do respectivo \u00f3rg\u00e3o sem temer sofrer repres\u00e1lias, visto que est\u00e1 protegida pelo C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":1865827,"corpo":"<p align=justify>denunciar seu chefe ao Conselho de \u00c9tica do respectivo\r\n\u00f3rg\u00e3o sem temer sofrer repres\u00e1lias, visto que est\u00e1\r\nprotegida pelo C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar a situa\u00e7\u00e3o, visto que as atitudes de seu chefe n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o, por tratar-se de express\u00e3o da cultura brasileira.","id":1865828,"corpo":"<p align=justify>ignorar a situa\u00e7\u00e3o, visto que as atitudes de seu chefe\r\nn\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o, por tratar-se de express\u00e3o\r\nda cultura brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicitar transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o para se livrar do dilema \u00e9tico e evitar prejudicar a imagem dos dirigentes do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":1865829,"corpo":"<p align=justify>solicitar transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o para se livrar do dilema\r\n\u00e9tico e evitar prejudicar a imagem dos dirigentes\r\ndo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273162,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/512101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia monitora a ocorr\u00eancia de eventos adversos, incluindo os sintomas indesej\u00e1veis, altera\u00e7\u00f5es em resultados de exames laboratoriais ou cl\u00ednicos, a falta de efic\u00e1cia (aus\u00eancia de resposta terap\u00eautica na dosagem indicada em bula), anormalidades na gravidez, no feto ou no rec\u00e9m-nascido, intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e outros eventos inesperados. Segundo a conceitua\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), pode-se dizer que o evento adverso","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512107,"hashId":"9aa92a332463d57a69dd9c6cf0614fd3","enunciado":"<p align=justify>A farmacovigil\u00e2ncia monitora a ocorr\u00eancia de eventos adversos,\r\nincluindo os sintomas indesej\u00e1veis, altera\u00e7\u00f5es em\r\nresultados de exames laboratoriais ou cl\u00ednicos, a falta de\r\nefic\u00e1cia (aus\u00eancia de resposta terap\u00eautica na dosagem indicada\r\nem bula), anormalidades na gravidez, no feto ou no\r\nrec\u00e9m-nascido, intera\u00e7\u00f5es medicamentosas e outros eventos\r\ninesperados. Segundo a conceitua\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial\r\nda Sa\u00fade (OMS), pode-se dizer que o evento adverso<\/p>","resposta":1865860,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 qualquer ocorr\u00eancia cl\u00ednica ou laboratorial indesej\u00e1vel durante o uso de determinado medicamento e que tenha uma rela\u00e7\u00e3o temporal, mas n\u00e3o necessariamente uma rela\u00e7\u00e3o causal com o medicamento.","id":1865860,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 qualquer ocorr\u00eancia cl\u00ednica ou laboratorial indesej\u00e1vel\r\ndurante o uso de determinado medicamento e que tenha\r\numa rela\u00e7\u00e3o temporal, mas n\u00e3o necessariamente uma\r\nrela\u00e7\u00e3o causal com o medicamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 qualquer resposta ao medicamento que seja nociva e indesej\u00e1vel e que ocorra em doses utilizadas no homem para profilaxia, diagn\u00f3stico, tratamento de doen\u00e7as ou para modifica\u00e7\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.","id":1865861,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 qualquer resposta ao medicamento que seja nociva e\r\nindesej\u00e1vel e que ocorra em doses utilizadas no homem\r\npara profilaxia, diagn\u00f3stico, tratamento de doen\u00e7as ou\r\npara modifica\u00e7\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 s\u00e9rio ou grave quando necessariamente resulte em \u00f3bito ou em anomalia cong\u00eanita.","id":1865862,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 s\u00e9rio ou grave quando necessariamente resulte em \u00f3bito\r\nou em anomalia cong\u00eanita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e9rio ou n\u00e3o grave \u00e9 aquele que leve \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o do paciente ou prolongue a hospitaliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente.","id":1865863,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e9rio ou n\u00e3o grave \u00e9 aquele que leve \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o\r\ndo paciente ou prolongue a hospitaliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser observado e n\u00e3o notificado. A notifica\u00e7\u00e3o restringe-se \u00e0 rea\u00e7\u00e3o adversa j\u00e1 estabelecida.","id":1865864,"corpo":"<p align=justify>deve ser observado e n\u00e3o notificado. A notifica\u00e7\u00e3o\r\nrestringe-se \u00e0 rea\u00e7\u00e3o adversa j\u00e1 estabelecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273164,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/512107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512108,"hashId":"24309e37dca3a7e736b3943d9089f0ce","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14119\/62.gif><\/p>","resposta":1865856,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incremento dos gastos p\u00fablicos","id":1865855,"corpo":"<p align=justify>incremento dos gastos p\u00fablicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recuo do consumo das fam\u00edlias","id":1865856,"corpo":"<p align=justify>recuo do consumo das fam\u00edlias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entraves diplom\u00e1ticos com a China","id":1865857,"corpo":"<p align=justify>entraves diplom\u00e1ticos com a China<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na Zona do Euro","id":1865858,"corpo":"<p align=justify>estabiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na Zona do Euro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o geral do pre\u00e7o das commodities","id":1865859,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o geral do pre\u00e7o das commodities<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273163,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/512108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512116,"hashId":"cd992df80dadd54928c8ac80656941c2","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1865902,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na associa\u00e7\u00e3o entre o anticoagulante varfarina e o paracetamol (AINES), h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do anticoagulante em decorr\u00eancia de uma intera\u00e7\u00e3o farmacodin\u00e2mica.","id":1865900,"corpo":"<p align=justify>na associa\u00e7\u00e3o entre o anticoagulante varfarina e o paracetamol\r\n(AINES), h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o do anticoagulante\r\nem decorr\u00eancia de uma intera\u00e7\u00e3o farmacodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na administra\u00e7\u00e3o concomitante de anti\u00e1cidos contendo sais de alum\u00ednio e o antibi\u00f3tico ciprofloxacino, ocorre exacerba\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico.","id":1865901,"corpo":"<p align=justify>na administra\u00e7\u00e3o concomitante de anti\u00e1cidos contendo\r\nsais de alum\u00ednio e o antibi\u00f3tico ciprofloxacino, ocorre\r\nexacerba\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do antibi\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o antimic\u00f3tico itraconazol, que inibe a CYP3A, aumenta o risco de toxicidade do antineopl\u00e1sico vincristina, biotransformado pela mesma subfam\u00edlia de isoenzimas.","id":1865902,"corpo":"<p align=justify>o antimic\u00f3tico itraconazol, que inibe a CYP3A, aumenta\r\no risco de toxicidade do antineopl\u00e1sico vincristina, biotransformado\r\npela mesma subfam\u00edlia de isoenzimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado proceder ao refor\u00e7o da vacina tr\u00edplice em adultos em tratamento com ciclofosfamida para evitar as reinfec\u00e7\u00f5es em caso de surtos.","id":1865903,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 recomendado proceder ao refor\u00e7o da vacina tr\u00edplice em\r\nadultos em tratamento com ciclofosfamida para evitar as\r\nreinfec\u00e7\u00f5es em caso de surtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a 5-fluoruracila em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 vincristina \u00e9 recomendada por minimizar a toxicidade da vincristina.","id":1865904,"corpo":"<p align=justify>a 5-fluoruracila em associa\u00e7\u00e3o \u00e0 vincristina \u00e9 recomendada\r\npor minimizar a toxicidade da vincristina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273164,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/512116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como resultado das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, pode-se afirmar que","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512118,"hashId":"2a86be4c83dd2b26fe11528449ceb5de","enunciado":"<p align=justify>Como resultado das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, pode-se\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1865912,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o efeito aditivo ocorre entre f\u00e1rmacos que atuam em diferentes receptores farmacol\u00f3gicos.","id":1865910,"corpo":"<p align=justify>o efeito aditivo ocorre entre f\u00e1rmacos que atuam em\r\ndiferentes receptores farmacol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinergismo \u00e9 um tipo de resposta farmacol\u00f3gica obtida a partir da associa\u00e7\u00e3o de dois ou mais medicamentos cuja resultante \u00e9 menor do que a simples soma dos efeitos isolados de cada um deles.","id":1865911,"corpo":"<p align=justify>sinergismo \u00e9 um tipo de resposta farmacol\u00f3gica obtida a\r\npartir da associa\u00e7\u00e3o de dois ou mais medicamentos cuja\r\nresultante \u00e9 menor do que a simples soma dos efeitos\r\nisolados de cada um deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o antagonista qu\u00edmico \u00e9 aquela subst\u00e2ncia que se liga ao f\u00e1rmaco presente no organismo, inativando a a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica desse f\u00e1rmaco e\/ou a sua toxicidade.","id":1865912,"corpo":"<p align=justify>o antagonista qu\u00edmico \u00e9 aquela subst\u00e2ncia que se liga\r\nao f\u00e1rmaco presente no organismo, inativando a a\u00e7\u00e3o\r\nterap\u00eautica desse f\u00e1rmaco e\/ou a sua toxicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o antagonismo fisiol\u00f3gico ou funcional ocorre quando dois (ou mais f\u00e1rmacos) competem pelo mesmo receptor, diminuindo o efeito farmacol\u00f3gico\/ toxicidade do f\u00e1rmaco que n\u00e3o se ligou ao receptor.","id":1865913,"corpo":"<p align=justify>o antagonismo fisiol\u00f3gico ou funcional ocorre quando\r\ndois (ou mais f\u00e1rmacos) competem pelo mesmo receptor,\r\ndiminuindo o efeito farmacol\u00f3gico\/ toxicidade do\r\nf\u00e1rmaco que n\u00e3o se ligou ao receptor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antagonismo competitivo corresponde \u00e0s a\u00e7\u00f5es opostas de dois f\u00e1rmacos, tendendo a cancelar ou reduzir o efeito de um dos f\u00e1rmacos, portanto, ocorre quando dois f\u00e1rmacos produzem efeitos opostos na mesma fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.","id":1865914,"corpo":"<p align=justify>antagonismo competitivo corresponde \u00e0s a\u00e7\u00f5es opostas\r\nde dois f\u00e1rmacos, tendendo a cancelar ou reduzir o efeito\r\nde um dos f\u00e1rmacos, portanto, ocorre quando dois\r\nf\u00e1rmacos produzem efeitos opostos na mesma fun\u00e7\u00e3o\r\nfisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273164,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/512118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na oftalmopatia de Graves, a exoftalmia \u00e9 resultante de","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512123,"hashId":"e5ee8fa1ca1314508eef932c3825f8ed","enunciado":"<p align=justify>Na oftalmopatia de Graves, a exoftalmia \u00e9 resultante de<\/p>","resposta":1865939,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema palpebral","id":1865935,"corpo":"<p align=justify>edema palpebral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o palpebral","id":1865936,"corpo":"<p align=justify>retra\u00e7\u00e3o palpebral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proemin\u00eancia dos vasos episclerais","id":1865937,"corpo":"<p align=justify>proemin\u00eancia dos vasos episclerais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento das gl\u00e2ndulas lacrimais","id":1865938,"corpo":"<p align=justify>aumento das gl\u00e2ndulas lacrimais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento do ret\u00edculo adiposo orbital","id":1865939,"corpo":"<p align=justify>aumento do ret\u00edculo adiposo orbital<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino apresenta quadro cl\u00ednico sugestivo de diverticulite aguda. Qual \u00e9 o primeiro exame a ser realizado para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512125,"hashId":"cce6b210372d3659f2fbdbf5e7b6e233","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino apresenta quadro cl\u00ednico sugestivo\r\nde diverticulite aguda.<\/p>\r\nQual \u00e9 o primeiro exame a ser realizado para a confirma\u00e7\u00e3o\r\ndiagn\u00f3stica?<\/p>","resposta":1865949,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clister opaco","id":1865945,"corpo":"<p align=justify>Clister opaco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retossigmoidoscopia","id":1865946,"corpo":"<p align=justify>Retossigmoidoscopia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia do abd\u00f4men e da pelve","id":1865947,"corpo":"<p align=justify>Ultrassonografia do abd\u00f4men e da pelve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do abd\u00f4men e da pelve","id":1865948,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do abd\u00f4men e da pelve<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada do abd\u00f4men e da pelve","id":1865949,"corpo":"<p align=justify>Tomografia computadorizada do abd\u00f4men e da pelve<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos fatores intervenientes na farmacocin\u00e9tica, pode-se afirmar que","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512126,"hashId":"afbd4ef50d40591fe72170181cbb1eae","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos fatores intervenientes na farmacocin\u00e9tica, pode-se\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1865954,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1rmacos hidrossol\u00faveis s\u00e3o absorvidos com maior\nfacilidade ao longo do trato gastrintestinal.","id":1865950,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1rmacos hidrossol\u00faveis s\u00e3o absorvidos com maior\nfacilidade ao longo do trato gastrintestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pH do meio n\u00e3o interfere na absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos.","id":1865951,"corpo":"<p align=justify>o pH do meio n\u00e3o interfere na absor\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o dos\r\nf\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco ligada a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 a respons\u00e1vel pelo efeito terap\u00eautico.","id":1865952,"corpo":"<p align=justify>a fra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco ligada a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas \u00e9 a\r\nrespons\u00e1vel pelo efeito terap\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o efeito de primeira passagem favorece a distribui\u00e7\u00e3o e reabsor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.","id":1865953,"corpo":"<p align=justify>o efeito de primeira passagem favorece a distribui\u00e7\u00e3o e\r\nreabsor\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a biotransforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 um processo que favorece a sua elimina\u00e7\u00e3o.","id":1865954,"corpo":"<p align=justify>a biotransforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco \u00e9 um processo que favorece\r\na sua elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/512126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento de epilepsia com crises generalizadas, em adulto com menos de 60 anos, recentemente comprovada por EEG de vig\u00edlia e sono, a diretriz do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece como droga de primeira escolha","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512132,"hashId":"986e6675fbf9fed0da85c6f15018c6d6","enunciado":"<p align=justify>Para o tratamento de epilepsia com crises generalizadas,\r\nem adulto com menos de 60 anos, recentemente comprovada\r\npor EEG de vig\u00edlia e sono, a diretriz do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade estabelece como droga de primeira escolha<\/p>","resposta":1865980,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido valproico","id":1865980,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido valproico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clobazam","id":1865981,"corpo":"<p align=justify>Clobazam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etossuximida","id":1865982,"corpo":"<p align=justify>Etossuximida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gabapentina","id":1865983,"corpo":"<p align=justify>Gabapentina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lamotrigina","id":1865984,"corpo":"<p align=justify>Lamotrigina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando, ainda, a Portaria n.\u00ba 2.612\/1998, indica-se como parte das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica nas infec\u00e7\u00f5es hospitalares","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512137,"hashId":"cd3ff653dc1a74ec8e6fa35ef9041ecc","enunciado":"<p align=justify>Considerando, ainda, a Portaria n.\u00ba 2.612\/1998, indica-se\r\ncomo parte das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica nas\r\ninfec\u00e7\u00f5es hospitalares<\/p>","resposta":1866005,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a observa\u00e7\u00e3o ativa e a elabora\u00e7\u00e3o de indicadores de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em \u00e1reas cr\u00edticas, como a \u00e1rea de queimados.","id":1866005,"corpo":"<p align=justify>a observa\u00e7\u00e3o ativa e a elabora\u00e7\u00e3o de indicadores de\r\ninfec\u00e7\u00e3o hospitalar em \u00e1reas cr\u00edticas, como a \u00e1rea de\r\nqueimados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimar indicadores como taxa de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em \u00e1reas de menor risco como, por exemplo, ber\u00e7\u00e1rio.","id":1866006,"corpo":"<p align=justify>estimar indicadores como taxa de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em\r\n\u00e1reas de menor risco como, por exemplo, ber\u00e7\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar como indicador o coeficiente de mortalidade infantil por causa perinatal.","id":1866007,"corpo":"<p align=justify>utilizar como indicador o coeficiente de mortalidade\r\ninfantil por causa perinatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade em estimar a taxa de letalidade por infec\u00e7\u00e3o nas interna\u00e7\u00f5es por AIDs.","id":1866008,"corpo":"<p align=justify>a obrigatoriedade em estimar a taxa de letalidade por\r\ninfec\u00e7\u00e3o nas interna\u00e7\u00f5es por AIDs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo caso-controle, visando determinar as taxas de incid\u00eancia dessas infec\u00e7\u00f5es.","id":1866009,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo caso-controle, visando determinar\r\nas taxas de incid\u00eancia dessas infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273166,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacoepidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacoepidemiologia","pai":398705,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398297,"slug":"farmacia-farmacoepidemiologia"}],"slug":"farmacia\/512137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agentes biol\u00f3gicos podem ser classificados de acordo com sua virul\u00eancia, que \u00e9","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512140,"hashId":"c77d8d5e4f5e842412c99c11740a28aa","enunciado":"<p align=justify>Agentes biol\u00f3gicos podem ser classificados de acordo\r\ncom sua virul\u00eancia, que \u00e9<\/p>","resposta":1866027,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade de o parasita se difundir atrav\u00e9s de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e sistemas anatomofisiol\u00f3gicos do hospedeiro.","id":1866025,"corpo":"<p align=justify>capacidade de o parasita se difundir atrav\u00e9s de tecidos,\r\n\u00f3rg\u00e3os e sistemas anatomofisiol\u00f3gicos do hospedeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade de um organismo penetrar o hospedeiro e nele se desenvolver ou multiplicar-se causando infec\u00e7\u00e3o.","id":1866026,"corpo":"<p align=justify>capacidade de um organismo penetrar o hospedeiro\r\ne nele se desenvolver ou multiplicar-se causando\r\ninfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacidade de um micro-organismo produzir casos graves ou fatais.","id":1866027,"corpo":"<p align=justify>capacidade de um micro-organismo produzir casos\r\ngraves ou fatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidade de um agente infeccioso produzir doen\u00e7a e maior ou menor propor\u00e7\u00e3o entre os hospedeiros infectados.","id":1866028,"corpo":"<p align=justify>qualidade de um agente infeccioso produzir doen\u00e7a\r\ne maior ou menor propor\u00e7\u00e3o entre os hospedeiros\r\ninfectados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relacionada \u00e0 quantidade do agente etiol\u00f3gico necess\u00e1ria para iniciar uma infec\u00e7\u00e3o.","id":1866029,"corpo":"<p align=justify>relacionada \u00e0 quantidade do agente etiol\u00f3gico necess\u00e1ria\r\npara iniciar uma infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991, Acidente do Trabalho \u201c\u00e9 o que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa ou pelo exerc\u00edcio do trabalho [...] provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho\u201d. N\u00c3O \u00e9 equiparada a acidente do trabalho a seguinte ocorr\u00eancia:","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512142,"hashId":"f1693dd54a5741262909d4dc7c81072d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.213 de 24 de julho de 1991,\r\nAcidente do Trabalho \u201c\u00e9 o que ocorre pelo exerc\u00edcio do\r\ntrabalho a servi\u00e7o da empresa ou pelo exerc\u00edcio do trabalho\r\n[...] provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional\r\nque cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou\r\ntempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho\u201d.\r\nN\u00c3O \u00e9 equiparada a acidente do trabalho a seguinte\r\nocorr\u00eancia:<\/p>","resposta":1866031,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a do trabalho, assim entendida a adquirida ou desencadeada em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais em que o trabalho \u00e9 realizado e com ele se relacione diretamente.","id":1866030,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a do trabalho, assim entendida a adquirida ou\r\ndesencadeada em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais em\r\nque o trabalho \u00e9 realizado e com ele se relacione diretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a profissional, assim entendida como a produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar a determinada atividade.","id":1866031,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a profissional, assim entendida como a produzida\r\nou desencadeada pelo exerc\u00edcio do trabalho peculiar\r\na determinada atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a end\u00eamica adquirida por segurado habitante de regi\u00e3o em que tal doen\u00e7a se desenvolva.","id":1866032,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a end\u00eamica adquirida por segurado habitante\r\nde regi\u00e3o em que tal doen\u00e7a se desenvolva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidente sofrido pelo segurado no local e no hor\u00e1rio do trabalho, em consequ\u00eancia de ato de agress\u00e3o, sabotagem ou terrorismo praticado por terceiro ou companheiro de trabalho.","id":1866033,"corpo":"<p align=justify>acidente sofrido pelo segurado no local e no hor\u00e1rio\r\ndo trabalho, em consequ\u00eancia de ato de agress\u00e3o,\r\nsabotagem ou terrorismo praticado por terceiro ou\r\ncompanheiro de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidente sofrido no percurso da resid\u00eancia para o local de trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o meio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade do segurado.","id":1866034,"corpo":"<p align=justify>acidente sofrido no percurso da resid\u00eancia para o local\r\nde trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o\r\nmeio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade\r\ndo segurado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio de dissolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento em que um f\u00e1rmaco \u00e9 liberado de sua forma farmac\u00eautica para a solu\u00e7\u00e3o, sob particulares condi\u00e7\u00f5es experimentais e espec\u00edfica aparelhagem. (Brand\u00e3o, 2006). Com rela\u00e7\u00e3o a esse ensaio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512150,"hashId":"f7d942e555a7dd7a9d42683b75ffca8a","enunciado":"<p align=justify>O ensaio de dissolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento em que um\r\nf\u00e1rmaco \u00e9 liberado de sua forma farmac\u00eautica para a solu\u00e7\u00e3o,\r\nsob particulares condi\u00e7\u00f5es experimentais e espec\u00edfica\r\naparelhagem. (Brand\u00e3o, 2006). Com rela\u00e7\u00e3o a esse ensaio,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1866073,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e1rmacos com diferentes tamanhos de part\u00edculas apresentam o mesmo perfil de dissolu\u00e7\u00e3o para uma mesma massa.","id":1866070,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1rmacos com diferentes tamanhos de part\u00edculas apresentam\r\no mesmo perfil de dissolu\u00e7\u00e3o para uma mesma\r\nmassa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncias amorfas s\u00e3o menos sol\u00faveis que as cristalinas, assim como as subst\u00e2ncias anidras s\u00e3o menos sol\u00faveis que as hidratadas do mesmo f\u00e1rmaco.","id":1866071,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncias amorfas s\u00e3o menos sol\u00faveis que as cristalinas,\r\nassim como as subst\u00e2ncias anidras s\u00e3o menos\r\nsol\u00faveis que as hidratadas do mesmo f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os excipientes de formas s\u00f3lidas n\u00e3o exercem qualquer influ\u00eancia na dissolu\u00e7\u00e3o.","id":1866072,"corpo":"<p align=justify>os excipientes de formas s\u00f3lidas n\u00e3o exercem qualquer\r\ninflu\u00eancia na dissolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprimidos produzidos utilizando-se diferentes for\u00e7as de compress\u00e3o t\u00eam o comportamento da dissolu\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel conforme a formula\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de seus componentes.","id":1866073,"corpo":"<p align=justify>comprimidos produzidos utilizando-se diferentes for\u00e7as\r\nde compress\u00e3o t\u00eam o comportamento da dissolu\u00e7\u00e3o\r\nvari\u00e1vel conforme a formula\u00e7\u00e3o e as caracter\u00edsticas de\r\nseus componentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edmeros hidrossol\u00faveis e gelatina como ligantes tem apresentado uma diminui\u00e7\u00e3o na taxa de dissolu\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos pouco sol\u00faveis.","id":1866074,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de pol\u00edmeros hidrossol\u00faveis e gelatina como\r\nligantes tem apresentado uma diminui\u00e7\u00e3o na taxa de\r\ndissolu\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos pouco sol\u00faveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/512150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para t\u00e9cnicas cromatogr\u00e1ficas, al\u00e9m dos par\u00e2metros de seguran\u00e7a anal\u00edtica usuais, devem ser estimados outros par\u00e2metros para descrever a especificidade do m\u00e9todo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros, analise a figura e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512153,"hashId":"f08452ca96586a0f3eed2bdecda377fe","enunciado":"<P align=justify>Para t\u00e9cnicas cromatogr\u00e1ficas, al\u00e9m dos par\u00e2metros de seguran\u00e7a anal\u00edtica usuais, devem ser estimados outros par\u00e2metros para descrever a especificidade do m\u00e9todo. Com rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros, analise a figura e assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14121\/2.gif><\/P>","resposta":1866090,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"to refere-se ao tempo morto.","id":1866090,"corpo":"<P align=justify>t<SUB>o <\/SUB>refere-se ao tempo morto.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00b4R(B)\u00b4 \u00e9 a seletividade do sistema cromatogr\u00e1fico utilizado.","id":1866091,"corpo":"<P align=justify>t\u00b4<SUB>R(B)\u00b4<\/SUB> \u00e9 a seletividade do sistema cromatogr\u00e1fico utilizado.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a habilidade de o sistema cromatogr\u00e1fico diferenciar duas subst\u00e2ncias.","id":1866092,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a habilidade de o sistema cromatogr\u00e1fico\r\ndiferenciar duas subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1866093,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14121\/3.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia da separa\u00e7\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o tempo morto.","id":1866094,"corpo":"<p align=justify>a efici\u00eancia da separa\u00e7\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o tempo morto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273167,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/512153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa conta hospitalar, a cobran\u00e7a do uso de medicamentos equipamentos, materiais implant\u00e1veis, permanentes, reutiliz\u00e1veis e descart\u00e1veis segue os valores publicados na(o)","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512159,"hashId":"10464c8c67e318509dce5c66b8ca0f4d","enunciado":"<p align=justify>Numa conta hospitalar, a cobran\u00e7a do uso de medicamentos\r\nequipamentos, materiais implant\u00e1veis, permanentes,\r\nreutiliz\u00e1veis e descart\u00e1veis segue os valores publicados\r\nna(o)<\/p>","resposta":1866119,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tabela da AMB","id":1866115,"corpo":"<p align=justify>tabela da AMB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tabela CIEFAS","id":1866116,"corpo":"<p align=justify>tabela CIEFAS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CBHPM","id":1866117,"corpo":"<p align=justify>CBHPM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INPC e no IPCA","id":1866118,"corpo":"<p align=justify>INPC e no IPCA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simpro e no Bras\u00edndice","id":1866119,"corpo":"<p align=justify>Simpro e no Bras\u00edndice<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) divulgou a RN 267, que institui o Programa de Divulga\u00e7\u00e3o da Qualifica\u00e7\u00e3o de Prestadores de Servi\u00e7os na Sa\u00fade Suplementar. Por qual dos princ\u00edpios abaixo ser\u00e1 regida a pol\u00edtica de divulga\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o dos prestadores de servi\u00e7os na sa\u00fade suplementar?","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512161,"hashId":"f681f5dd2d971232c500e677eed36526","enunciado":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) divulgou\r\na RN 267, que institui o Programa de Divulga\u00e7\u00e3o da\r\nQualifica\u00e7\u00e3o de Prestadores de Servi\u00e7os na Sa\u00fade Suplementar.<\/p>\r\nPor qual dos princ\u00edpios abaixo ser\u00e1 regida a pol\u00edtica de\r\ndivulga\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o dos prestadores de servi\u00e7os\r\nna sa\u00fade suplementar?<\/p>","resposta":1866128,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o somente para os conselhos m\u00e9dicos dos atributos que qualificam os prestadores de servi\u00e7os, aprimorando a capacidade de escolha das operadoras e institui\u00e7\u00f5es.","id":1866125,"corpo":"<p align=justify>Divulga\u00e7\u00e3o somente para os conselhos m\u00e9dicos dos\r\natributos que qualificam os prestadores de servi\u00e7os,\r\naprimorando a capacidade de escolha das operadoras\r\ne institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza n\u00e3o indutora para a melhoria da qualidade assistencial.","id":1866126,"corpo":"<p align=justify>Natureza n\u00e3o indutora para a melhoria da qualidade\r\nassistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter obrigat\u00f3rio da participa\u00e7\u00e3o dos prestadores de servi\u00e7os, ressalvados os casos estabelecidos no par\u00e1grafo primeiro do art. 2\u00ba dessa resolu\u00e7\u00e3o.","id":1866127,"corpo":"<p align=justify>Car\u00e1ter obrigat\u00f3rio da participa\u00e7\u00e3o dos prestadores\r\nde servi\u00e7os, ressalvados os casos estabelecidos no\r\npar\u00e1grafo primeiro do art. 2\u00ba dessa resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o das operadoras segundo a qualifica\u00e7\u00e3o de sua rede de prestadores de servi\u00e7os.","id":1866128,"corpo":"<p align=justify>Valoriza\u00e7\u00e3o das operadoras segundo a qualifica\u00e7\u00e3o\r\nde sua rede de prestadores de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de indicadores de monitoramento da qualidade assistencial para avaliar prestadores de servi\u00e7os que n\u00e3o apontem padr\u00f5es de refer\u00eancia para esfor\u00e7os de melhoria cont\u00ednua dos processos e resultados.","id":1866129,"corpo":"<p align=justify>Uso de indicadores de monitoramento da qualidade\r\nassistencial para avaliar prestadores de servi\u00e7os que\r\nn\u00e3o apontem padr\u00f5es de refer\u00eancia para esfor\u00e7os de\r\nmelhoria cont\u00ednua dos processos e resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n.\u00ba 9.787, de 10 de fevereiro de 1999, e a RDC n.\u00ba 135, de 29 de maio de 2003, e as defini\u00e7\u00f5es utilizadas para registro de medicamentos gen\u00e9ricos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512163,"hashId":"02f6f8ac3b2b8551353715a471692eba","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Lei n.\u00ba 9.787, de 10 de fevereiro de 1999, e a\r\nRDC n.\u00ba 135, de 29 de maio de 2003, e as defini\u00e7\u00f5es utilizadas\r\npara registro de medicamentos gen\u00e9ricos, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1866137,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equivalentes terap\u00eauticos s\u00e3o medicamentos que cont\u00eam o mesmo f\u00e1rmaco na mesma quantidade e forma farmac\u00eautica, podendo ou n\u00e3o conter excipientes id\u00eanticos.","id":1866135,"corpo":"<p align=justify>equivalentes terap\u00eauticos s\u00e3o medicamentos que cont\u00eam\r\no mesmo f\u00e1rmaco na mesma quantidade e forma farmac\u00eautica,\r\npodendo ou n\u00e3o conter excipientes id\u00eanticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equivalentes farmac\u00eauticos s\u00e3o medicamentos farmaceuticamente equivalentes e, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o na mesma dose molar, seus efeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a s\u00e3o essencialmente os mesmos.","id":1866136,"corpo":"<p align=justify>equivalentes farmac\u00eauticos s\u00e3o medicamentos farmaceuticamente\r\nequivalentes e, ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o na mesma\r\ndose molar, seus efeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 efic\u00e1cia e seguran\u00e7a\r\ns\u00e3o essencialmente os mesmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medicamentos bioequivalentes s\u00e3o equivalentes farmac\u00eauticos que, ao serem administrados na mesma dose molar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es experimentais, n\u00e3o apresentam diferen\u00e7as estatisticamente significativas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade.","id":1866137,"corpo":"<p align=justify>medicamentos bioequivalentes s\u00e3o equivalentes farmac\u00eauticos\r\nque, ao serem administrados na mesma\r\ndose molar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es experimentais, n\u00e3o\r\napresentam diferen\u00e7as estatisticamente significativas em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medicamento refer\u00eancia \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta a mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do medicamento registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, podendo diferir em caracter\u00edsticas relativas ao tamanho e forma do produto e prazo de validade, embalagem, rotulagem, excipientes e ve\u00edculos.","id":1866138,"corpo":"<p align=justify>medicamento refer\u00eancia \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo\r\nou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta a mesma\r\nconcentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o,\r\nposologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do medicamento\r\nregistrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia\r\nsanit\u00e1ria, podendo diferir em caracter\u00edsticas relativas ao\r\ntamanho e forma do produto e prazo de validade, embalagem,\r\nrotulagem, excipientes e ve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medicamento similar \u00e9 aquele comercializado no mercado nacional, composto por, pelo menos, um f\u00e1rmaco ativo, sendo que esse f\u00e1rmaco deve ter sido objeto de patente, mesmo j\u00e1 extinta, por parte da empresa respons\u00e1vel por seu desenvolvimento e introdu\u00e7\u00e3o no mercado do pa\u00eds de origem.","id":1866139,"corpo":"<p align=justify>medicamento similar \u00e9 aquele comercializado no mercado\r\nnacional, composto por, pelo menos, um f\u00e1rmaco\r\nativo, sendo que esse f\u00e1rmaco deve ter sido objeto de\r\npatente, mesmo j\u00e1 extinta, por parte da empresa respons\u00e1vel\r\npor seu desenvolvimento e introdu\u00e7\u00e3o no mercado\r\ndo pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273168,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.787\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.787\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407378,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-787-1999"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/512163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rol de procedimentos estabelecido pela Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) garante a realiza\u00e7\u00e3o dos seguintes procedimentos relativos \u00e0 sa\u00fade reprodutiva da mulher em idade f\u00e9rtil:","provas":[{"id":14119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cef-2012-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - M\u00e9dico do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":512171,"hashId":"4cc2063326ace51184ab833b551375db","enunciado":"<p align=justify>O rol de procedimentos estabelecido pela Ag\u00eancia Nacional\r\nde Sa\u00fade Suplementar (ANS) garante a realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nseguintes procedimentos relativos \u00e0 sa\u00fade reprodutiva da\r\nmulher em idade f\u00e9rtil:<\/p>","resposta":1866178,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o gratuita de anticoncepcionais orais e ligadura tub\u00e1ria","id":1866175,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o gratuita de anticoncepcionais orais e ligadura\r\ntub\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o gratuita de anticoncepcionais orais e de preservativos","id":1866176,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o gratuita de anticoncepcionais orais e de\r\npreservativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laqueadura tub\u00e1ria e abortamento assistido","id":1866177,"corpo":"<p align=justify>laqueadura tub\u00e1ria e abortamento assistido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o de DIU e laqueadura tub\u00e1ria","id":1866178,"corpo":"<p align=justify>inser\u00e7\u00e3o de DIU e laqueadura tub\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laqueadura tub\u00e1ria e ooforectomia bilateral","id":1866179,"corpo":"<p align=justify>laqueadura tub\u00e1ria e ooforectomia bilateral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273165,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/512171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As solu\u00e7\u00f5es contendo glicose s\u00e3o uma excelente op\u00e7\u00e3o de fonte cal\u00f3rica. Possuem uma densidade cal\u00f3rica de cerca de 3,4 Kcal\/g de glicose monohidratada. Considerando-se que um paciente queimado recebeu 1,2 L de glicose 50%, a quantidade de calorias recebida \u00e9:","provas":[{"id":14121,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia","id":7935},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-farmaceutico-area-nucleo-da-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea N\u00facleo da Farm\u00e1cia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":512172,"hashId":"1f8e7d4efcb91b2d760ed058e78c800d","enunciado":"<p align=justify>As solu\u00e7\u00f5es contendo glicose s\u00e3o uma excelente op\u00e7\u00e3o de\r\nfonte cal\u00f3rica. Possuem uma densidade cal\u00f3rica de cerca\r\nde 3,4 Kcal\/g de glicose monohidratada. Considerando-se\r\nque um paciente queimado recebeu 1,2 L de glicose 50%, a\r\nquantidade de calorias recebida \u00e9:<\/p>","resposta":1866180,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 040 Kcal.","id":1866180,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>2 040 Kcal.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 850 Kcal.","id":1866181,"corpo":"<p align=justify>1 850 Kcal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 700 Kcal.","id":1866182,"corpo":"<p align=justify>1 700 Kcal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 500 Kcal.","id":1866183,"corpo":"<p align=justify>1 500 Kcal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600 Kcal.","id":1866184,"corpo":"<p align=justify>600 Kcal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273168,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"}],"slug":"farmacia\/512172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia do sistema estomatogn\u00e1tico.","provas":[{"id":14122,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":14123,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":512188,"hashId":"5d4a309b641c9dc436ec49f85d23efac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia\r\ndo sistema estomatogn\u00e1tico.<\/p>","resposta":1866261,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O disco articular est\u00e1 localizado na fossa articular do osso temporal, sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 ajudar na lubrifica\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular e limitar os movimentos mandibulares.","id":1866260,"corpo":"<p align=justify>O disco articular est\u00e1 localizado na fossa articular do\r\nosso temporal, sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 ajudar na lubrifica\u00e7\u00e3o da\r\narticula\u00e7\u00e3o temporomandibular e limitar os movimentos\r\nmandibulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ligamentos existentes nas articula\u00e7\u00f5es temporomandibulares (ATMs) s\u00e3o feixes fibrosos que ajudam na sustenta\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es, aumentando a resist\u00eancia destas e limitando os movimentos mandibulares.","id":1866261,"corpo":"<p align=justify>Os ligamentos existentes nas articula\u00e7\u00f5es temporomandibulares\r\n(ATMs) s\u00e3o feixes fibrosos que ajudam na\r\nsustenta\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es, aumentando a resist\u00eancia\r\ndestas e limitando os movimentos mandibulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O viscerocr\u00e2neo (ossos da face) \u00e9 a sede dos \u00f3rg\u00e3os do sentido e in\u00edcio dos sistemas respirat\u00f3rio, f\u00f4nico e digest\u00f3rio sendo formado por oito ossos: esfenoide, etmoide, frontal, zigom\u00e1tico, mand\u00edbula, maxila, nasal e palatino.","id":1866262,"corpo":"<p align=justify>O viscerocr\u00e2neo (ossos da face) \u00e9 a sede dos \u00f3rg\u00e3os do\r\nsentido e in\u00edcio dos sistemas respirat\u00f3rio, f\u00f4nico e digest\u00f3rio\r\nsendo formado por oito ossos: esfenoide, etmoide,\r\nfrontal, zigom\u00e1tico, mand\u00edbula, maxila, nasal e palatino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) est\u00e1 localizada entre a fossa maxilar do osso temporal e o ramo adjacente da mand\u00edbula, sendo a \u00fanica articula\u00e7\u00e3o bicondil\u00ednea do ser humano, o que torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos rotat\u00f3rios alternados.","id":1866263,"corpo":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) est\u00e1 localizada\r\nentre a fossa maxilar do osso temporal e o ramo adjacente\r\nda mand\u00edbula, sendo a \u00fanica articula\u00e7\u00e3o bicondil\u00ednea do\r\nser humano, o que torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de movimentos\r\nrotat\u00f3rios alternados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os m\u00fasculos da regi\u00e3o orofacial determinam o movimento das estruturas moles e dos ossos, possuindo origem e inser\u00e7\u00e3o, sendo que a origem dos m\u00fasculos \u00e9 o ponto m\u00f3vel que se desloca mais durante o movimento rotat\u00f3rio.","id":1866264,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00fasculos da regi\u00e3o orofacial determinam o movimento\r\ndas estruturas moles e dos ossos, possuindo origem e inser\u00e7\u00e3o,\r\nsendo que a origem dos m\u00fasculos \u00e9 o ponto m\u00f3vel\r\nque se desloca mais durante o movimento rotat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273169,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/512188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se do m\u00fasculo mais potente da face. \u00c9 formado por um feixe superficial e outro profundo. Origina-se no arco zigom\u00e1tico, estendendo-se para baixo, com inser\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo da mand\u00edbula. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fechar ou elevar a mand\u00edbula. Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o encontradas no m\u00fasculo","provas":[{"id":14122,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":14123,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":512192,"hashId":"16522f2289ec8c76fe59a6c938b6cc9d","enunciado":"<P>Trata-se do m\u00fasculo mais potente da face. \u00c9 formado por um feixe superficial e outro profundo. Origina-se no arco zigom\u00e1tico, estendendo-se para baixo, com inser\u00e7\u00e3o no \u00e2ngulo da mand\u00edbula. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fechar ou elevar a mand\u00edbula. <\/P>\r\n<P>Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o encontradas no m\u00fasculo<\/P>","resposta":1866282,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"platisma.","id":1866280,"corpo":"<p align=justify>platisma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orbicular da boca.","id":1866281,"corpo":"<p align=justify>orbicular da boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"masseter.","id":1866282,"corpo":"<p align=justify>masseter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zigom\u00e1tico maior.","id":1866283,"corpo":"<p align=justify>zigom\u00e1tico maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3cero.","id":1866284,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3cero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273169,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/512192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o do \/r\/ simples em in\u00edcio de s\u00edlaba como em \u201cbarata\u201d","provas":[{"id":14122,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-hspe","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"},{"id":14123,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2012-vunesp-fonoaudiologo-prevenir-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - IAMSPE SP - Fonoaudi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":512195,"hashId":"222663c23ff9e25b90cc4958ff6da635","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o do \/r\/ simples em in\u00edcio de s\u00edlaba como em\r\n\u201cbarata\u201d<\/p>","resposta":1866296,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 relacionada aos maus h\u00e1bitos orais, ao aumento da adenoide ou, ainda, \u00e0 mordida aberta lateral.","id":1866295,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 relacionada aos maus h\u00e1bitos orais, ao aumento da\r\nadenoide ou, ainda, \u00e0 mordida aberta lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser de origem fonol\u00f3gica, fon\u00e9tica ou mista, sendo seu diagn\u00f3stico fundamental para o tratamento.","id":1866296,"corpo":"<p align=justify>pode ser de origem fonol\u00f3gica, fon\u00e9tica ou mista, sendo\r\nseu diagn\u00f3stico fundamental para o tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer frenectomia, pois essa altera\u00e7\u00e3o relaciona-se exclusivamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de tamanho e\/ou fixa\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo lingual.","id":1866297,"corpo":"<p align=justify>requer frenectomia, pois essa altera\u00e7\u00e3o relaciona-se\r\nexclusivamente \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de tamanho e\/ou fixa\u00e7\u00e3o\r\ndo fr\u00eanulo lingual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais f\u00e1cil de ser tratada nos pacientes adultos, pois a plasticidade neuromuscular desses \u00e9 maior.","id":1866298,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais f\u00e1cil de ser tratada nos pacientes adultos, pois a\r\nplasticidade neuromuscular desses \u00e9 maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geralmente \u00e9 causada pela retra\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio superior e\/ou pela hipertonia da parte posterior da l\u00edngua.","id":1866299,"corpo":"<p align=justify>geralmente \u00e9 causada pela retra\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio superior\r\ne\/ou pela hipertonia da parte posterior da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273169,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/512195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to paragraph 4,","provas":[{"id":14401,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2012-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":521248,"hashId":"90a1fd082d1b7fdb594adbd2c04e4f51","enunciado":"<p align=justify>According to paragraph 4,<\/p>","resposta":1897887,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the EU recognizes the steps taken by Romania so as to fight corruption.","id":1897884,"corpo":"<p align=justify>the EU recognizes the steps taken by Romania so as to\r\nfight corruption.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the IMF has denied the 5 billion euro credit line agreed upon.","id":1897885,"corpo":"<p align=justify>the IMF has denied the 5 billion euro credit line agreed\r\nupon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the new government will have to be recognized by the IMF.","id":1897886,"corpo":"<p align=justify>the new government will have to be recognized by the\r\nIMF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Romania has still not obtained the political infl uence it could.","id":1897887,"corpo":"<p align=justify>Romania has still not obtained the political infl uence it\r\ncould.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Romanians have succeeded in their struggle against corrupt practices.","id":1897888,"corpo":"<p align=justify>Romanians have succeeded in their struggle against\r\ncorrupt practices.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":274899,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14401\/z7.gif><\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/521248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento prev\u00ea determinado volume de receitas e, baseado nessa previs\u00e3o, fixa o montante total de despesas que o governo pode realizar, mas o or\u00e7amento n\u00e3o gera recursos p\u00fablicos.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524051,"hashId":"62367295681d36b58260178640cc42dc","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento prev\u00ea determinado volume de receitas e, baseado\r\nnessa previs\u00e3o, fixa o montante total de despesas que o governo\r\npode realizar, mas o or\u00e7amento n\u00e3o gera recursos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1905248,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e gerais de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":275575,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e gerais de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/524051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que o governo tenha verificado ao final de um exerc\u00edcio financeiro que houve super\u00e1vit no balanceamento entre receitas e despesas correntes, ent\u00e3o a diferen\u00e7a apurada poder\u00e1 ser utilizada para o pagamento da folha de sal\u00e1rios do exerc\u00edcio seguinte.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524056,"hashId":"2f57b24c9b1df9c654de787e9e5d1d36","enunciado":"<p align=justify>Supondo que o governo tenha verificado ao final de um exerc\u00edcio\r\nfinanceiro que houve super\u00e1vit no balanceamento entre receitas e\r\ndespesas correntes, ent\u00e3o a diferen\u00e7a apurada poder\u00e1 ser utilizada\r\npara o pagamento da folha de sal\u00e1rios do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","resposta":1905259,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e defini\u00e7\u00f5es conceituais da atividade or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275577,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e defini\u00e7\u00f5es conceituais da atividade\r\nor\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/524056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TRE\/RJ possui compet\u00eancia institucional para criar, mediante ato normativo espec\u00edfico, a Escola Judici\u00e1ria Eleitoral, cujas atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o regulamentadas por resolu\u00e7\u00e3o editada pela secretaria administrativa do tribunal.","provas":[{"id":14454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":6605},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":524062,"hashId":"f494f741bdf1ff68e63f92b5a5e69220","enunciado":"<p align=justify>O TRE\/RJ possui compet\u00eancia institucional para criar, mediante\r\nato normativo espec\u00edfico, a Escola Judici\u00e1ria Eleitoral, cujas\r\natribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o regulamentadas por resolu\u00e7\u00e3o editada pela\r\nsecretaria administrativa do tribunal.<\/p>","resposta":1905271,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no Regimento Interno do TRE\/RJ (RI-TRE\/RJ), julgue os itens a seguir.","id":275578,"enunciado":"<p align=justify>Com base no disposto no Regimento Interno do TRE\/RJ (RI-TRE\/RJ),\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE RJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE RJ","pai":396538,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396540,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/524062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos jur\u00eddicos de senten\u00e7a transitada em julgado que trate da perda da nacionalidade brasileira n\u00e3o s\u00e3o personal\u00edssimos, podendo-se estender, portanto, a terceiros.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524066,"hashId":"65d85ff46a2b0a106bf2026324d12411","enunciado":"<p align=justify>Os efeitos jur\u00eddicos de senten\u00e7a transitada em julgado que trate\r\nda perda da nacionalidade brasileira n\u00e3o s\u00e3o personal\u00edssimos,\r\npodendo-se estender, portanto, a terceiros.<\/p>","resposta":1905279,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos sociais e de nacionalidade previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":275579,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos sociais e de\r\nnacionalidade previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Situa\u00e7\u00e3o dos portugueses","oab":true,"nome":"Situa\u00e7\u00e3o dos portugueses","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407581,"slug":"direito-constitucional-situacao-dos-portugueses"}],"slug":"direito-constitucional\/524066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratando-se de nulidade superveniente, os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de nulidade de determinado ato administrativo n\u00e3o retroagem.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524075,"hashId":"cebffe7ba812eafe814a2b6345661d72","enunciado":"<p align=justify>Tratando-se de nulidade superveniente, os efeitos da\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de nulidade de determinado ato administrativo n\u00e3o\r\nretroagem.<\/p>","resposta":1905297,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle dos atos administrativos, julgue os seguintes itens.","id":275581,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle dos atos administrativos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/524075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contratos de compra de pequeno valor e com pagamento imediato podem ser celebrados verbalmente pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524076,"hashId":"1f16616d46e8cb26c3044cb2ea671184","enunciado":"<p align=justify>Contratos de compra de pequeno valor e com pagamento\r\nimediato podem ser celebrados verbalmente pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1905298,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tratando-se de nulidade superveniente, os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de nulidade de determinado ato administrativo n\u00e3o retroagem.","id":275582,"enunciado":"<p align=justify>Tratando-se de nulidade superveniente, os efeitos da\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de nulidade de determinado ato administrativo n\u00e3o\r\nretroagem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/524076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente aos TREs a elabora\u00e7\u00e3o de seus pr\u00f3prios regimentos internos.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524093,"hashId":"5de2c3d6e73dcbcbba2283fd0c11cc33","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente aos TREs a elabora\u00e7\u00e3o de seus\r\npr\u00f3prios regimentos internos.<\/p>","resposta":1905332,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tribunais regionais eleitorais (TREs) s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a federal presentes nos estados e no Distrito Federal. Acerca da compet\u00eancia desses tribunais, julgue os itens subsequentes.","id":275586,"enunciado":"<p align=justify>Os tribunais regionais eleitorais (TREs) s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da justi\u00e7a\r\nfederal presentes nos estados e no Distrito Federal. Acerca da\r\ncompet\u00eancia desses tribunais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/524093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o propriet\u00e1rio de determinado im\u00f3vel hipoteque-o a duas pessoas distintas, que passam, ent\u00e3o, a ser propriet\u00e1rias, cada uma, de 50% do im\u00f3vel. Nesse caso, como a hipoteca \u00e9 indivis\u00edvel, qualquer um dos adquirentes responde pela totalidade da d\u00edvida.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524099,"hashId":"b18316bd8290410580489dad05412dca","enunciado":"<p align=justify>Considere que o propriet\u00e1rio de determinado im\u00f3vel\r\nhipoteque-o a duas pessoas distintas, que passam, ent\u00e3o, a ser\r\npropriet\u00e1rias, cada uma, de 50% do im\u00f3vel. Nesse caso, como\r\na hipoteca \u00e9 indivis\u00edvel, qualquer um dos adquirentes responde\r\npela totalidade da d\u00edvida.<\/p>","resposta":1905344,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito civil, julgue os itens subsequentes.","id":275588,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito civil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/524099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empres\u00e1rio individual \u00e9 pessoa f\u00edsica que exerce pessoalmente atividade econ\u00f4mica organizada para a produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os. O estabelecimento \u00e9 exig\u00eancia a ser cumprida por empres\u00e1rio individual.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524101,"hashId":"e8934f5b0de2380622917a6317e23fdf","enunciado":"<p align=justify>Empres\u00e1rio individual \u00e9 pessoa f\u00edsica que exerce pessoalmente\r\natividade econ\u00f4mica organizada para a produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o\r\nde bens ou de servi\u00e7os. O estabelecimento \u00e9 exig\u00eancia a ser\r\ncumprida por empres\u00e1rio individual.<\/p>","resposta":1905348,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito civil, julgue os itens subsequentes.","id":275588,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito civil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/524101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 inid\u00f4nea a utiliza\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio do n\u00famero de infra\u00e7\u00f5es penais praticadas para calcular o percentual de aumento da pena fundado no crime continuado.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524110,"hashId":"4adf3c50b1dda3f591ca235b43c4c359","enunciado":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9\r\ninid\u00f4nea a utiliza\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio do n\u00famero de infra\u00e7\u00f5es penais\r\npraticadas para calcular o percentual de aumento da pena\r\nfundado no crime continuado.<\/p>","resposta":1905367,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de institutos diversos de direito penal, julgue os itens a seguir.","id":275591,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de institutos diversos de direito penal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/524110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se distribuir por depend\u00eancia a causa que se vincule por prejudicialidade a outra j\u00e1 ajuizada.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524126,"hashId":"598be7b548e5c73f8506d3a10878568b","enunciado":"<p align=justify>Deve-se distribuir por depend\u00eancia a causa que se vincule por\r\nprejudicialidade a outra j\u00e1 ajuizada.<\/p>","resposta":1905398,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no Regimento Interno do TRE\/RJ, julgue os itens que se seguem.","id":275597,"enunciado":"<p align=justify>Com base no disposto no Regimento Interno do TRE\/RJ, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE RJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE RJ","pai":396538,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396540,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/524126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carta de servi\u00e7os, documento elaborado por uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica com vistas a informar os cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os por ela prestados, sobre a forma de acesso a esses servi\u00e7os e sobre os compromissos de atendimento estabelecidos, tem sido adotada pela gest\u00e3o p\u00fablica como ferramenta auxiliar na mudan\u00e7a para o paradigma do cliente.","provas":[{"id":14455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2012-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:29:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524129,"hashId":"5a91c1428ef82e764d50b5a87234f4b5","enunciado":"<p align=justify>A carta de servi\u00e7os, documento elaborado por uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica com vistas a informar os cidad\u00e3os sobre\r\nos servi\u00e7os por ela prestados, sobre a forma de acesso a esses\r\nservi\u00e7os e sobre os compromissos de atendimento\r\nestabelecidos, tem sido adotada pela gest\u00e3o p\u00fablica como\r\nferramenta auxiliar na mudan\u00e7a para o paradigma do cliente.<\/p>","resposta":1905404,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1905404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1905405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam acerca de no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":275598,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam acerca de no\u00e7\u00f5es de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116  a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/524129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}