{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16083,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"X est\u00e1 utilizando o Microsoft Excel 2003 para calcular os custos de um projeto. Inicialmente, preencheu as c\u00e9lulas de B1 a M1 com os nomes dos meses do ano (isto \u00e9, preencheu janeiro em B1, fevereiro em C1, e assim por diante, at\u00e9 preencher M1 com dezembro). Em seguida, ele precisa preencher as c\u00e9lulas de A2 at\u00e9 A13 com os nomes dos meses do ano (isto \u00e9, janeiro em A2, fevereiro em A3, mar\u00e7o em A4, e assim por diante at\u00e9 dezembro em A13) e, para isso, seleciona as c\u00e9lulas de B1 at\u00e9 M1, e","provas":[{"id":20577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697508,"hashId":"0c7cbe2a3d984931ca2453b0106118b4","enunciado":"X est\u00e1 utilizando o Microsoft Excel 2003 para calcular os\r\ncustos de um projeto. Inicialmente, preencheu as c\u00e9lulas\r\nde B1 a M1 com os nomes dos meses do ano (isto \u00e9,\r\npreencheu janeiro em B1, fevereiro em C1, e assim por\r\ndiante, at\u00e9 preencher M1 com dezembro).\r\nEm seguida, ele precisa preencher as c\u00e9lulas de A2 at\u00e9\r\nA13 com os nomes dos meses do ano (isto \u00e9, janeiro em\r\nA2, fevereiro em A3, mar\u00e7o em A4, e assim por diante at\u00e9\r\ndezembro em A13) e, para isso, seleciona as c\u00e9lulas de\r\nB1 at\u00e9 M1, e","resposta":2379383,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza o recurso de formata\u00e7\u00e3o condicional, que \u00e9 acess\u00edvel pelo menu Formatar, e clica sobre a c\u00e9lula A2.","id":2379381,"corpo":"utiliza o recurso de formata\u00e7\u00e3o condicional, que \u00e9 acess\u00edvel\r\npelo menu Formatar, e clica sobre a c\u00e9lula A2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aciona a op\u00e7\u00e3o Texto para colunas, presente no menu Dados, informando o intervalo de A2 a A13.","id":2379382,"corpo":"aciona a op\u00e7\u00e3o Texto para colunas, presente no menu\r\nDados, informando o intervalo de A2 a A13.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"copia o intervalo selecionado, seleciona a c\u00e9lula A2, e utiliza o recurso Colar Especial com a op\u00e7\u00e3o Transpor marcada.","id":2379383,"corpo":"copia o intervalo selecionado, seleciona a c\u00e9lula A2, e\r\nutiliza o recurso Colar Especial com a op\u00e7\u00e3o Transpor\r\nmarcada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arrasta a sele\u00e7\u00e3o pela al\u00e7a de preenchimento at\u00e9 a c\u00e9lula M13.","id":2379384,"corpo":"arrasta a sele\u00e7\u00e3o pela al\u00e7a de preenchimento at\u00e9 a\r\nc\u00e9lula M13.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clica no bot\u00e3o Copiar da barra de ferramentas padr\u00e3o, seleciona o intervalo de A2 a A13, e pressiona o bot\u00e3o Colar existente na barra de ferramentas padr\u00e3o.","id":2379385,"corpo":"clica no bot\u00e3o Copiar da barra de ferramentas padr\u00e3o,\r\nseleciona o intervalo de A2 a A13, e pressiona o bot\u00e3o\r\nColar existente na barra de ferramentas padr\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313802,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/697508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Microsoft Power Point 2003 N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel realizar apresenta\u00e7\u00f5es de slides","provas":[{"id":20577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5382},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697511,"hashId":"6830b5122fc5cfb22c74fb8d8f78df83","enunciado":"Utilizando o Microsoft Power Point 2003 N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel\r\nrealizar apresenta\u00e7\u00f5es de slides","resposta":2379396,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geradas automaticamente a partir do Microsoft Word 2003.","id":2379396,"corpo":"geradas automaticamente a partir do Microsoft Word\r\n2003.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com narra\u00e7\u00e3o previamente gravada e transi\u00e7\u00e3o de slides autom\u00e1tica.","id":2379397,"corpo":"com narra\u00e7\u00e3o previamente gravada e transi\u00e7\u00e3o de\r\nslides autom\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com slides que cont\u00eam imagens e texto, e transi\u00e7\u00e3o de slides manual.","id":2379398,"corpo":"com slides que cont\u00eam imagens e texto, e transi\u00e7\u00e3o\r\nde slides manual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com m\u00fasica e transi\u00e7\u00e3o de slides autom\u00e1tica.","id":2379399,"corpo":"com m\u00fasica e transi\u00e7\u00e3o de slides autom\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composta por slides que possuem cores de fundo distintas entre si.","id":2379400,"corpo":"composta por slides que possuem cores de fundo\r\ndistintas entre si.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313802,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/697511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697516,"hashId":"42f2b7db8f73db0eb9af0f6a140f88dd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20584\/48.gif>","resposta":2379422,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":2379421,"corpo":"100","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250","id":2379422,"corpo":"250","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500","id":2379423,"corpo":"500","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"750","id":2379424,"corpo":"750","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800","id":2379425,"corpo":"800","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas de mancais de deslizamento, encontra-se:","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697525,"hashId":"961d6578495ad9edd40e26befa759765","enunciado":"Dentre as caracter\u00edsticas de mancais de deslizamento, encontra-se:","resposta":2379470,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operar em faixas de velocidade angular mais altas, na ordem de 6.000 rpm.","id":2379466,"corpo":"operar em faixas de velocidade angular mais altas, na ordem de 6.000 rpm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir desalinhamentos do eixo entre os pontos de apoio da ordem de seis graus.","id":2379467,"corpo":"permitir desalinhamentos do eixo entre os pontos de apoio da ordem de seis graus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suportar uma carga dependente da velocidade tangencial do mancal por meio de uma pel\u00edcula de lubrificante.","id":2379468,"corpo":"suportar uma carga dependente da velocidade tangencial do mancal por meio de uma pel\u00edcula de lubrificante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"press\u00e3o da pel\u00edcula de lubrificante que suporta a carga dependente da velocidade tangencial do mancal.","id":2379469,"corpo":"press\u00e3o da pel\u00edcula de lubrificante que suporta a carga dependente da velocidade tangencial do mancal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elevado atrito entre os componentes com movimento relativo e elevada precis\u00e3o de giro.","id":2379470,"corpo":"elevado atrito entre os componentes com movimento relativo e elevada precis\u00e3o de giro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pe\u00e7a \u00e9 feita em a\u00e7o de baixa liga 22 Cr Mo 5 4. Os teores, em %, de carbono, cromo e molibd\u00eanio que comp\u00f5em a liga s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697528,"hashId":"4c08fd0341c33d40ff03e342d078833f","enunciado":"Uma pe\u00e7a \u00e9 feita em a\u00e7o de baixa liga 22 Cr Mo 5 4.\r\nOs teores, em %, de carbono, cromo e molibd\u00eanio que comp\u00f5em a liga s\u00e3o, respectivamente,","resposta":2379481,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 1,25% , Mo \u2013 0,4%","id":2379481,"corpo":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 1,25% , Mo \u2013 0,4%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 1,25% , Mo \u2013 4%","id":2379482,"corpo":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 1,25% , Mo \u2013 4%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 4%","id":2379483,"corpo":"C \u2013 0,22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 4%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 4%","id":2379484,"corpo":"C \u2013 22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 4%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2013 22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 73%","id":2379485,"corpo":"C \u2013 22% , Cr \u2013 5% , Mo \u2013 73%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os selos mec\u00e2nicos, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - No selo duplo n\u00e3o pressurizado, injeta-se um l\u00edquido-barreira que seja compat\u00edvel com o produto a ser vedado entre o selo prim\u00e1rio e o selo secund\u00e1rio. II - O selo de mola \u00fanica \u00e9 mais indicado para aplica\u00e7\u00f5es em alta velocidade. III - Os selos simples podem ser projetados para montagem externa quando a aplica\u00e7\u00e3o envolve produtos corrosivos. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697530,"hashId":"12ae6fb6a02854f064976ab673439673","enunciado":"Sobre os selos mec\u00e2nicos, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p>\r\nI - No selo duplo n\u00e3o pressurizado, injeta-se um l\u00edquido-barreira que seja compat\u00edvel com o produto a ser vedado entre\r\no selo prim\u00e1rio e o selo secund\u00e1rio.<\/p>\r\nII - O selo de mola \u00fanica \u00e9 mais indicado para aplica\u00e7\u00f5es em alta velocidade.<\/p>\r\nIII - Os selos simples podem ser projetados para montagem externa quando a aplica\u00e7\u00e3o envolve produtos corrosivos.<\/p>\r\n\u00c9 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2379493,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2379491,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2379492,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":2379493,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":2379494,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":2379495,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mancais de rolamento que apresentam compensa\u00e7\u00e3o linear dentro do rolamento s\u00e3o do tipo","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697532,"hashId":"9ebdeb69534105ad803cbfce470d1dea","enunciado":"Os mancais de rolamento que apresentam compensa\u00e7\u00e3o linear dentro do rolamento s\u00e3o do tipo","resposta":2379504,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autocompensador de esferas","id":2379501,"corpo":"autocompensador de esferas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"axial fixo de esferas","id":2379502,"corpo":"axial fixo de esferas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"axial de rolos cil\u00edndricos","id":2379503,"corpo":"axial de rolos cil\u00edndricos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de rolos cil\u00edndricos NU","id":2379504,"corpo":"de rolos cil\u00edndricos NU","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixo de esferas","id":2379505,"corpo":"fixo de esferas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313803,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697548,"hashId":"2fd8ce96011a9e7b14ea0cd7c563bbbd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20584\/61.gif>","resposta":2379585,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=A1 * 2 + B1\/3","id":2379581,"corpo":"=A1 * 2 + B1\/3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=B1 * 2 + C1\/3","id":2379582,"corpo":"=B1 * 2 + C1\/3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=(B1 * 2 + A1)\/3","id":2379583,"corpo":"=(B1 * 2 + A1)\/3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=(C1 * 2 + B1)\/3","id":2379584,"corpo":"=(C1 * 2 + B1)\/3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=(C1 + B1 * 2)\/3","id":2379585,"corpo":"=(C1 + B1 * 2)\/3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313805,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/697548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito da figura corresponde a um detetor de n\u00edvel de tens\u00e3o","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697553,"hashId":"d74b804cdb77d0a350d7913062fee4e6","enunciado":"O circuito da figura corresponde a um detetor de n\u00edvel de\r\ntens\u00e3o","resposta":2379607,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero, sem invers\u00e3o e com histerese","id":2379606,"corpo":"zero, sem invers\u00e3o e com histerese","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zero, com invers\u00e3o e sem histerese","id":2379607,"corpo":"zero, com invers\u00e3o e sem histerese","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zero, com invers\u00e3o e com histerese","id":2379608,"corpo":"zero, com invers\u00e3o e com histerese","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de refer\u00eancia, sem invers\u00e3o e sem histerese","id":2379609,"corpo":"de refer\u00eancia, sem invers\u00e3o e sem histerese","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de refer\u00eancia, com invers\u00e3o e sem histerese","id":2379610,"corpo":"de refer\u00eancia, com invers\u00e3o e sem histerese","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313806,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/62.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697559,"hashId":"b04dd6351056340645df0211d6e8542f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/71.gif>","resposta":2379639,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4-ASK","id":2379636,"corpo":"4-ASK","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16-PSK","id":2379637,"corpo":"16-PSK","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16-QAM","id":2379638,"corpo":"16-QAM","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32-QAM","id":2379639,"corpo":"32-QAM","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32-ASK","id":2379640,"corpo":"32-ASK","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313807,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/697559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es, as fibras classificadas como","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697561,"hashId":"aea1d4f4df466eeba7063c5de2de0372","enunciado":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es, as fibras classificadas\r\ncomo","resposta":2379649,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monomodo apresentam grande atenua\u00e7\u00e3o, sendo mais indicadas para pequenas dist\u00e2ncias como, por exemplo, em redes locais.","id":2379646,"corpo":"monomodo apresentam grande atenua\u00e7\u00e3o, sendo\r\nmais indicadas para pequenas dist\u00e2ncias como, por\r\nexemplo, em redes locais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"monomodo t\u00eam processo de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o mais simples.","id":2379647,"corpo":"monomodo t\u00eam processo de instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nmais simples.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multimodo apresentam pequenas atenua\u00e7\u00f5es, sendo indicadas para redes metropolitanas e liga\u00e7\u00f5es intercontinentais.","id":2379648,"corpo":"multimodo apresentam pequenas atenua\u00e7\u00f5es, sendo\r\nindicadas para redes metropolitanas e liga\u00e7\u00f5es intercontinentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multimodo apresentam o efeito de dispers\u00e3o modal.","id":2379649,"corpo":"multimodo apresentam o efeito de dispers\u00e3o modal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multimodo s\u00e3o utilizadas em sistemas WDM.","id":2379650,"corpo":"multimodo s\u00e3o utilizadas em sistemas WDM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313807,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399137,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacoes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/697561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais anal\u00f3gicos devem ser codificados em digitais, antes de serem transmitidos em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital. Para realizar tal codifica\u00e7\u00e3o, muitos sistemas empregam o PCM (Pulse-Code Modulation). Para tentar reduzir a perda de informa\u00e7\u00e3o no processo de codifica\u00e7\u00e3o realizado por um PCM, deve-se","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697565,"hashId":"f6daa7c88aafbb9e72503a12fee448af","enunciado":"Sinais anal\u00f3gicos devem ser codificados em digitais, antes de serem transmitidos em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital.\r\nPara realizar tal codifica\u00e7\u00e3o, muitos sistemas empregam o PCM (Pulse-Code Modulation).\r\nPara tentar reduzir a perda de informa\u00e7\u00e3o no processo de codifica\u00e7\u00e3o realizado por um PCM, deve-se","resposta":2379670,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o ou realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou igual \u00e0 de Nyquist.","id":2379666,"corpo":"reduzir a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o ou realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou igual\r\n\u00e0 de Nyquist.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa menor do que a de Nyquist.","id":2379667,"corpo":"reduzir a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa menor do que a\r\nde Nyquist.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o ou realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou igual \u00e0 de Nyquist.","id":2379668,"corpo":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o ou realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou\r\nigual \u00e0 de Nyquist.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa menor do que a de Nyquist.","id":2379669,"corpo":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa menor do que\r\na de Nyquist.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou igual a de Nyquist.","id":2379670,"corpo":"aumentar a quantidade de n\u00edveis de quantiza\u00e7\u00e3o e realizar amostragem do sinal anal\u00f3gico em uma taxa maior ou igual\r\na de Nyquist.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313807,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/697565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desempenho dos sistemas digitais de r\u00e1dio comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 degradado por diversos dist\u00farbios, cujas intensidades dependem dos cen\u00e1rios de comunica\u00e7\u00e3o. Alguns desses dist\u00farbios s\u00e3o: descargas el\u00e9tricas, desvanecimento por m\u00faltiplos percursos, interfer\u00eancia provocada por canais adjacentes, ru\u00eddos gerados nos sistemas de igni\u00e7\u00e3o automotiva, ru\u00eddo t\u00e9rmico e ru\u00eddos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas. Quais desses dist\u00farbios pertencem \u00e0 categoria de ru\u00eddo impulsivo?","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697571,"hashId":"a80f76fe3acf48e2225a59244212fcca","enunciado":"O desempenho dos sistemas digitais de r\u00e1dio comunica\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 degradado por diversos dist\u00farbios, cujas intensidades\r\ndependem dos cen\u00e1rios de comunica\u00e7\u00e3o. Alguns\r\ndesses dist\u00farbios s\u00e3o: descargas el\u00e9tricas, desvanecimento\r\npor m\u00faltiplos percursos, interfer\u00eancia provocada\r\npor canais adjacentes, ru\u00eddos gerados nos sistemas de\r\nigni\u00e7\u00e3o automotiva, ru\u00eddo t\u00e9rmico e ru\u00eddos de m\u00e1quinas\r\nel\u00e9tricas.\r\nQuais desses dist\u00farbios pertencem \u00e0 categoria de ru\u00eddo\r\nimpulsivo?","resposta":2379697,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interfer\u00eancia provocada por canais adjacentes, desvanecimento por m\u00faltiplos percursos e ru\u00eddo t\u00e9rmico","id":2379696,"corpo":"Interfer\u00eancia provocada por canais adjacentes, desvanecimento\r\npor m\u00faltiplos percursos e ru\u00eddo t\u00e9rmico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descargas el\u00e9tricas, ru\u00eddos gerados nos sistemas de igni\u00e7\u00e3o automotiva e ru\u00eddos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","id":2379697,"corpo":"Descargas el\u00e9tricas, ru\u00eddos gerados nos sistemas de\r\nigni\u00e7\u00e3o automotiva e ru\u00eddos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo gerado pelos sistemas de igni\u00e7\u00e3o automotiva, ru\u00eddo t\u00e9rmico e ru\u00eddos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","id":2379698,"corpo":"Ru\u00eddo gerado pelos sistemas de igni\u00e7\u00e3o automotiva,\r\nru\u00eddo t\u00e9rmico e ru\u00eddos de m\u00e1quinas el\u00e9tricas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descargas el\u00e9tricas, ru\u00eddo t\u00e9rmico e desvanecimento por m\u00faltiplos percursos","id":2379699,"corpo":"Descargas el\u00e9tricas, ru\u00eddo t\u00e9rmico e desvanecimento\r\npor m\u00faltiplos percursos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interfer\u00eancia provocada por canais adjacentes, descargas el\u00e9tricas e ru\u00eddos gerados nos sistemas de igni\u00e7\u00e3o automotiva","id":2379700,"corpo":"Interfer\u00eancia provocada por canais adjacentes, descargas\r\nel\u00e9tricas e ru\u00eddos gerados nos sistemas de\r\nigni\u00e7\u00e3o automotiva","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313807,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/697571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697575,"hashId":"6e527a0b3d95b9db65360cb3ff615390","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/76.gif>","resposta":2379719,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 \u00f0","id":2379716,"corpo":"20 \u00f0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 \u00f0","id":2379717,"corpo":"10 \u00f0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2379718,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/77.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2379719,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/78.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2379720,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20585\/79.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313808,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/697575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o via comuta\u00e7\u00e3o de circuitos pressup\u00f5e o estabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o de um circuito dedicado durante todo o per\u00edodo de comunica\u00e7\u00e3o entre as esta\u00e7\u00f5es. Nessa forma de comuta\u00e7\u00e3o, realiza-se o estabelecimento pr\u00e9vio de uma conex\u00e3o, que permanecer\u00e1 alocada at\u00e9 o momento da libera\u00e7\u00e3o dos recursos (no momento da desconex\u00e3o). Uma das principais consequ\u00eancias da aloca\u00e7\u00e3o de um circuito dedicado dessa forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a(o)","provas":[{"id":20585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5374},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":697580,"hashId":"49852e1dc9338f7edeb64994a86e567d","enunciado":"A comunica\u00e7\u00e3o via comuta\u00e7\u00e3o de circuitos pressup\u00f5e o\r\nestabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o de um circuito dedicado\r\ndurante todo o per\u00edodo de comunica\u00e7\u00e3o entre as esta\u00e7\u00f5es.\r\nNessa forma de comuta\u00e7\u00e3o, realiza-se o estabelecimento\r\npr\u00e9vio de uma conex\u00e3o, que permanecer\u00e1 alocada\r\nat\u00e9 o momento da libera\u00e7\u00e3o dos recursos (no momento\r\nda desconex\u00e3o).\r\nUma das principais consequ\u00eancias da aloca\u00e7\u00e3o de um circuito\r\ndedicado dessa forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a(o)","resposta":2379744,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia da transmiss\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sem a presen\u00e7a de erros.","id":2379741,"corpo":"garantia da transmiss\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sem a presen\u00e7a\r\nde erros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de varia\u00e7\u00e3o no retardo de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es pela conex\u00e3o estabelecida entre a origem e o destino.","id":2379742,"corpo":"presen\u00e7a de varia\u00e7\u00e3o no retardo de transfer\u00eancia das\r\ninforma\u00e7\u00f5es pela conex\u00e3o estabelecida entre a origem\r\ne o destino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de processamento das informa\u00e7\u00f5es durante a fase de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es pela conex\u00e3o estabelecida.","id":2379743,"corpo":"necessidade de processamento das informa\u00e7\u00f5es durante\r\na fase de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es pela\r\nconex\u00e3o estabelecida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desperd\u00edcio na utiliza\u00e7\u00e3o dos enlaces na presen\u00e7a de tr\u00e1fegos com padr\u00e3o em rajadas.","id":2379744,"corpo":"desperd\u00edcio na utiliza\u00e7\u00e3o dos enlaces na presen\u00e7a de\r\ntr\u00e1fegos com padr\u00e3o em rajadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento total da capacidade dos enlaces alocados quando os usu\u00e1rios utilizam aplica\u00e7\u00f5es com transfer\u00eancias de arquivos envolvidas.","id":2379745,"corpo":"aproveitamento total da capacidade dos enlaces alocados\r\nquando os usu\u00e1rios utilizam aplica\u00e7\u00f5es com\r\ntransfer\u00eancias de arquivos envolvidas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313808,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399112,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comutacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/697580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o sujeitos \u00e0 tomada de contas, s\u00f3 podendo ser dispensados dessa responsabilidade, por decis\u00e3o do TCU,","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591393,"hashId":"ce210986afda0e21039c2311784f334c","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o sujeitos \u00e0 tomada de contas, s\u00f3 podendo ser\r\ndispensados dessa responsabilidade, por decis\u00e3o\r\ndo TCU,<\/p>","resposta":2083466,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os respons\u00e1veis pelas contas estrangeiras das empresas supranacionais com participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o.","id":2083465,"corpo":"<p align=justify>os respons\u00e1veis pelas contas estrangeiras das\r\nempresas supranacionais com participa\u00e7\u00e3o da\r\nUni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os respons\u00e1veis por entidades de direito privado que recebam contribui\u00e7\u00f5es para fi scais e prestem servi\u00e7os de interesse p\u00fablico.","id":2083466,"corpo":"<p align=justify>os respons\u00e1veis por entidades de direito privado\r\nque recebam contribui\u00e7\u00f5es para fi scais e prestem\r\nservi\u00e7os de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aqueles que derem causa a perda de que n\u00e3o resulte dano ao Er\u00e1rio.","id":2083467,"corpo":"<p align=justify>aqueles que derem causa a perda de que n\u00e3o\r\nresulte dano ao Er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administradores de funda\u00e7\u00f5es que n\u00e3o dependam do Poder P\u00fablico para a sua manuten\u00e7\u00e3o.","id":2083468,"corpo":"<p align=justify>administradores de funda\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\ndependam do Poder P\u00fablico para a sua\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representantes dos minorit\u00e1rios nas assembleias gerais das empresas sob controle governamental federal.","id":2083469,"corpo":"<p align=justify>representantes dos minorit\u00e1rios nas assembleias\r\ngerais das empresas sob controle governamental\r\nfederal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290790,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/591393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir Teoria da administra\u00e7\u00e3o que enfatiza que n\u00e3o h\u00e1 nada de absoluto nas organiza\u00e7\u00f5es ou nas teorias administrativas. \u201cTudo depende de...\u201d. Tal abordagem explica que existe uma rela\u00e7\u00e3o funcional entre as condi\u00e7\u00f5es do ambiente e as t\u00e9cnicas administrativas apropriadas para o alcance efi caz dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Assim, pode-se afi rmar que condi\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es diferentes exigem t\u00e9cnicas diferentes de administrar. Estas afirmativas pertencem \u00e0","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591396,"hashId":"d588ce062c822b9e11a1efcd78d1cbab","enunciado":"<p align=justify>Leia o trecho a seguir<\/p>\r\nTeoria da administra\u00e7\u00e3o que enfatiza que n\u00e3o h\u00e1\r\nnada de absoluto nas organiza\u00e7\u00f5es ou nas teorias\r\nadministrativas. \u201cTudo depende de...\u201d. Tal abordagem\r\nexplica que existe uma rela\u00e7\u00e3o funcional entre as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do ambiente e as t\u00e9cnicas administrativas\r\napropriadas para o alcance efi caz dos objetivos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Assim, pode-se afi rmar que condi\u00e7\u00f5es\r\ne situa\u00e7\u00f5es diferentes exigem t\u00e9cnicas diferentes de\r\nadministrar.<\/p>\r\nEstas afirmativas pertencem \u00e0<\/p>","resposta":2083484,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem Sist\u00eamica da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083480,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Sist\u00eamica da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Comportamental da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083481,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Comportamental da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Estruturalista da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083482,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Estruturalista da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083483,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Neocl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abordagem Contingencial da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2083484,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Contingencial da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/591396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consequ\u00eancias previstas no modelo burocr\u00e1tico: ( ) Car\u00e1ter legal das normas. ( ) Previsibilidade do comportamento humano. ( ) M\u00e1xima efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. ( ) Padroniza\u00e7\u00e3o do desempenho dos participantes. ( ) Impessoalidade no relacionamento. Analise as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, marque \u201cC\u201d para certo e \u201cE\u201d para errado e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591397,"hashId":"46e6f1c5c003009d231dcdda407b4564","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o consequ\u00eancias previstas no modelo burocr\u00e1tico: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Car\u00e1ter legal das normas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Previsibilidade do comportamento humano. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) M\u00e1xima efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Padroniza\u00e7\u00e3o do desempenho dos participantes. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Impessoalidade no relacionamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Analise as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, marque \u201cC\u201d para certo e \u201cE\u201d para errado e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2083488,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 E \u2013 C \u2013 C","id":2083485,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E \u2013 C \u2013 E","id":2083486,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 E \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C \u2013 E \u2013 C","id":2083487,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 C \u2013 C \u2013 E \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 E \u2013 C \u2013 E","id":2083488,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 C \u2013 E \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C \u2013 E \u2013 E","id":2083489,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 E \u2013 C \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/591397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil evolui-se por meio de tr\u00eas modelos b\u00e1sicos: a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica patrimonialista, a burocr\u00e1tica e a gerencial. Assim, pode-se afi rmar que a reforma do aparelho do Estado que adotou o modelo de administra\u00e7\u00e3o gerencial foi orientada predominantemente: I. pelos valores da efici\u00eancia e qualidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. II. pelo desenvolvimento de uma cultura gerencial nas organiza\u00e7\u00f5es. III. pelo rompimento com todos os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica. Marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591398,"hashId":"4b56ea004710daf989c4df442cf10379","enunciado":"<P align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil evolui-se por meio de tr\u00eas modelos b\u00e1sicos: a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica patrimonialista, a burocr\u00e1tica e a gerencial. <\/P>\r\n<P align=justify>Assim, pode-se afi rmar que a reforma do aparelho do Estado que adotou o modelo de administra\u00e7\u00e3o gerencial foi orientada predominantemente: <\/P>\r\n<P align=justify>I. pelos valores da efici\u00eancia e qualidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. pelo desenvolvimento de uma cultura gerencial nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III. pelo rompimento com todos os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2083492,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":2083490,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":2083491,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":2083492,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":2083493,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":2083494,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290809,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/591398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estilo de lideran\u00e7a \u00e9 o padr\u00e3o recorrente de comportamento exibido pelo l\u00edder. Para os autores White e Lippitt, existem tr\u00eas estilos b\u00e1sicos de lideran\u00e7a: I. Lideran\u00e7a Autocr\u00e1tica II. Lideran\u00e7a Liberal III. Lideran\u00e7a Democr\u00e1tica Representam a participa\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes: A. O l\u00edder n\u00e3o faz nenhuma tentativa de avaliar ou regular o curso das coisas. Faz apenas coment\u00e1rios quando perguntado. B. O l\u00edder \u00e9 pessoal e dominador nos elogios e nas cr\u00edticas ao trabalho de cada um. C. O l\u00edder procura ser um membro normal do grupo. \u00c9 objetivo e estimula com fatos, elogios ou cr\u00edticas. Marque a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente o estilo de lideran\u00e7a \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591411,"hashId":"c9e36bf86f84749885c56ef59ba0bb4b","enunciado":"<P align=justify>Estilo de lideran\u00e7a \u00e9 o padr\u00e3o recorrente de comportamento exibido pelo l\u00edder. Para os autores White e Lippitt, existem tr\u00eas estilos b\u00e1sicos de lideran\u00e7a: <\/P>\n<P align=justify>I. Lideran\u00e7a Autocr\u00e1tica <\/P>\n<P align=justify>II. Lideran\u00e7a Liberal <\/P>\n<P align=justify>III. Lideran\u00e7a Democr\u00e1tica <\/P>\n<P align=justify>Representam a participa\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes: <\/P>\n<P align=justify>A. O l\u00edder n\u00e3o faz nenhuma tentativa de avaliar ou regular o curso das coisas. Faz apenas coment\u00e1rios quando perguntado. <\/P>\n<P align=justify>B. O l\u00edder \u00e9 pessoal e dominador nos elogios e nas cr\u00edticas ao trabalho de cada um. <\/P>\n<P align=justify>C. O l\u00edder procura ser um membro normal do grupo. \u00c9 objetivo e estimula com fatos, elogios ou cr\u00edticas. <\/P>\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que relaciona corretamente o estilo de lideran\u00e7a \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do l\u00edder.<\/P>","resposta":2083557,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 A; II \u2013 B; III \u2013 C","id":2083555,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 A; II \u2013 B; III \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B","id":2083556,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 B; II \u2013 A; III \u2013 C","id":2083557,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 B; II \u2013 A; III \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 B; II \u2013 C; III \u2013 A","id":2083558,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 B; II \u2013 C; III \u2013 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 C; II \u2013 B; III \u2013 A","id":2083559,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 C; II \u2013 B; III \u2013 A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estilos de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Estilos de Lideran\u00e7a","pai":426166,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425468,"slug":"administracao-geral-estilos-de-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/591411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afi rmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 um tema que h\u00e1 muito tempo tem sido objeto de estudo na \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, embora na pr\u00e1tica organizacional ainda seja uma quest\u00e3o bastante controvertida. Avaliar \u00e9 algo dif\u00edcil, mas extremamente necess\u00e1rio. II. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 um instrumento que permite avaliar a atua\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, objetivando prever comportamentos futuros e levando em conta o potencial humano dispon\u00edvel nas organiza\u00e7\u00f5es. III. As causas do mau desempenho no trabalho s\u00e3o devidas unicamente ao trabalhador. IV. Os erros mais comuns em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o o efeito halo, a leni\u00eancia, o erro de tend\u00eancia central, a falsidade e o crit\u00e9rio \u00fanico.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591412,"hashId":"2cd661aae256ecda55a7e13dfe6170f8","enunciado":"<P align=justify>Leia as afi rmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 um tema que h\u00e1 muito tempo tem sido objeto de estudo na \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, embora na pr\u00e1tica organizacional ainda seja uma quest\u00e3o bastante controvertida. Avaliar \u00e9 algo dif\u00edcil, mas extremamente necess\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 um instrumento que permite avaliar a atua\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, objetivando prever comportamentos futuros e levando em conta o potencial humano dispon\u00edvel nas organiza\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As causas do mau desempenho no trabalho s\u00e3o devidas unicamente ao trabalhador. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Os erros mais comuns em uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o o efeito halo, a leni\u00eancia, o erro de tend\u00eancia central, a falsidade e o crit\u00e9rio \u00fanico.<\/P>","resposta":2083561,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":2083560,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":2083561,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":2083562,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":2083563,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":2083564,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/591412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de mapeamento de processos que permite registrar as a\u00e7\u00f5es de maneira simples e identifi car os pontos de tomada de decis\u00e3o, \u00e9:","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591415,"hashId":"ac57957f73ac23cd34d79453107aacb3","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de mapeamento de processos que permite\r\nregistrar as a\u00e7\u00f5es de maneira simples e identifi car\r\nos pontos de tomada de decis\u00e3o, \u00e9:<\/p>","resposta":2083577,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Blueprinting.","id":2083575,"corpo":"<p align=justify>Blueprinting.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de SIPOC.","id":2083576,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de SIPOC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluxograma de Processo.","id":2083577,"corpo":"<p align=justify>Fluxograma de Processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mapofluxograma.","id":2083578,"corpo":"<p align=justify>Mapofluxograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagrama homem-m\u00e1quina.","id":2083579,"corpo":"<p align=justify>Diagrama homem-m\u00e1quina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290810,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mapeamento de Processos","oab":false,"nome":"Mapeamento de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425609,"slug":"administracao-geral-mapeamento-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/591415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 12.527\/2011 garantiu ao cidad\u00e3o o direito de obter informa\u00e7\u00e3o acumulada pelo Poder P\u00fablico. A mesma lei defi niu, tamb\u00e9m, as restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica informa\u00e7\u00f5es restritas.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591417,"hashId":"c28b92a4842075271988acd18f3f01a2","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 12.527\/2011 garantiu ao cidad\u00e3o o direito de\r\nobter informa\u00e7\u00e3o acumulada pelo Poder P\u00fablico. A\r\nmesma lei defi niu, tamb\u00e9m, as restri\u00e7\u00f5es de acesso\r\n\u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica\r\ninforma\u00e7\u00f5es restritas.<\/p>","resposta":2083588,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":2083585,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e resultados dos programas e projetos p\u00fablicos.","id":2083586,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento\r\ne resultados dos programas e projetos\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos.","id":2083587,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o sobre atividades exercidas pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sobre projetos de pesquisa e desenvolvimento cient\u00edfi co ou tecnol\u00f3gico de interesse estrat\u00e9gico nacional.","id":2083588,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o sobre projetos de pesquisa e desenvolvimento\r\ncient\u00edfi co ou tecnol\u00f3gico de interesse\r\nestrat\u00e9gico nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sobre viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos praticadas por agentes p\u00fablicos.","id":2083589,"corpo":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00e3o sobre viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\r\npraticadas por agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290811,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/591417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gest\u00e3o de documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16898,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":591420,"hashId":"26d221f7e0f7faeafa93fbb7d8176d54","enunciado":"<p align=justify>Sobre a gest\u00e3o de documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2083604,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo o tratamento dos documentos permanentes.","id":2083600,"corpo":"<p align=justify>Tem como objetivo o tratamento dos documentos\r\npermanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conceito que nasceu no mesmo contexto do princ\u00edpio de respeito aos fundos.","id":2083601,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conceito que nasceu no mesmo contexto\r\ndo princ\u00edpio de respeito aos fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 um conceito reconhecido pela legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira.","id":2083602,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 um conceito reconhecido pela legisla\u00e7\u00e3o\r\narquiv\u00edstica brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conceito restrito aos documentos de valor informativo.","id":2083603,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conceito restrito aos documentos de valor\r\ninformativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem como finalidade o tratamento dos documentos desde a sua cria\u00e7\u00e3o at\u00e9 a destina\u00e7\u00e3o final.","id":2083604,"corpo":"<p align=justify>Tem como finalidade o tratamento dos\r\ndocumentos desde a sua cria\u00e7\u00e3o at\u00e9 a destina\u00e7\u00e3o\r\nfinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290811,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/591420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito da caracteriza\u00e7\u00e3o das entidades do setor p\u00fablico para efeitos da aplica\u00e7\u00e3o de regras cont\u00e1beis.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591426,"hashId":"322bf5543e8c8718fe6044e4f526e201","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> a respeito da caracteriza\u00e7\u00e3o\r\ndas entidades do setor p\u00fablico para efeitos da\r\naplica\u00e7\u00e3o de regras cont\u00e1beis.<\/p>","resposta":2083632,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas f\u00edsicas se equiparam a entidades p\u00fablicas quando recebem subven\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para efeitos cont\u00e1beis.","id":2083630,"corpo":"<p align=justify>Pessoas f\u00edsicas se equiparam a entidades\r\np\u00fablicas quando recebem subven\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico para efeitos cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidades que possuem personalidade jur\u00eddica de direito privado podem ser consideradas do setor p\u00fablico.","id":2083631,"corpo":"<p align=justify>Entidades que possuem personalidade jur\u00eddica\r\nde direito privado podem ser consideradas do\r\nsetor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais quando recebem recursos p\u00fablicos s\u00e3o obrigadas a se submeterem integralmente \u00e0s regras cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.","id":2083632,"corpo":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais quando\r\nrecebem recursos p\u00fablicos s\u00e3o obrigadas a se\r\nsubmeterem integralmente \u00e0s regras cont\u00e1beis\r\naplicadas ao setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o fundamental a ser considerada no momento da aplica\u00e7\u00e3o das regras de contabilidade \u00e9 se o ente aplica e\/ou gerencia recurso p\u00fablico.","id":2083633,"corpo":"<p align=justify>Uma condi\u00e7\u00e3o fundamental a ser considerada\r\nno momento da aplica\u00e7\u00e3o das regras de\r\ncontabilidade \u00e9 se o ente aplica e\/ou gerencia\r\nrecurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As entidades que recebem recursos do setor p\u00fablico na forma de contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o est\u00e3o submetidas \u00e0s regras desse setor para efeitos cont\u00e1beis.","id":2083634,"corpo":"<p align=justify>As entidades que recebem recursos do setor\r\np\u00fablico na forma de contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nn\u00e3o est\u00e3o submetidas \u00e0s regras desse setor\r\npara efeitos cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"},{"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/591426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando ao correto registro e controle do patrim\u00f4nio das entidades p\u00fablicas, a Lei n. 4.320\/1964 determina que o registro dos bens de car\u00e1ter permanente deve:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591432,"hashId":"06d4ad439ec6833d8b6a572ae7fb0b9f","enunciado":"<p align=justify>Visando ao correto registro e controle do patrim\u00f4nio\r\ndas entidades p\u00fablicas, a Lei n. 4.320\/1964\r\ndetermina que o registro dos bens de car\u00e1ter\r\npermanente deve:<\/p>","resposta":2083664,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abranger somente aqueles de valores relevantes cuja dura\u00e7\u00e3o extrapole o exerc\u00edcio fi nanceiro.","id":2083660,"corpo":"<p align=justify>abranger somente aqueles de valores relevantes\r\ncuja dura\u00e7\u00e3o extrapole o exerc\u00edcio fi nanceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser anal\u00edtico e detalhado o sufi ciente para identifi car o respons\u00e1vel pelo seu uso.","id":2083661,"corpo":"<p align=justify>ser anal\u00edtico e detalhado o sufi ciente para\r\nidentifi car o respons\u00e1vel pelo seu uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionar a identifi ca\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo uso, bem como os bens de uso nas atividades fi ns das entidades.","id":2083662,"corpo":"<p align=justify>proporcionar a identifi ca\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo\r\nuso, bem como os bens de uso nas atividades\r\nfi ns das entidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser sint\u00e9tico e limitando-se a evidenciar os valores globais por categoria de bens.","id":2083663,"corpo":"<p align=justify>ser sint\u00e9tico e limitando-se a evidenciar os\r\nvalores globais por categoria de bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser anal\u00edtico, abranger todos os bens, caracterizar cada um deles e ainda indicar o agente respons\u00e1vel pela sua guarda e administra\u00e7\u00e3o.","id":2083664,"corpo":"<p align=justify>ser anal\u00edtico, abranger todos os bens, caracterizar\r\ncada um deles e ainda indicar o agente\r\nrespons\u00e1vel pela sua guarda e administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o procedimento a ser adotado pelo \u00f3rg\u00e3o de contabilidade quando detectar a pr\u00e1tica de ilegalidade nos atos de gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial das unidades administrativas.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591433,"hashId":"85c1644c26bb3af493ff0e9f1a7f346e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o procedimento a\r\nser adotado pelo \u00f3rg\u00e3o de contabilidade quando\r\ndetectar a pr\u00e1tica de ilegalidade nos atos de gest\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial das unidades\r\nadministrativas.<\/p>","resposta":2083665,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve encaminhar \u00e0 autoridade a quem o respons\u00e1vel esteja subordinado os elementos necess\u00e1rios para os procedimentos disciplinares cab\u00edveis.","id":2083665,"corpo":"<p align=justify>Deve encaminhar \u00e0 autoridade a quem o\r\nrespons\u00e1vel esteja subordinado os elementos\r\nnecess\u00e1rios para os procedimentos disciplinares\r\ncab\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representar ao \u00f3rg\u00e3o de controle interno para que este proceda ao exame da quest\u00e3o.","id":2083666,"corpo":"<p align=justify>Representar ao \u00f3rg\u00e3o de controle interno para\r\nque este proceda ao exame da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar ao dirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o os elementos necess\u00e1rios para abertura do competente processo administrativo disciplinar.","id":2083667,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar ao dirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o\r\nos elementos necess\u00e1rios para abertura do\r\ncompetente processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autuar, ele pr\u00f3prio, o procedimento disciplinar e encaminh\u00e1-lo ao superior hier\u00e1rquico do respons\u00e1vel pelo ato praticado.","id":2083668,"corpo":"<p align=justify>Autuar, ele pr\u00f3prio, o procedimento disciplinar\r\ne encaminh\u00e1-lo ao superior hier\u00e1rquico do\r\nrespons\u00e1vel pelo ato praticado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomar as contas do respons\u00e1vel e comunicar ao \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":2083669,"corpo":"<p align=justify>Tomar as contas do respons\u00e1vel e comunicar ao\r\n\u00f3rg\u00e3o de controle interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290812,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Normas Relativas \u00e0 Forma de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas Relativas \u00e0 Forma de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":427367,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427369,"slug":"auditoria-normas-relativas-a-forma-de-comunicacao"}],"slug":"auditoria\/591433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos cr\u00e9ditos relacionados \u00e0 d\u00edvida ativa de que tratam a Lei n. 4.320\/1964, bem como seu refl exo no patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591438,"hashId":"45a9bc186f4fe27e10e089ff5707221c","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos cr\u00e9ditos relacionados \u00e0 d\u00edvida ativa\r\nde que tratam a Lei n. 4.320\/1964, bem como seu\r\nrefl exo no patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico, \u00e9 correto\r\nafirmar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083694,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos que n\u00e3o de origem tribut\u00e1ria podem ser inscritos em d\u00edvida ativa.","id":2083690,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9ditos que n\u00e3o de origem tribut\u00e1ria podem ser\r\ninscritos em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cr\u00e9ditos n\u00e3o recebidos no exerc\u00edcio e inscritos em d\u00edvida ativa s\u00e3o reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria somente no exerc\u00edcio do recebimento.","id":2083691,"corpo":"<p align=justify>os cr\u00e9ditos n\u00e3o recebidos no exerc\u00edcio e\r\ninscritos em d\u00edvida ativa s\u00e3o reconhecidos como\r\nreceita or\u00e7ament\u00e1ria somente no exerc\u00edcio do\r\nrecebimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o cr\u00e9dito a ser inscrito em d\u00edvida ativa estiver em moeda estrangeira, dever\u00e1 ocorrer a convers\u00e3o para moeda nacional na data da inscri\u00e7\u00e3o.","id":2083692,"corpo":"<p align=justify>quando o cr\u00e9dito a ser inscrito em d\u00edvida ativa\r\nestiver em moeda estrangeira, dever\u00e1 ocorrer\r\na convers\u00e3o para moeda nacional na data da\r\ninscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os juros, as multas de mora e as atualiza\u00e7\u00f5es incidentes sobre os cr\u00e9ditos tamb\u00e9m constituem receitas da d\u00edvida ativa.","id":2083693,"corpo":"<p align=justify>os juros, as multas de mora e as atualiza\u00e7\u00f5es\r\nincidentes sobre os cr\u00e9ditos tamb\u00e9m constituem\r\nreceitas da d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, a apura\u00e7\u00e3o e inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa devem ser realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o detentores dos cr\u00e9ditos.","id":2083694,"corpo":"<p align=justify>no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, a apura\u00e7\u00e3o e inscri\u00e7\u00e3o da\r\nd\u00edvida ativa devem ser realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os\r\nda administra\u00e7\u00e3o detentores dos cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/591438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao introduzir a classifi ca\u00e7\u00e3o por estrutura program\u00e1tica na formula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e na realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o poder p\u00fablico indica para a sociedade:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591444,"hashId":"3d5630cc7ea85ba0fa5f48333e841b85","enunciado":"<p align=justify>Ao introduzir a classifi ca\u00e7\u00e3o por estrutura\r\nprogram\u00e1tica na formula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da despesa, o poder p\u00fablico indica para\r\na sociedade:<\/p>","resposta":2083723,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quais as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o estrat\u00e9gicas, o volume de recursos a serem aplicados, as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e as prioridades da administra\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio.","id":2083720,"corpo":"<p align=justify>quais as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o estrat\u00e9gicas, o volume de\r\nrecursos a serem aplicados, as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o\r\nda a\u00e7\u00e3o governamental e as prioridades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as prioridades do governo na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, bem como os recursos a serem aplicados no seu desenvolvimento.","id":2083721,"corpo":"<p align=justify>as prioridades do governo na formula\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas p\u00fablicas, bem como os recursos a\r\nserem aplicados no seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os objetivos espec\u00edfi cos de \u00f3rg\u00e3o, a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o dos seus componentes e os montantes de recursos para o desenvolvimento das pol\u00edticas p\u00fablicas a eles atribu\u00eddas.","id":2083722,"corpo":"<p align=justify>os objetivos espec\u00edfi cos de \u00f3rg\u00e3o, a \u00e1rea de\r\natua\u00e7\u00e3o dos seus componentes e os montantes\r\nde recursos para o desenvolvimento das pol\u00edticas\r\np\u00fablicas a eles atribu\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os objetivos estrat\u00e9gicos e as opera\u00e7\u00f5es a serem realizadas para o seu atingimento, bem como o volume de recursos a serem aplicados para a consecu\u00e7\u00e3o desses objetivos.","id":2083723,"corpo":"<p align=justify>os objetivos estrat\u00e9gicos e as opera\u00e7\u00f5es a serem\r\nrealizadas para o seu atingimento, bem como o\r\nvolume de recursos a serem aplicados para a\r\nconsecu\u00e7\u00e3o desses objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o montante de recursos a serem aplicados por cada ente da administra\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas definidas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":2083724,"corpo":"<p align=justify>o montante de recursos a serem aplicados por\r\ncada ente da administra\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas p\u00fablicas definidas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Estrutura Program\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura Program\u00e1tica","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424749,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estrutura-programatica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as transa\u00e7\u00f5es realizadas pelo ente p\u00fablico provocam, respectivamente, varia\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa e quantitativa do patrim\u00f4nio, decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591445,"hashId":"4ac9c59204c1712d66d8426a2aaf9815","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as transa\u00e7\u00f5es realizadas\r\npelo ente p\u00fablico provocam, respectivamente,\r\nvaria\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa e quantitativa do\r\npatrim\u00f4nio, decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":2083726,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permuta de bens entre unidades gestoras e baixa de material considerado inserv\u00edvel.","id":2083725,"corpo":"<p align=justify>Permuta de bens entre unidades gestoras e\r\nbaixa de material considerado inserv\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venda de equipamentos de uso permanente e pagamento de despesa com pessoal.","id":2083726,"corpo":"<p align=justify>Venda de equipamentos de uso permanente e\r\npagamento de despesa com pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagamento de prestador de servi\u00e7os e recebimento de bens por doa\u00e7\u00e3o.","id":2083727,"corpo":"<p align=justify>Pagamento de prestador de servi\u00e7os e\r\nrecebimento de bens por doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de recursos mediante conv\u00eanios e aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para estoque no almoxarifado.","id":2083728,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia de recursos mediante conv\u00eanios e\r\naquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para estoque\r\nno almoxarifado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o de material de consumo no almoxarifado e emiss\u00e3o de nota de empenho.","id":2083729,"corpo":"<p align=justify>Requisi\u00e7\u00e3o de material de consumo no almoxarifado\r\ne emiss\u00e3o de nota de empenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290813,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Qualitativas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Qualitativas","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405715,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-qualitativas"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Quantitativas","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405716,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-quantitativas"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412199,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412200,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/591445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal \u2013 Siafi o principal instrumento utilizado no governo federal para proporcionar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, fi nanceira, patrimonial, bem como a realiza\u00e7\u00e3o da contabiliza\u00e7\u00e3o dessas opera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o cuja afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um dos objetivos desse sistema.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591448,"hashId":"c17d0f524d5db55d8018f133c00eac21","enunciado":"<p align=justify>Sendo o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira\r\ndo Governo Federal \u2013 Siafi o principal\r\ninstrumento utilizado no governo federal para proporcionar\r\na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, fi nanceira, patrimonial,\r\nbem como a realiza\u00e7\u00e3o da contabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndessas opera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o cuja afirma\u00e7\u00e3o\r\n<U>n\u00e3o<\/U> \u00e9 um dos objetivos desse sistema.<\/p>","resposta":2083742,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir o registro cont\u00e1bil dos balancetes dos Estados, munic\u00edpios e de suas entidades supervisionadas.","id":2083740,"corpo":"<p align=justify>Permitir o registro cont\u00e1bil dos balancetes dos\r\nEstados, munic\u00edpios e de suas entidades supervisionadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer mecanismos para o controle da d\u00edvida interna e externa, bem como da d\u00edvida negociada.","id":2083741,"corpo":"<p align=justify>Fornecer mecanismos para o controle da d\u00edvida\r\ninterna e externa, bem como da d\u00edvida negociada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho para a gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos mediante o estabelecimento de mecanismos r\u00edgidos de controle.","id":2083742,"corpo":"<p align=justify>Padronizar m\u00e9todos e rotinas de trabalho para a\r\ngest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos mediante o estabelecimento\r\nde mecanismos r\u00edgidos de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionar meios para a unifi ca\u00e7\u00e3o dos recursos de caixa do Tesouro Nacional com vistas a otimiza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos.","id":2083743,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar meios para a unifi ca\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nde caixa do Tesouro Nacional com vistas a\r\notimiza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionar mecanismos necess\u00e1rios ao controle di\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","id":2083744,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar mecanismos necess\u00e1rios ao controle\r\ndi\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e\r\npatrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290814,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411920,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-objetivos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/591448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Plano de Contas do Governo Federal e do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591462,"hashId":"eb8d295b8ee0d8a1954069644000a310","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Plano de Contas do Governo Federal\r\ne do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, \u00e9\r\ncorreto afirmar, <U>exceto<\/U>:<\/p>","resposta":2083814,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em ambos os planos, as contas s\u00e3o agrupadas em sistemas de contas.","id":2083810,"corpo":"<p align=justify>em ambos os planos, as contas s\u00e3o agrupadas\r\nem sistemas de contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as contas denominadas precipuamente de controle s\u00e3o as dos sistemas or\u00e7ament\u00e1rio e de compensa\u00e7\u00e3o.","id":2083811,"corpo":"<p align=justify>as contas denominadas precipuamente de\r\ncontrole s\u00e3o as dos sistemas or\u00e7ament\u00e1rio e de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no sistema de compensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados os atos potenciais tais como avais e fian\u00e7as.","id":2083812,"corpo":"<p align=justify>no sistema de compensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados os\r\natos potenciais tais como avais e fian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no levantamento do balan\u00e7o patrimonial, lan\u00e7ase m\u00e3o de saldos das contas dos sistemas fi nanceiro e patrimonial.","id":2083813,"corpo":"<p align=justify>no levantamento do balan\u00e7o patrimonial, lan\u00e7ase\r\nm\u00e3o de saldos das contas dos sistemas\r\nfi nanceiro e patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em casos excepcionais \u00e9 poss\u00edvel que o lan\u00e7amento seja feito a d\u00e9bito no sistema patrimonial e a cr\u00e9dito no sistema financeiro e vice-versa.","id":2083814,"corpo":"<p align=justify>em casos excepcionais \u00e9 poss\u00edvel que o\r\nlan\u00e7amento seja feito a d\u00e9bito no sistema\r\npatrimonial e a cr\u00e9dito no sistema financeiro e\r\nvice-versa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"Teoria das Contas e PCASP","oab":false,"nome":"Teoria das Contas e PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412220,"slug":"contabilidade-publica-teoria-das-contas-e-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/591462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o falsa a respeito do registro que a contabilidade faz dos atos praticados na gest\u00e3o dos recursos materiais (bens m\u00f3veis e material de consumo) do ente p\u00fablico.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591463,"hashId":"a25a49631869847b99d29055c70303b3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> a respeito do registro que\r\na contabilidade faz dos atos praticados na gest\u00e3o\r\ndos recursos materiais (bens m\u00f3veis e material de\r\nconsumo) do ente p\u00fablico.<\/p>","resposta":2083815,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens produzidos com recursos materiais cuja aquisi\u00e7\u00e3o tenha transitado pelo or\u00e7amento do pr\u00f3prio ente n\u00e3o s\u00e3o registrados no patrim\u00f4nio.","id":2083815,"corpo":"<p align=justify>Bens produzidos com recursos materiais cuja\r\naquisi\u00e7\u00e3o tenha transitado pelo or\u00e7amento do\r\npr\u00f3prio ente n\u00e3o s\u00e3o registrados no patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens recebidos por doa\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados mediante lan\u00e7amento extraor\u00e7ament\u00e1rio e constituem receitas do ponto de vista patrimonial.","id":2083816,"corpo":"<p align=justify>Os bens recebidos por doa\u00e7\u00e3o s\u00e3o registrados\r\nmediante lan\u00e7amento extraor\u00e7ament\u00e1rio e\r\nconstituem receitas do ponto de vista patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As baixas pelo consumo de material do almoxarifado constituem despesa efetiva e t\u00eam car\u00e1ter extraor\u00e7ament\u00e1rio.","id":2083817,"corpo":"<p align=justify>As baixas pelo consumo de material do almoxarifado\r\nconstituem despesa efetiva e t\u00eam car\u00e1ter\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obsolesc\u00eancia de bens m\u00f3veis caracterizados como de uso permanente ensejam lan\u00e7amentos que modifi cam a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.","id":2083818,"corpo":"<p align=justify>A obsolesc\u00eancia de bens m\u00f3veis caracterizados\r\ncomo de uso permanente ensejam lan\u00e7amentos\r\nque modifi cam a situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O registro da entrada no patrim\u00f4nio dos bens dur\u00e1veis adquiridos pelo pr\u00f3prio ente se d\u00e1 no ato de liquida\u00e7\u00e3o da despesa.","id":2083819,"corpo":"<p align=justify>O registro da entrada no patrim\u00f4nio dos bens\r\ndur\u00e1veis adquiridos pelo pr\u00f3prio ente se d\u00e1 no\r\nato de liquida\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290815,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/591463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica conjunto de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o obrigat\u00f3rias no Rol de Respons\u00e1veis.","provas":[{"id":16903,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de InfraEstrutura de Transportes","sigla":"DNIT","id":291,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dnit-2012-esaf-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ESAF - DNIT - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":591469,"hashId":"c9890927998fda9ca9e5ccdc76705c98","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica conjunto de informa\u00e7\u00f5es\r\n<U>n\u00e3o<\/U> obrigat\u00f3rias no Rol de Respons\u00e1veis.<\/p>","resposta":2083847,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nome, n\u00famero do CPF e Identifica\u00e7\u00e3o da natureza de responsabilidade e dos cargos exercidos.","id":2083845,"corpo":"<p align=justify>Nome, n\u00famero do CPF e Identifica\u00e7\u00e3o da\r\nnatureza de responsabilidade e dos cargos\r\nexercidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.","id":2083846,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7o de correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o comercial completo.","id":2083847,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7o comercial completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7o residencial completo.","id":2083848,"corpo":"<p align=justify>Endere\u00e7o residencial completo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos atos formais de nomea\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o.","id":2083849,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o dos atos formais de nomea\u00e7\u00e3o,\r\ndesigna\u00e7\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":290816,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/591469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos caso o trecho \u201co que poder\u00e1 acarretar convers\u00e3o de florestas em pastagens e \u00e1reas agr\u00edcolas\u201d (l.3-4) fosse reescrito da seguinte forma: acarretando que os pastos cultivados e a agricultura convertam as florestas.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":672954,"hashId":"2801ca260224123d82d79fca625b6254","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do texto seriam mantidos\r\ncaso o trecho \u201co que poder\u00e1 acarretar convers\u00e3o de florestas\r\nem pastagens e \u00e1reas agr\u00edcolas\u201d (l.3-4) fosse reescrito da\r\nseguinte forma: acarretando que os pastos cultivados e a\r\nagricultura convertam as florestas.<\/p><\/p>","resposta":2306383,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.","id":308223,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19454\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cisso\u201d (l.9) retoma a express\u00e3o \u201cprevis\u00e3o de asfaltamento de rodovias\u201d (l.1).","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":672958,"hashId":"4968e2917e853d341f9cb20a0b0f05a0","enunciado":"<p align=justify>O termo \u201cisso\u201d (l.9) retoma a express\u00e3o \u201cprevis\u00e3o de\r\nasfaltamento de rodovias\u201d (l.1).<\/p>","resposta":2306391,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.","id":308223,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19454\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 1 a 10, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do sinal indicativo da crase, obrigat\u00f3rio em \u201cind\u00fastria \u00e0s avessas\u201d (l.5) e em \u201c\u00e0 suprema descoberta\u201d (l.34-35), deve-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de locu\u00e7\u00f5es adverbiais.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":672973,"hashId":"082ae5e6383faa10fb0444a368600702","enunciado":"<p align=justify>O emprego do sinal indicativo da crase, obrigat\u00f3rio em\r\n\u201cind\u00fastria \u00e0s avessas\u201d (l.5) e em \u201c\u00e0 suprema descoberta\u201d\r\n(l.34-35), deve-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de locu\u00e7\u00f5es adverbiais.<\/p>","resposta":2306438,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.","id":308225,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19454\/4.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da ora\u00e7\u00e3o iniciada por \u201cDesde que\u201d (l.3), se a forma verbal \u201ccompra\u201d, nessa mesma linha, fosse substitu\u00edda por compre.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":672975,"hashId":"238efe801d389d86c6181450407e0205","enunciado":"<p align=justify>Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical da ora\u00e7\u00e3o\r\niniciada por \u201cDesde que\u201d (l.3), se a forma verbal \u201ccompra\u201d,\r\nnessa mesma linha, fosse substitu\u00edda por compre.<\/p>","resposta":2306442,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.","id":308225,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19454\/4.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia \u00e0 ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 11 a 21.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o texto do memorando em apre\u00e7o \u2014 documento cuja diagrama\u00e7\u00e3o segue o padr\u00e3o of\u00edcio \u2014 ocupasse tr\u00eas p\u00e1ginas, seria obrigat\u00f3rio inserir o n\u00famero de cada p\u00e1gina a partir da segunda p\u00e1gina desse documento, que poderia ser impresso em ambas as faces do papel.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":672998,"hashId":"a0a0743cce8a3f6437b6d1fbc8174c73","enunciado":"<p align=justify>Se o texto do memorando em apre\u00e7o \u2014 documento cuja\r\ndiagrama\u00e7\u00e3o segue o padr\u00e3o of\u00edcio \u2014 ocupasse tr\u00eas p\u00e1ginas,\r\nseria obrigat\u00f3rio inserir o n\u00famero de cada p\u00e1gina a partir da\r\nsegunda p\u00e1gina desse documento, que poderia ser impresso em\r\nambas as faces do papel.<\/p>","resposta":2306506,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem, relativos ao exemplo de memorando acima e a aspectos referentes a esse padr\u00e3o de documento.","id":308228,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19454\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem, relativos ao exemplo de memorando acima e a aspectos referentes a esse padr\u00e3o de documento.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas","oab":false,"nome":"Numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411167,"slug":"redacao-oficial-numeracao-das-paginas"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/672998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio ocasiona preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":673002,"hashId":"fbc5d941a1f2d6225f7e0b467e02db30","enunciado":"<p align=justify>Retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio\r\nocasiona preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":2306518,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":308229,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de \u00e9tica e conduta p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/673002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe n\u00e3o ajo como um homem da minha idade, sou tratado como crian\u00e7a, e se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o ajo como um homem da minha idade ou n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a\u201d.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"},{"id":19456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A","id":10432},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":673017,"hashId":"c49d0407bdab26ea2028212f3fcc5ccb","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe n\u00e3o ajo como um homem da minha idade,\r\nsou tratado como crian\u00e7a, e se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de\r\nmaturidade, sou tratado como crian\u00e7a\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe n\u00e3o\r\najo como um homem da minha idade ou n\u00e3o tenho um m\u00ednimo\r\nde maturidade, sou tratado como crian\u00e7a\u201d.<\/p>","resposta":2306558,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem, visando ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as, apresentou \u00e0 sua m\u00e3e a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o: \u201cM\u00e3e, se tenho 25 anos, moro com voc\u00ea e papai, dou despesas a voc\u00eas e dependo de mesada, ent\u00e3o eu n\u00e3o ajo como um homem da minha idade. Se estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade. Se n\u00e3o ajo como um homem da minha idade, sou tratado como crian\u00e7a. Se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a. Logo, se sou tratado como crian\u00e7a, mere\u00e7o ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as\u201d. Com base nessa argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":308232,"enunciado":"<P align=justify>Um jovem, visando ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as, apresentou \u00e0 sua m\u00e3e a seguinte argumenta\u00e7\u00e3o: \u201cM\u00e3e, se tenho 25 anos, moro com voc\u00ea e papai, dou despesas a voc\u00eas e dependo de mesada, ent\u00e3o eu n\u00e3o ajo como um homem da minha idade. Se estou h\u00e1 7 anos na faculdade e n\u00e3o tenho capacidade para assumir minhas responsabilidades, ent\u00e3o n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade. Se n\u00e3o ajo como um homem da minha idade, sou tratado como crian\u00e7a. Se n\u00e3o tenho um m\u00ednimo de maturidade, sou tratado como crian\u00e7a. Logo, se sou tratado como crian\u00e7a, mere\u00e7o ganhar um novo smartphone no dia das crian\u00e7as\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":"raciocinio-logico\/673017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias, assim como os pre\u00e2mbulos constitucionais, n\u00e3o comportam valor jur\u00eddico relevante.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673025,"hashId":"37091f69d2c1beea2b9c77fce45deddb","enunciado":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias, assim como os\r\npre\u00e2mbulos constitucionais, n\u00e3o comportam valor jur\u00eddico\r\nrelevante.<\/p>","resposta":2306579,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias e da interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":308234,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias e da\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"}],"slug":"direito-constitucional\/673025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical ou profissional e veda ao poder p\u00fablico a interfer\u00eancia e a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673026,"hashId":"41c6678724ba93ff2abec95286fc956a","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o\r\nsindical ou profissional e veda ao poder p\u00fablico a interfer\u00eancia\r\ne a interven\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","resposta":2306585,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.","id":308235,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes aos direitos sociais.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/673026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a\nentidade qualificada com natureza de pessoa jur\u00eddica de direito\nprivado que, embora se constitua como sociedade de economia\nmista, exer\u00e7a atividade tipicamente econ\u00f4mica.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673038,"hashId":"b3c10577707c0350b19e5442173cc1ab","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerada integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a\nentidade qualificada com natureza de pessoa jur\u00eddica de direito\nprivado que, embora se constitua como sociedade de economia\nmista, exer\u00e7a atividade tipicamente econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":2306616,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.","id":308239,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as\r\nadministra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades\r\ndotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/673038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para criar uma empresa p\u00fablica com o objetivo de descentralizar a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, o ente federado deve faz\u00ea-lo por meio de delega\u00e7\u00e3o mediante contrato administrativo, cabendo \u00e0 empresa p\u00fablica a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por sua conta e risco, mas sujeitando-se \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica que o delegou.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673040,"hashId":"e8b178b7dde601ed9464c068efd8ba83","enunciado":"<p align=justify>Para criar uma empresa p\u00fablica com o objetivo de\r\ndescentralizar a execu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, o ente\r\nfederado deve faz\u00ea-lo por meio de delega\u00e7\u00e3o mediante contrato\r\nadministrativo, cabendo \u00e0 empresa p\u00fablica a presta\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o por sua conta e risco, mas sujeitando-se \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nda pessoa jur\u00eddica que o delegou.<\/p>","resposta":2306620,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.","id":308239,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que abrange as\r\nadministra\u00e7\u00f5es direta e indireta, esta composta por entidades\r\ndotadas de personalidade jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/673040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, independentemente de licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por sua conta e risco.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673050,"hashId":"dbf5d47b052e8decd4e7567899802df2","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o \u00e9 a delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio,\r\nindependentemente de licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou\r\njur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por\r\nsua conta e risco.<\/p>","resposta":2306641,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a conv\u00eanios, cons\u00f3rcios p\u00fablicos, concess\u00f5es e permiss\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":308241,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a conv\u00eanios, cons\u00f3rcios p\u00fablicos, concess\u00f5es e\r\npermiss\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/673050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas que explorem atividade econ\u00f4mica n\u00e3o poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s empresas do setor privado.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673055,"hashId":"77085cb919db87057772e42f32a3ddf6","enunciado":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas que explorem atividade econ\u00f4mica n\u00e3o\r\npoder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s\r\nempresas do setor privado.<\/p>","resposta":2306656,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a bens p\u00fablicos, desapropria\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":308242,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a bens p\u00fablicos,\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407869,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito privado","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito privado","pai":407869,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407870,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-privado"}],"slug":"direito-administrativo\/673055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi consequ\u00eancia da sua reforma e da manuten\u00e7\u00e3o do patrimonialismo.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673068,"hashId":"49a3d3c945ab16a49a7ffcc83e0ce23c","enunciado":"<p align=justify>A crise da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi consequ\u00eancia\r\nda sua reforma e da manuten\u00e7\u00e3o do patrimonialismo.<\/p>","resposta":2306687,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das crises do Estado brasileiro e de suas reformas administrativas.","id":308247,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito das crises do Estado brasileiro\r\ne de suas reformas administrativas.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/673068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma em quest\u00e3o teve in\u00edcio com a publica\u00e7\u00e3o do Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado (PDRAE).","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673071,"hashId":"707611281cc402cad067794ad24b82d6","enunciado":"<p align=justify>A reforma em quest\u00e3o teve in\u00edcio com a publica\u00e7\u00e3o do Plano\r\nDiretor da Reforma do Aparelho do Estado (PDRAE).<\/p>","resposta":2306693,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995, julgue os itens que se seguem.","id":308248,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Reforma da Gest\u00e3o P\u00fablica do Brasil em 1995,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/673071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um sistema de recursos, por objetivos espec\u00edficos, pelos processos de transforma\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o de trabalho, por fornecedores e clientes.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673077,"hashId":"b901c858f146c040cf985c225dd94150","enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por um sistema de recursos, por\r\nobjetivos espec\u00edficos, pelos processos de transforma\u00e7\u00e3o e\r\ndivis\u00e3o de trabalho, por fornecedores e clientes.<\/p>","resposta":2306704,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os itens seguintes.","id":308249,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":"administracao-geral\/673077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es governamentais como minist\u00e9rios, secretarias, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais prestam servi\u00e7os aos cidad\u00e3os e auxiliam na administra\u00e7\u00e3o do Estado.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673078,"hashId":"7e90239eb4bfc1d8ce5c56e3bf88e641","enunciado":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00f5es governamentais como minist\u00e9rios, secretarias,\r\nautarquias, funda\u00e7\u00f5es e empresas estatais prestam servi\u00e7os aos\r\ncidad\u00e3os e auxiliam na administra\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","resposta":2306705,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os itens seguintes.","id":308249,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o geral, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/673078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade principal da produ\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de documentos de um arquivo \u00e9 funcional.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673094,"hashId":"f97bb0589906a5e8a62768d859c5003a","enunciado":"<p align=justify>A finalidade principal da produ\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de documentos de um arquivo \u00e9 funcional.<\/p>","resposta":2306760,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","id":308255,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/673094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais opera\u00e7\u00f5es do protocolo \u00e9 o registro, que identifica os elementos de controle do documento, o que possibilita, posteriormente, o acesso a esse documento.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673100,"hashId":"bb141646b16de73423ad1874162c329c","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais opera\u00e7\u00f5es do protocolo \u00e9 o registro, que identifica os elementos de controle do documento, o que possibilita,\r\nposteriormente, o acesso a esse documento.<\/p>","resposta":2306775,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":308256,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Registro de documentos","oab":false,"nome":"Registro de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404709,"slug":"arquivologia-registro-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/673100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o recebimento de um documento no protocolo, \u00e9 obrigat\u00f3ria a produ\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas c\u00f3pias desse documento, de modo a facilitar a sua busca.","provas":[{"id":19454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A","id":10431},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2012-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Classe A - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":673101,"hashId":"45b58dbb8ebd269c1f15257dd867d67b","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o recebimento de um documento no protocolo, \u00e9 obrigat\u00f3ria a produ\u00e7\u00e3o de, pelo menos, tr\u00eas c\u00f3pias desse documento, de modo\r\na facilitar a sua busca.<\/p>","resposta":2306778,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2306777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2306778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":308256,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"}],"slug":"arquivologia\/673101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The term \u201cfigures\u201d (l.3) could be replaced by representatives without effecting a change in the original meaning of the text.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602551,"hashId":"3ff451842a35ade02f41e2abeb35b639","enunciado":"<p align=justify>The term \u201cfigures\u201d (l.3) could be replaced by representatives\r\nwithout effecting a change in the original meaning of the text.<\/p>","resposta":2116302,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Taking the text above into consideration, judge the following items.","id":293121,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/3.2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Taking the text above into consideration, judge the following items.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/602551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The shift in the tendency to reduce hunger rates is more pronounced in Africa.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602552,"hashId":"1ff93c962602e1f64dc5923150dcddcd","enunciado":"<p align=justify>The shift in the tendency to reduce hunger rates is more\r\npronounced in Africa.<\/p>","resposta":2116303,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Taking the text above into consideration, judge the following items.","id":293121,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/3.2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Taking the text above into consideration, judge the following items.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/602552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The term \u201conset\u201d (l.16) could be replaced by peak without effecting a change in the original meaning of the text.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:14","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602554,"hashId":"de8890c8bdb4d3065acf7d5c0d2e76a6","enunciado":"<p align=justify>The term \u201conset\u201d (l.16) could be replaced by peak without\r\neffecting a change in the original meaning of the text.<\/p>","resposta":2116308,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Taking the text above into consideration, judge the following items.","id":293121,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/3.2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Taking the text above into consideration, judge the following items.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/602554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \u201cpol\u00edticas\u201d, \u201cpa\u00edses\u201d, \u201c\u00c1ustria\u201d e \u201cd\u00edvida\u201d s\u00e3o acentuadas em raz\u00e3o da mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602564,"hashId":"9524438d461eb11332c7cec4e062303c","enunciado":"<p align=justify>As palavras \u201cpol\u00edticas\u201d, \u201cpa\u00edses\u201d, \u201c\u00c1ustria\u201d e \u201cd\u00edvida\u201d s\u00e3o\r\nacentuadas em raz\u00e3o da mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2116328,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda em refer\u00eancia a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":293123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda em refer\u00eancia a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/602564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma pronominal \u201cla\u201d, em \u201cresgat\u00e1-la\u201d (l.13) faz refer\u00eancia a \u201cd\u00edvida social\u201d (l.12).","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:15","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602567,"hashId":"bb2552728f26fb101c23de00281a172e","enunciado":"<p align=justify>A forma pronominal \u201cla\u201d, em \u201cresgat\u00e1-la\u201d (l.13) faz refer\u00eancia\r\na \u201cd\u00edvida social\u201d (l.12).<\/p>","resposta":2116333,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ainda em refer\u00eancia a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":293123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Ainda em refer\u00eancia a aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/602567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor p\u00fablico tiver de encaminhar um documento para um superior hier\u00e1rquico da mesma institui\u00e7\u00e3o em que trabalhe, ele dever\u00e1 fazer uso de um memorando, no qual dever\u00e1 identificar o destinat\u00e1rio pelo cargo e empregar o fecho Respeitosamente.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:17","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602571,"hashId":"bcf17e2e010e2d71d8689dd3c6d4d31f","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor p\u00fablico tiver de encaminhar um documento\r\npara um superior hier\u00e1rquico da mesma institui\u00e7\u00e3o em que\r\ntrabalhe, ele dever\u00e1 fazer uso de um memorando, no qual\r\ndever\u00e1 identificar o destinat\u00e1rio pelo cargo e empregar o fecho\r\nRespeitosamente.<\/p>","resposta":2116341,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de correspond\u00eancias oficiais.","id":293124,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de correspond\u00eancias oficiais.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/602571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contexto de crise do sistema colonial, assinalado pelos movimentos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica e simbolizado, principalmente, pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e pelas revolu\u00e7\u00f5es liberais burguesas, integra o processo de profunda transforma\u00e7\u00e3o ocorrido no mundo ocidental a partir de meados do s\u00e9culo XVIII.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602577,"hashId":"041355b7d83a0a404b8e9268c9bd350c","enunciado":"<p align=justify>O contexto de crise do sistema colonial, assinalado pelos\r\nmovimentos de independ\u00eancia na Am\u00e9rica e simbolizado,\r\nprincipalmente, pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e pelas revolu\u00e7\u00f5es\r\nliberais burguesas, integra o processo de profunda\r\ntransforma\u00e7\u00e3o ocorrido no mundo ocidental a partir de meados\r\ndo s\u00e9culo XVIII.<\/p>","resposta":2116353,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos do processo de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil \u2014 da montagem do sistema ao seu colapso \u2014, julgue os itens seguintes.","id":293126,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos do processo de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil \u2014 da montagem do sistema ao seu colapso \u2014, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/602577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto sugere que o sistema parlamentarista vigente no Brasil ao longo do Segundo Reinado seguia os padr\u00f5es cl\u00e1ssicos do modelo que a pol\u00edtica brit\u00e2nica consagrara.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602579,"hashId":"d1d365778ee081e88f13b1305d1b3f39","enunciado":"<p align=justify>O texto sugere que o sistema parlamentarista vigente no Brasil\r\nao longo do Segundo Reinado seguia os padr\u00f5es cl\u00e1ssicos do\r\nmodelo que a pol\u00edtica brit\u00e2nica consagrara.<\/p>","resposta":2116358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a trajet\u00f3ria do Brasil imperial, julgue os itens que se seguem.","id":293127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a trajet\u00f3ria do Brasil imperial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/602579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inconstitucionalidade a que o texto se refere foi o Golpe da Maioridade, possibilitado pela Lei de Interpreta\u00e7\u00e3o do Ato Adicional, que permitiu a ascens\u00e3o de D. Pedro II ao trono.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:18","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602583,"hashId":"f36d2eebb5c41cb0618675dd4369e9dd","enunciado":"<p align=justify>A inconstitucionalidade a que o texto se refere foi o Golpe da\r\nMaioridade, possibilitado pela Lei de Interpreta\u00e7\u00e3o do Ato\r\nAdicional, que permitiu a ascens\u00e3o de D. Pedro II ao trono.<\/p>","resposta":2116365,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a trajet\u00f3ria do Brasil imperial, julgue os itens que se seguem.","id":293127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a trajet\u00f3ria do Brasil imperial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/602583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deposi\u00e7\u00e3o do presidente Jo\u00e3o Goulart, em 1964, marcou o in\u00edcio do ciclo autorit\u00e1rio, que, enrijecido pelo Ato Institucional n.o 5, em 1968, manteve-se por mais alguns anos, at\u00e9 entrar em colapso no governo de Jo\u00e3o Figueiredo. A vit\u00f3ria de Tancredo-Sarney no Col\u00e9gio Eleitoral marcou o retorno do pa\u00eds \u00e0 democracia e ao poder civil.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602585,"hashId":"77c3e01b7478da018ed19de55e2afa0b","enunciado":"<p align=justify>A deposi\u00e7\u00e3o do presidente Jo\u00e3o Goulart, em 1964, marcou\r\no in\u00edcio do ciclo autorit\u00e1rio, que, enrijecido pelo Ato\r\nInstitucional n.o 5, em 1968, manteve-se por mais alguns anos,\r\nat\u00e9 entrar em colapso no governo de Jo\u00e3o Figueiredo. A vit\u00f3ria\r\nde Tancredo-Sarney no Col\u00e9gio Eleitoral marcou o retorno\r\ndo pa\u00eds \u00e0 democracia e ao poder civil.<\/p>","resposta":2116369,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a experi\u00eancia republicana brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":293128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a experi\u00eancia republicana brasileira, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/602585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sob o ponto de vista pol\u00edtico, a chamada Rep\u00fablica Velha assentava-se, entre outros aspectos, no voto a descoberto, nas fraudes eleitorais e no dom\u00ednio das oligarquias.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:25:19","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602587,"hashId":"8f983e48a71a534f1aba1b602b6aec14","enunciado":"<p align=justify>Sob o ponto de vista pol\u00edtico, a chamada Rep\u00fablica Velha\r\nassentava-se, entre outros aspectos, no voto a descoberto, nas\r\nfraudes eleitorais e no dom\u00ednio das oligarquias.<\/p>","resposta":2116373,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a experi\u00eancia republicana brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":293128,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17260\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a experi\u00eancia republicana brasileira, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/602587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a promo\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es bilaterais e multilaterais para acesso a conhecimentos e novas tecnologias e para a incorpora\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es \u00e0 economia, ao setor industrial e de servi\u00e7os brasileiro.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602598,"hashId":"06cf4907c32c25c3831a938a9cfb404c","enunciado":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o de negocia\u00e7\u00f5es bilaterais e multilaterais para\r\nacesso a conhecimentos e novas tecnologias e para a\r\nincorpora\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es \u00e0 economia, ao setor industrial e de\r\nservi\u00e7os brasileiro.<\/p>","resposta":2116395,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da diplomacia brasileira para o desenvolvimento socioecon\u00f4mico, nacional e global, ocorre mediante o desenvolvimento, pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, de pol\u00edticas e iniciativas como","id":293131,"enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o da diplomacia brasileira para o desenvolvimento\r\nsocioecon\u00f4mico, nacional e global, ocorre mediante o\r\ndesenvolvimento, pelo Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, de\r\npol\u00edticas e iniciativas como<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Bilaterais do Brasil","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Bilaterais do Brasil","pai":398376,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397389,"slug":"politica-internacional-relacoes-bilaterais-do-brasil"}],"slug":"politica-internacional\/602598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o referido per\u00edodo, o Brasil decidiu aderir ao Tratado de N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o Nuclear.","provas":[{"id":17260,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mre-2012-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Diplomata - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:20","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":602602,"hashId":"c7dcf6cd0402d669d0362c6a101e8bd2","enunciado":"<p align=justify>Durante o referido per\u00edodo, o Brasil decidiu aderir ao Tratado\r\nde N\u00e3o Prolifera\u00e7\u00e3o Nuclear.<\/p>","resposta":2116403,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2116403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2116404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica externa do per\u00edodo de governo de Fernando Henrique Cardoso (1995-2002), julgue os itens seguintes.","id":293132,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica externa do per\u00edodo de governo de Fernando\r\nHenrique Cardoso (1995-2002), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397380,"slug":"politica-internacional-tratados-e-convencoes-internacionais"}],"slug":"politica-internacional\/602602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IBICT &#8722; Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia foi respons\u00e1vel pela tradu\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o do software","provas":[{"id":18127,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Bibliotec\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":625981,"hashId":"2e22572700d75d51c302bc9a4c3d49a2","enunciado":"<p align=justify>O IBICT &#8722; Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia foi respons\u00e1vel pela tradu\u00e7\u00e3o e customiza\u00e7\u00e3o do software<\/p>","resposta":2181416,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EX-LIBRIS\/ALEPH, que proporciona a automa\u00e7\u00e3o de todas as atividades das bibliotecas, desde a aquisi\u00e7\u00e3o a empr\u00e9stimo de materiais.","id":2181413,"corpo":"<p align=justify>EX-LIBRIS\/ALEPH, que proporciona a automa\u00e7\u00e3o de todas as atividades das bibliotecas, desde a aquisi\u00e7\u00e3o a empr\u00e9stimo\r\nde materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SCIELO, que analisa peri\u00f3dicos cient\u00edficos e possibilita a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de busca por temas espec\u00edficos.","id":2181414,"corpo":"<p align=justify>SCIELO, que analisa peri\u00f3dicos cient\u00edficos e possibilita a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de busca por temas espec\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIBINET, que possibilita a organiza\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rios institucionais de sistemas de bibliotecas.","id":2181415,"corpo":"<p align=justify>SIBINET, que possibilita a organiza\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rios institucionais de sistemas de bibliotecas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SEER, que contempla a\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 automa\u00e7\u00e3o das atividades de editora\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos.","id":2181416,"corpo":"<p align=justify>SEER, que contempla a\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 automa\u00e7\u00e3o das atividades de editora\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MicroISIS, que permite a consulta aos cat\u00e1logos de bibliotecas por meio da rede.","id":2181417,"corpo":"<p align=justify>MicroISIS, que permite a consulta aos cat\u00e1logos de bibliotecas por meio da rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297985,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/625981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma da ABNT mencionada na quest\u00e3o anterior","provas":[{"id":18127,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Bibliotec\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:27:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":626063,"hashId":"582273fa7fcbaaf464ff4b9d97e9f608","enunciado":"<p align=justify>A norma da ABNT mencionada na quest\u00e3o anterior<\/p>","resposta":2181614,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especifica os princ\u00edpios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos.","id":2181613,"corpo":"<p align=justify>especifica os princ\u00edpios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece um sistema para a apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o artigo em publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica cient\u00edfica impressa.","id":2181614,"corpo":"<p align=justify>estabelece um sistema para a apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o artigo em publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica cient\u00edfica\r\nimpressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para uniformizar as abreviaturas de t\u00edtulos de peri\u00f3dicos e publica\u00e7\u00f5es seriadas.","id":2181615,"corpo":"<p align=justify>fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para uniformizar as abreviaturas de t\u00edtulos de peri\u00f3dicos e publica\u00e7\u00f5es seriadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece as especifica\u00e7\u00f5es do N\u00famero Padr\u00e3o Internacional de Livro (ISBN) como um sistema de identifica\u00e7\u00e3o internacional exclusivo para cada formato ou edi\u00e7\u00e3o de uma publica\u00e7\u00e3o monogr\u00e1fica.","id":2181616,"corpo":"<p align=justify>estabelece as especifica\u00e7\u00f5es do N\u00famero Padr\u00e3o Internacional de Livro (ISBN) como um sistema de identifica\u00e7\u00e3o\r\ninternacional exclusivo para cada formato ou edi\u00e7\u00e3o de uma publica\u00e7\u00e3o monogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelece os princ\u00edpios gerais para apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o livro ou folheto.","id":2181617,"corpo":"<p align=justify>estabelece os princ\u00edpios gerais para apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o livro ou folheto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere as afirmativas abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45. I. Artigo de revis\u00e3o: Parte de uma publica\u00e7\u00e3o que resume, analisa e discute informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 publicadas. II. Artigo original: Parte de uma publica\u00e7\u00e3o que apresenta temas ou abordagens originais. III. Legenda bibliogr\u00e1fica: Conjunto de elementos destinados \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de um fasc\u00edculo e\/ou volume da publica\u00e7\u00e3o e dos artigos nela contidos. IV. Nota de refer\u00eancia: Nota usada para coment\u00e1rios, esclarecimentos ou explana\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o possam ser inclu\u00eddos no texto.","id":297994,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Considere as afirmativas abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45.<\/p>\r\nI. Artigo de revis\u00e3o: Parte de uma publica\u00e7\u00e3o que resume, analisa e discute informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 publicadas.<\/p>\r\nII. Artigo original: Parte de uma publica\u00e7\u00e3o que apresenta temas ou abordagens originais.<\/p>\r\nIII. Legenda bibliogr\u00e1fica: Conjunto de elementos destinados \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de um fasc\u00edculo e\/ou volume da publica\u00e7\u00e3o e\r\ndos artigos nela contidos.<\/p>\r\nIV. Nota de refer\u00eancia: Nota usada para coment\u00e1rios, esclarecimentos ou explana\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o possam ser inclu\u00eddos no\r\ntexto.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/626063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar uma linguagem document\u00e1ria, um bibliotec\u00e1rio inicia o levantamento de termos em publica\u00e7\u00f5es de reconhecido valor na \u00e1rea, como peri\u00f3dicos especializados, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, teses, gloss\u00e1rios etc. Esse processo \u00e9 baseado no princ\u00edpio","provas":[{"id":18127,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Bibliotec\u00e1rio - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":626108,"hashId":"a4981de1819b941364ce9fcbd45f0ac4","enunciado":"<p align=justify>Ao elaborar uma linguagem document\u00e1ria, um bibliotec\u00e1rio inicia o levantamento de termos em publica\u00e7\u00f5es de reconhecido\r\nvalor na \u00e1rea, como peri\u00f3dicos especializados, relat\u00f3rios t\u00e9cnicos, teses, gloss\u00e1rios etc. Esse processo \u00e9 baseado no princ\u00edpio<\/p>","resposta":2181723,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do controle terminol\u00f3gico.","id":2181721,"corpo":"<p align=justify>do controle terminol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da valida\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio.","id":2181722,"corpo":"<p align=justify>da valida\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da garantia liter\u00e1ria.","id":2181723,"corpo":"<p align=justify>da garantia liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do consenso cient\u00edfico.","id":2181724,"corpo":"<p align=justify>do consenso cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do endosso sem\u00e2ntico.","id":2181725,"corpo":"<p align=justify>do endosso sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298003,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/626108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada agente imunizante h\u00e1 uma via de administra\u00e7\u00e3o recomendada. Caso a via n\u00e3o seja obedecida, pode ocorrer uma menor prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica ou maior frequ\u00eancia de eventos adversos. Considerando o exposto, s\u00e3o vacinas administradas por via subcut\u00e2nea (SC):","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764986,"hashId":"70fd44f60c28cca6cd3f0a224f3daaa6","enunciado":"Para cada agente imunizante\r\nh\u00e1 uma via de administra\u00e7\u00e3o recomendada.\r\nCaso a via n\u00e3o seja obedecida, pode ocorrer\r\numa menor prote\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica ou maior\r\nfrequ\u00eancia de eventos adversos. Considerando\r\no exposto, s\u00e3o vacinas administradas por via\r\nsubcut\u00e2nea (SC):","resposta":2647055,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DTP e Hepatite B.","id":2647051,"corpo":"DTP e Hepatite B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B e BCG.","id":2647052,"corpo":"Hepatite B e BCG.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DTP e Tr\u00edplice Viral.","id":2647053,"corpo":"DTP e Tr\u00edplice Viral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BCG e Febre amarela.","id":2647054,"corpo":"BCG e Febre amarela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Febre amarela e Tr\u00edplice Viral.","id":2647055,"corpo":"Febre amarela e Tr\u00edplice Viral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325527,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/764986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma campanha de vacina\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico de enfermagem observou que para manter as condi\u00e7\u00f5es ideais de uma vacina, deveria administr\u00e1-la em at\u00e9 8 horas ap\u00f3s sua dilui\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, o t\u00e9cnico se refere \u00e0 vacina","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764987,"hashId":"07ca2e9d6583d05a2be5ab9ef723580a","enunciado":"Durante uma campanha de\r\nvacina\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico de enfermagem observou\r\nque para manter as condi\u00e7\u00f5es ideais de uma\r\nvacina, deveria administr\u00e1-la em at\u00e9 8 horas\r\nap\u00f3s sua dilui\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, o t\u00e9cnico se\r\nrefere \u00e0 vacina","resposta":2647059,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG.","id":2647056,"corpo":"BCG.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antitet\u00e2nica","id":2647057,"corpo":"Antitet\u00e2nica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra Hepatite B.","id":2647058,"corpo":"Contra Hepatite B.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contra Sarampo.","id":2647059,"corpo":"Contra Sarampo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra Febre amarela.","id":2647060,"corpo":"Contra Febre amarela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325527,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/764987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em quantas horas, aproximadamente, ocorrer\u00e1 a infus\u00e3o de 450 mL de soro glicosado a 5%, prescrito com gotejamento de 60 microgotas por minuto?","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":764995,"hashId":"cb23b91cd91697f6fce4c20a65f7b713","enunciado":"Em quantas horas,\r\naproximadamente, ocorrer\u00e1 a infus\u00e3o de 450\r\nmL de soro glicosado a 5%, prescrito com\r\ngotejamento de 60 microgotas por minuto?","resposta":2647098,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5h.","id":2647096,"corpo":"5h.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7h.","id":2647097,"corpo":"7h.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5h.","id":2647098,"corpo":"7,5h.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8h.","id":2647099,"corpo":"8h.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15h.","id":2647100,"corpo":"15h.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/764995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos pr\u00e1ticos, quando ocorre o desenvolvimento de eventos cardiovasculares maiores, costuma-se classificar os indiv\u00edduos em tr\u00eas n\u00edveis de risco: baixo, moderado e alto. Dentre os indicativos de risco moderado, h\u00e1 o(a):","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765001,"hashId":"b13dab5b7a2cda5ca516c22cc6ea423a","enunciado":"Em termos pr\u00e1ticos, quando\r\nocorre o desenvolvimento de eventos\r\ncardiovasculares maiores, costuma-se\r\nclassificar os indiv\u00edduos em tr\u00eas n\u00edveis de risco:\r\nbaixo, moderado e alto. Dentre os indicativos\r\nde risco moderado, h\u00e1 o(a):","resposta":2647126,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tabagismo.","id":2647126,"corpo":"tabagismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infarto do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio.","id":2647127,"corpo":"infarto do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"angina de peito.","id":2647128,"corpo":"angina de peito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","id":2647129,"corpo":"doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral.","id":2647130,"corpo":"acidente vascular cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tabagismo","oab":false,"nome":"Tabagismo","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413440,"slug":"enfermagem-tabagismo"}],"slug":"enfermagem\/765001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade sugere a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de linhas de a\u00e7\u00e3o efetivas, dentre elas o uso profil\u00e1tico de alguns f\u00e1rmacos, para reduzir substancialmente as doen\u00e7as card\u00edacas, cerebrovasculares e renais. Acerca dos f\u00e1rmacos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765002,"hashId":"e0979dd8e9da4b9e28c935dca6131aa1","enunciado":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da\r\nSa\u00fade sugere a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o\r\nde linhas de a\u00e7\u00e3o efetivas, dentre elas o uso\r\nprofil\u00e1tico de alguns f\u00e1rmacos, para reduzir\r\nsubstancialmente as doen\u00e7as card\u00edacas,\r\ncerebrovasculares e renais. Acerca dos\r\nf\u00e1rmacos \u00e9 correto afirmar:","resposta":2647132,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estatinas, atualmente, fazem parte do arsenal terap\u00eautico e preventivo para pacientes com baixo risco cardiovascular.","id":2647131,"corpo":"As estatinas, atualmente, fazem parte do\r\narsenal terap\u00eautico e preventivo para\r\npacientes com baixo risco cardiovascular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diur\u00e9tico tiaz\u00eddico em doses baixas, dentre os f\u00e1rmacos dispon\u00edveis, se mostrou mais efetivo na preven\u00e7\u00e3o de desfechos cardiovasculares.","id":2647132,"corpo":"O diur\u00e9tico tiaz\u00eddico em doses baixas,\r\ndentre os f\u00e1rmacos dispon\u00edveis, se mostrou\r\nmais efetivo na preven\u00e7\u00e3o de desfechos\r\ncardiovasculares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aspirina em dose alta reduz a morbimortalidade cardiovascular de pacientes que apresentam cardiopatia isqu\u00eamica.","id":2647133,"corpo":"A aspirina em dose alta reduz a\r\nmorbimortalidade cardiovascular de\r\npacientes que apresentam cardiopatia\r\nisqu\u00eamica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vacinas contra Influenza n\u00e3o s\u00e3o indicadas para indiv\u00edduos com idade igual ou superiorla 60 anos, bem como para indiv\u00edduos cardiovasculares.","id":2647134,"corpo":"As vacinas contra Influenza n\u00e3o s\u00e3o\r\nindicadas para indiv\u00edduos com idade igual\r\nou superiorla 60 anos, bem como para\r\nindiv\u00edduos cardiovasculares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As vacinas contra Influenza n\u00e3o s\u00e3o indicadas para indiv\u00edduos com idade igual ou superiorla 60 anos, bem como para indiv\u00edduos cardiovasculares.","id":2647135,"corpo":"As vacinas contra Influenza n\u00e3o s\u00e3o\r\nindicadas para indiv\u00edduos com idade igual\r\nou superiorla 60 anos, bem como para\r\nindiv\u00edduos cardiovasculares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/765002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"G.R.S, 25 anos, casada h\u00e1 5 anos, ao comparecer no posto de sa\u00fade para a primeira consulta pr\u00e9-natal, informou na entrevista que a data da ultima menstrua\u00e7\u00e3o foi no dia 25\/03\/2012. Considerando o exposto, a data prov\u00e1vel do parto dessa gestante ser\u00e1","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765004,"hashId":"cad300d8e4b6376965e6e808565b053c","enunciado":"G.R.S, 25 anos, casada h\u00e1 5\r\nanos, ao comparecer no posto de sa\u00fade para a\r\nprimeira consulta pr\u00e9-natal, informou na\r\nentrevista que a data da ultima menstrua\u00e7\u00e3o foi\r\nno dia 25\/03\/2012. Considerando o exposto, a\r\ndata prov\u00e1vel do parto dessa gestante ser\u00e1","resposta":2647141,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01\/01\/2013","id":2647141,"corpo":"01\/01\/2013","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"02\/01\/2013.","id":2647142,"corpo":"02\/01\/2013.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\/12\/2012","id":2647143,"corpo":"30\/12\/2012","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31\/12\/2012.","id":2647144,"corpo":"31\/12\/2012.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"03\/01\/2013","id":2647145,"corpo":"03\/01\/2013","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/765004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta de material citol\u00f3gico do colo de \u00fatero \u00e9 a t\u00e9cnica utilizada para coletar uma amostra da parte externa, ectoc\u00e9rvice, e outra da parte interna, endoc\u00e9rvice. Uma adequada coleta de material \u00e9 de suma import\u00e2ncia para o \u00eaxito do diagn\u00f3stico. Na marca\u00e7\u00e3o do exame, portanto, o t\u00e9cnico de enfermagem deve realizar a seguinte orienta\u00e7\u00e3o para a paciente:","provas":[{"id":22700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765005,"hashId":"457f632aa6125197cbaab1abae96fe32","enunciado":"A coleta de material citol\u00f3gico\r\ndo colo de \u00fatero \u00e9 a t\u00e9cnica utilizada para\r\ncoletar uma amostra da parte externa,\r\nectoc\u00e9rvice, e outra da parte interna,\r\nendoc\u00e9rvice. Uma adequada coleta de material\r\n\u00e9 de suma import\u00e2ncia para o \u00eaxito do\r\ndiagn\u00f3stico. Na marca\u00e7\u00e3o do exame, portanto,\r\no t\u00e9cnico de enfermagem deve realizar a\r\nseguinte orienta\u00e7\u00e3o para a paciente:","resposta":2647150,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter rela\u00e7\u00f5es sexuais 1 hora antes da coleta para dilatar o canal vaginal, facilitando a inser\u00e7\u00e3o do esp\u00e9culo.","id":2647146,"corpo":"Ter rela\u00e7\u00f5es sexuais 1 hora antes da coleta\r\npara dilatar o canal vaginal, facilitando a\r\ninser\u00e7\u00e3o do esp\u00e9culo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o interromper a utiliza\u00e7\u00e3o de anticoncepcional local, no caso de a paciente fazer uso.","id":2647147,"corpo":"N\u00e3o interromper a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nanticoncepcional local, no caso de a\r\npaciente fazer uso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedir que fa\u00e7a ingest\u00e3o de grande quantidade de l\u00edquidos 1h antes da coleta, pois facilita a inser\u00e7\u00e3o do esp\u00e9culo.","id":2647148,"corpo":"Pedir que fa\u00e7a ingest\u00e3o de grande\r\nquantidade de l\u00edquidos 1h antes da coleta,\r\npois facilita a inser\u00e7\u00e3o do esp\u00e9culo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar exames intravaginais para maior efic\u00e1cia na coleta do exame, nas 24 horas anteriores ao procedimento.","id":2647149,"corpo":"Realizar exames intravaginais para maior\r\nefic\u00e1cia na coleta do exame, nas 24 horas\r\nanteriores ao procedimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orientar que o exame n\u00e3o deve ser realizado no per\u00edodo menstrual, aguardando o 5\u00ba dia ap\u00f3s o t\u00e9rmino da menstrua\u00e7\u00e3o para coleta do exame.","id":2647150,"corpo":"Orientar que o exame n\u00e3o deve ser\r\nrealizado no per\u00edodo menstrual,\r\naguardando o 5\u00ba dia ap\u00f3s o t\u00e9rmino da\r\nmenstrua\u00e7\u00e3o para coleta do exame.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325528,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/765005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na colora\u00e7\u00e3o de Gram, s\u00e3o preparados esfrega\u00e7os do cultivo bacteriano que \u00e9 primeiramente corado com cristal violeta, tratado com lugol como mordente, seguido de \u00e1lcool absoluto e, finalmente, corado com o segundo corante de cor vermelha, a safranina. Assinale a alternativa que indica as diferen\u00e7as estruturais entre as c\u00e9lulas Gram positivas e Gram negativas que refletir\u00e3o na capacidade destas bact\u00e9rias corarem, respectivamente, violeta e vermelho.","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765014,"hashId":"7d04dd601f0c24b94d98136bd251c473","enunciado":"Na colora\u00e7\u00e3o de Gram, s\u00e3o\r\npreparados esfrega\u00e7os do cultivo bacteriano\r\nque \u00e9 primeiramente corado com cristal violeta,\r\ntratado com lugol como mordente, seguido de\r\n\u00e1lcool absoluto e, finalmente, corado com o\r\nsegundo corante de cor vermelha, a safranina.<\/p>\r\nAssinale a alternativa que indica as diferen\u00e7as\r\nestruturais entre as c\u00e9lulas Gram positivas e\r\nGram negativas que refletir\u00e3o na capacidade\r\ndestas bact\u00e9rias corarem, respectivamente,\r\nvioleta e vermelho.","resposta":2647195,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de exo e endotoxinas por Gram positivas e negativas respectivamente.","id":2647191,"corpo":"Produ\u00e7\u00e3o de exo e endotoxinas por Gram\r\npositivas e negativas respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o periplasm\u00e1tico presente em Gram negativas e ausente em Gram positivas.","id":2647192,"corpo":"Espa\u00e7o periplasm\u00e1tico presente em Gram\r\nnegativas e ausente em Gram positivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos teic\u00f3icos presentes em muitas Gram positivas e ausentes em Gram negativas.","id":2647193,"corpo":"\u00c1cidos teic\u00f3icos presentes em muitas Gram\r\npositivas e ausentes em Gram negativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Membrana externa e camada mais espessa de peptidoglicanona parede de Gram positivas.","id":2647194,"corpo":"Membrana externa e camada mais espessa\r\nde peptidoglicanona parede de Gram\r\npositivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Membrana externa nas Gram negativas e camada mais espessa de peptidoglicano na parede de Gram positivas.","id":2647195,"corpo":"Membrana externa nas Gram negativas e\r\ncamada mais espessa de peptidoglicano na\r\nparede de Gram positivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/765014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo de solu\u00e7\u00f5es \u00e9 uma atividade de rotina em um laborat\u00f3rio de biologia. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio escolher as vidrarias corretas, adequando a finalidade ao seu uso. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m apenas vidrarias volum\u00e9tricas:","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765020,"hashId":"8c399bc4abbc2e3ccc0c2877495333e8","enunciado":"O preparo de solu\u00e7\u00f5es \u00e9 uma\r\natividade de rotina em um laborat\u00f3rio de\r\nbiologia. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio escolher as\r\nvidrarias corretas, adequando a finalidade ao\r\nseu uso. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ncont\u00e9m apenas vidrarias volum\u00e9tricas:","resposta":2647220,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bureta, proveta, pipeta e bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":2647220,"corpo":"bureta, proveta, pipeta e bal\u00e3o volum\u00e9trico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00e9quer, vidro rel\u00f3gio, bal\u00e3o volum\u00e9trico e bico de bunsen.","id":2647221,"corpo":"b\u00e9quer, vidro rel\u00f3gio, bal\u00e3o volum\u00e9trico e\r\nbico de bunsen.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placa de petri, proveta, pipeta e b\u00e9quer.","id":2647222,"corpo":"placa de petri, proveta, pipeta e b\u00e9quer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proveta, bico de bunsen, pipeta, bureta.","id":2647223,"corpo":"proveta, bico de bunsen, pipeta, bureta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erlenmyer, bal\u00e3o de fundo chato, pipeta, bast\u00e3o de vidro.","id":2647224,"corpo":"erlenmyer, bal\u00e3o de fundo chato, pipeta,\r\nbast\u00e3o de vidro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/765020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas descreve corretamente como devemos proceder para preparar 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico (HCl) 1,5 mol\/L a partir de uma solu\u00e7\u00e3o estoque, na concentra\u00e7\u00e3o de 5 mol\/L?","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765033,"hashId":"2d450fcbbcec2ecce27e48bf48561857","enunciado":"Qual das alternativas descreve\r\ncorretamente como devemos proceder para\r\npreparar 200 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido\r\nclor\u00eddrico (HCl) 1,5 mol\/L a partir de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o estoque, na concentra\u00e7\u00e3o de 5 mol\/L?","resposta":2647280,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adicionar 200 mL de \u00e1gua destilada \u00e0 60 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/","id":2647279,"corpo":"adicionar 200 mL de \u00e1gua destilada \u00e0 60\r\nmL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletar 60 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L e avolumar para 200 mL com \u00e1gua destilada.","id":2647280,"corpo":"coletar 60 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L e\r\navolumar para 200 mL com \u00e1gua destilada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adicionar 100 mL de \u00e1gua destilada \u00e0 100 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L.","id":2647281,"corpo":"adicionar 100 mL de \u00e1gua destilada \u00e0 100\r\nmL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletar 60 mL de HCL e adicionar 200 mL de \u00e1gua destilada.","id":2647282,"corpo":"coletar 60 mL de HCL e adicionar 200 mL\r\nde \u00e1gua destilada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coletar 60 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L e avolumar para 140 mL com \u00e1gua destilada.","id":2647283,"corpo":"coletar 60 mL da solu\u00e7\u00e3o de HCl 5 mol\/L e\r\navolumar para 140 mL com \u00e1gua destilada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/765033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os coliformes termotolerantes s\u00e3o indicadores","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765047,"hashId":"376465767e7cc984eef428e4850f7a86","enunciado":"Os coliformes termotolerantes\r\ns\u00e3o indicadores","resposta":2647342,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que n\u00e3o sobrevivem por longo tempo fora do trato intestinal e s\u00e3o capazes de crescer e fermentar a lactose com produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s a temperatura de 45\u00b0C.","id":2647342,"corpo":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que n\u00e3o sobrevivem por\r\nlongo tempo fora do trato intestinal e s\u00e3o\r\ncapazes de crescer e fermentar a lactose\r\ncom produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s a temperatura de\r\n45\u00b0C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que sobrevivem por longo tempo fora do trato intestinal e s\u00e3o capazes de crescer e fermentar a lactose com produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s a temperatura de 35\u00b0C.","id":2647343,"corpo":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que sobrevivem por\r\nlongo tempo fora do trato intestinal e s\u00e3o\r\ncapazes de crescer e fermentar a lactose\r\ncom produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s a temperatura de\r\n35\u00b0C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que n\u00e3o sobrevivem por longo tempo fora do trato intestinal e representam microrganismos patog\u00eanicos com temperatura ideal de crescimento a 35oC.","id":2647344,"corpo":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que n\u00e3o sobrevivem por\r\nlongo tempo fora do trato intestinal e\r\nrepresentam microrganismos patog\u00eanicos\r\ncom temperatura ideal de crescimento a\r\n35oC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higi\u00eanicos que sobrevivem por longo tempo fora do trato intestinal e representam microrganismos aer\u00f3bios que n\u00e3o crescem em anaerobiose.","id":2647345,"corpo":"higi\u00eanicos que sobrevivem por longo tempo\r\nfora do trato intestinal e representam\r\nmicrorganismos aer\u00f3bios que n\u00e3o crescem\r\nem anaerobiose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que sobrevivem por longo tempo fora do trato intestinal e representam microrganismos term\u00f3filos obrigat\u00f3rios pois crescem a 45\u00baC.","id":2647346,"corpo":"higi\u00eanico-sanit\u00e1rios que sobrevivem por\r\nlongo tempo fora do trato intestinal e\r\nrepresentam microrganismos term\u00f3filos\r\nobrigat\u00f3rios pois crescem a 45\u00baC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325532,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/765047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio, as solu\u00e7\u00f5es de uso podem ter sua concentra\u00e7\u00e3o expressa de diferentes formas, como \u00e9 o exemplo das solu\u00e7\u00f5es titulantes que devem ter sua concentra\u00e7\u00e3o expressa em mol\/L, por ser mais precisa. Uma vidraria em que deve ser feito o preparo final corretamente da solu\u00e7\u00e3o titulante \u00e9","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765053,"hashId":"76a568297f71394b5803d9fce0c841e7","enunciado":"No laborat\u00f3rio, as solu\u00e7\u00f5es de\r\nuso podem ter sua concentra\u00e7\u00e3o expressa de\r\ndiferentes formas, como \u00e9 o exemplo das\r\nsolu\u00e7\u00f5es titulantes que devem ter sua\r\nconcentra\u00e7\u00e3o expressa em mol\/L, por ser mais precisa. Uma vidraria em que deve ser feito o\r\npreparo final corretamente da solu\u00e7\u00e3o titulante\r\n\u00e9","resposta":2647370,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00e9quer.","id":2647369,"corpo":"b\u00e9quer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":2647370,"corpo":"bal\u00e3o volum\u00e9trico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erlenmeyer.","id":2647371,"corpo":"erlenmeyer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kitazato.","id":2647372,"corpo":"kitazato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proveta.","id":2647373,"corpo":"proveta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325532,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/765053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de cultura s\u00e3o importantes ferramentas nos mais diversos estudos microbiol\u00f3gicos, permitindo a obten\u00e7\u00e3o de importantes informa\u00e7\u00f5es acerca da biologia destes. Nesses meios, os micro-organismos podem ser mantidos por longos per\u00edodos, uma vez que v\u00e1rios nutrientes s\u00e3o adicionados em sua formula\u00e7\u00e3o. No meio de cultura, a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gar 1-2% tem a finalidade de atuar como","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765060,"hashId":"b19ef7f0963eaf1f7a26be8f755f3c39","enunciado":"Os meios de cultura s\u00e3o\r\nimportantes ferramentas nos mais diversos\r\nestudos microbiol\u00f3gicos, permitindo a obten\u00e7\u00e3o\r\nde importantes informa\u00e7\u00f5es acerca da biologia\r\ndestes. Nesses meios, os micro-organismos\r\npodem ser mantidos por longos per\u00edodos, uma\r\nvez que v\u00e1rios nutrientes s\u00e3o adicionados em\r\nsua formula\u00e7\u00e3o. No meio de cultura, a adi\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e1gar 1-2% tem a finalidade de atuar como","resposta":2647407,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fonte de carboidrato.","id":2647403,"corpo":"fonte de carboidrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doador de nitrog\u00eanio.","id":2647404,"corpo":"doador de nitrog\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecedor de energia.","id":2647405,"corpo":"fornecedor de energia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substrato para a reprodu\u00e7\u00e3o.","id":2647406,"corpo":"substrato para a reprodu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agente solidificante.","id":2647407,"corpo":"agente solidificante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325532,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/765060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Animais pecilot\u00e9rmicos possuem uma concentra\u00e7\u00e3o salina interna igual a 0,65% (m\/V)e animais homeot\u00e9rmicos tem essa concentra\u00e7\u00e3o igual 0,85% (m\/V). Durante uma necropsia de peixes coletados em um trabalho de campo, os \u00f3rg\u00e3os que foram sendo retirados do animal devem ser mantidos em placas de Petri contendo solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio (NaCl) (PM 58,5) em concentra\u00e7\u00e3o isosm\u00f3tica para evitar altera\u00e7\u00f5es na forma das c\u00e9lulas por choque osm\u00f3tico. Para realizar esse procedimento, a solu\u00e7\u00e3o de NaCl deve ter aproximadamente a concentra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765062,"hashId":"7319a7585b03eefeb559e78fb4aec803","enunciado":"Animais pecilot\u00e9rmicos\r\npossuem uma concentra\u00e7\u00e3o salina interna igual\r\na 0,65% (m\/V)e animais homeot\u00e9rmicos tem\r\nessa concentra\u00e7\u00e3o igual 0,85% (m\/V). Durante\r\numa necropsia de peixes coletados em um\r\ntrabalho de campo, os \u00f3rg\u00e3os que foram sendo\r\nretirados do animal devem ser mantidos em\r\nplacas de Petri contendo solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio (NaCl) (PM 58,5) em concentra\u00e7\u00e3o\r\nisosm\u00f3tica para evitar altera\u00e7\u00f5es na forma das\r\nc\u00e9lulas por choque osm\u00f3tico. Para realizar esse\r\nprocedimento, a solu\u00e7\u00e3o de NaCl deve ter\r\naproximadamente a concentra\u00e7\u00e3o de","resposta":2647417,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,14 mol\/L.","id":2647413,"corpo":"0,14 mol\/L.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,85 mol\/L.","id":2647414,"corpo":"0,85 mol\/L.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,65 mol\/L.","id":2647415,"corpo":"0,65 mol\/L.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,58 mol\/L.","id":2647416,"corpo":"0,58 mol\/L.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,11 mol\/L.","id":2647417,"corpo":"0,11 mol\/L.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325532,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/765062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor da Bauhaus, Johannes Itten, adota, para sua did\u00e1tica das cores, uma quantidade espec\u00edfica de contrastes crom\u00e1ticos que s\u00e3o em n\u00famero de","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765072,"hashId":"6b9d6e85f65985851eae04f1bcfcc16e","enunciado":"O professor da Bauhaus,\r\nJohannes Itten, adota, para sua did\u00e1tica das\r\ncores, uma quantidade espec\u00edfica de contrastes\r\ncrom\u00e1ticos que s\u00e3o em n\u00famero de","resposta":2647464,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":2647463,"corpo":"5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":2647464,"corpo":"7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8.","id":2647465,"corpo":"8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":2647466,"corpo":"6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":2647467,"corpo":"9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal contribui\u00e7\u00e3o dos futuristas para o design gr\u00e1fico foi sua preocupa\u00e7\u00e3o com","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765077,"hashId":"7b5d5226311bda22434fd6f510667f49","enunciado":"A principal contribui\u00e7\u00e3o dos\r\nfuturistas para o design gr\u00e1fico foi sua\r\npreocupa\u00e7\u00e3o com","resposta":2647489,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tradi\u00e7\u00e3o.","id":2647488,"corpo":"a tradi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o movimento das m\u00e1quinas.","id":2647489,"corpo":"o movimento das m\u00e1quinas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as formas abstratas.","id":2647490,"corpo":"as formas abstratas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o inconsciente.","id":2647491,"corpo":"o inconsciente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as formas decorativas.","id":2647492,"corpo":"as formas decorativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os tr\u00eas elementos b\u00e1sicos na forma\u00e7\u00e3o da imagem, a linha, o tom (claro escuro) e a cor, indique a alternativa abaixo onde o desdobramentodas \u00e1reas tonais aparece como elemento marcante, mais evidente na composi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765081,"hashId":"ddd502041e2db17d4965b7ce4cb8008c","enunciado":"Considerando os tr\u00eas\r\nelementos b\u00e1sicos na forma\u00e7\u00e3o da imagem, a\r\nlinha, o tom (claro escuro) e a cor, indique a alternativa abaixo onde o desdobramentodas\r\n\u00e1reas tonais aparece como elemento marcante,\r\nmais evidente na composi\u00e7\u00e3o.","resposta":2647509,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2647508,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22703\/06.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2647509,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22703\/07.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2647510,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22703\/08.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2647511,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22703\/09.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2647512,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22703\/10.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria crom\u00e1tica de Kandinsky estabelecia uma oposi\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica primordial. Essa oposi\u00e7\u00e3o carregava, uma carga sem\u00e2ntica de opostos n\u00e3o crom\u00e1ticos como ex\u00eantrico \/ conc\u00eantrico, masculino \/ feminino, avan\u00e7ar \/ retroceder, entre outros. Selecione a op\u00e7\u00e3o que determina esse contraste crom\u00e1tico, respectivamente, \u00e9","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765087,"hashId":"60726c2446397d151c28f42cc0bc340b","enunciado":"A teoria crom\u00e1tica de\r\nKandinsky estabelecia uma oposi\u00e7\u00e3o crom\u00e1tica\r\nprimordial. Essa oposi\u00e7\u00e3o carregava, uma\r\ncarga sem\u00e2ntica de opostos n\u00e3o crom\u00e1ticos\r\ncomo ex\u00eantrico \/ conc\u00eantrico, masculino \/\r\nfeminino, avan\u00e7ar \/ retroceder, entre outros.\r\nSelecione a op\u00e7\u00e3o que determina esse\r\ncontraste crom\u00e1tico, respectivamente, \u00e9","resposta":2647542,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vermelho\/amarelo.","id":2647538,"corpo":"vermelho\/amarelo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verde\/vermelho.","id":2647539,"corpo":"verde\/vermelho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amarelo\/violeta.","id":2647540,"corpo":"amarelo\/violeta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azul\/vermelho.","id":2647541,"corpo":"azul\/vermelho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amarelo\/azul.","id":2647542,"corpo":"amarelo\/azul.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325533,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias s\u00e3o as escalas de cores utilizadas na produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, sendo as mais frequentes a escala de benday e a escala pantone. Respectivamente, de que maneira essas escalas s\u00e3o utilizadas?","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765094,"hashId":"b0d79993cf2eabb6f177d072558c340b","enunciado":"V\u00e1rias s\u00e3o as escalas de cores\r\nutilizadas na produ\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, sendo as mais\r\nfrequentes a escala de benday e a escala\r\npantone. Respectivamente, de que maneira\r\nessas escalas s\u00e3o utilizadas?","resposta":2647576,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sete cores e quando o impresso n\u00e3o possui cores especiais.","id":2647573,"corpo":"A sete cores e quando o impresso n\u00e3o\r\npossui cores especiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cinco cores e quando o impresso possui at\u00e9 tr\u00eas cores.","id":2647574,"corpo":"A cinco cores e quando o impresso possui\r\nat\u00e9 tr\u00eas cores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dez cores e quando o impresso possui cores met\u00e1licas.","id":2647575,"corpo":"A dez cores e quando o impresso possui\r\ncores met\u00e1licas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quatro cores e quando o impresso possui cores especiais ou at\u00e9 tr\u00eas cores.","id":2647576,"corpo":"A quatro cores e quando o impresso possui\r\ncores especiais ou at\u00e9 tr\u00eas cores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doze cores e quando o impresso possui uma gama infinita de cores especiais.","id":2647577,"corpo":"A doze cores e quando o impresso possui\r\numa gama infinita de cores especiais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipografia, tamb\u00e9m chamada impress\u00e3o de relevo, \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo de impress\u00e3o (\u2026). Quando usamos um carimbo de borracha, estamos imprimindo pelo m\u00e9todo tipogr\u00e1fico (GRAIG, 1987, p. 79). Como s\u00e3o popularmente conhecidas as chapas de impress\u00e3o fotogravadas em tipografia?","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765095,"hashId":"9ba5242a819fe73c81f827e7a71682fd","enunciado":"A tipografia, tamb\u00e9m chamada\r\nimpress\u00e3o de relevo, \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo de\r\nimpress\u00e3o (\u2026). Quando usamos um carimbo de\r\nborracha, estamos imprimindo pelo m\u00e9todo\r\ntipogr\u00e1fico (GRAIG, 1987, p. 79).<\/p>\r\nComo s\u00e3o popularmente conhecidas as chapas\r\nde impress\u00e3o fotogravadas em tipografia?","resposta":2647581,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magn\u00e9sios, tipos m\u00f3veis ou ret\u00edculas.","id":2647578,"corpo":"Magn\u00e9sios, tipos m\u00f3veis ou ret\u00edculas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clich\u00eas, relevos ou cobres.","id":2647579,"corpo":"Clich\u00eas, relevos ou cobres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zincos, borrachas, ou ret\u00edculas.","id":2647580,"corpo":"Zincos, borrachas, ou ret\u00edculas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grava\u00e7\u00f5es, clich\u00eas, ou zincos.","id":2647581,"corpo":"Grava\u00e7\u00f5es, clich\u00eas, ou zincos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relevos, grava\u00e7\u00f5es ou tipos m\u00f3veis.","id":2647582,"corpo":"Relevos, grava\u00e7\u00f5es ou tipos m\u00f3veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento art\u00edstico do s\u00e9culo XX que influenciou o design gr\u00e1fico ao utilizar colagens, montagens e explorar o livre uso","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765096,"hashId":"9f39e11a3fed566f663188fa848ef0ca","enunciado":"O movimento art\u00edstico do\r\ns\u00e9culo XX que influenciou o design gr\u00e1fico ao\r\nutilizar colagens, montagens e explorar o livre\r\nuso","resposta":2647584,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressionismo.","id":2647583,"corpo":"Expressionismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cubismo.","id":2647584,"corpo":"Cubismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surrealismo.","id":2647585,"corpo":"Surrealismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abstracionismo.","id":2647586,"corpo":"Abstracionismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concretismo.","id":2647587,"corpo":"Concretismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1905, um grupo de jovens pintores recebem da cr\u00edtica o nome de \u201cles Fauves\u201d (as feras) ap\u00f3s sua exposi\u00e7\u00e3o em Paris. O pintor mais famoso desse grupo se chamava Henri Matisse, o qual desenvolveu um estilo que influenciou fortemente o design moderno. Essa influ\u00eancia se observa sobretudo em virtude de sua utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765098,"hashId":"9e69c35204258877e112e13c9a05d1a1","enunciado":"Em 1905, um grupo de jovens\r\npintores recebem da cr\u00edtica o nome de \u201cles\r\nFauves\u201d (as feras) ap\u00f3s sua exposi\u00e7\u00e3o em\r\nParis. O pintor mais famoso desse grupo se\r\nchamava Henri Matisse, o qual desenvolveu um\r\nestilo que influenciou fortemente o design\r\nmoderno. Essa influ\u00eancia se observa sobretudo\r\nem virtude de sua utiliza\u00e7\u00e3o de","resposta":2647595,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelados com luz e sombra.","id":2647593,"corpo":"modelados com luz e sombra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de cores degradadas.","id":2647594,"corpo":"\u00e1reas de cores degradadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simplifica\u00e7\u00f5es decorativas.","id":2647595,"corpo":"simplifica\u00e7\u00f5es decorativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1reas monocr\u00f4micas.","id":2647596,"corpo":"\u00e1reas monocr\u00f4micas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de cores terrosas e pouco contraste.","id":2647597,"corpo":"\u00e1reas de cores terrosas e pouco contraste.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, tendo como refer\u00eancia a cartaz\u00edstica de Toulouse- Lautrec e do Beggarstaffs brothers, surge uma nova gera\u00e7\u00e3o de artistas gr\u00e1ficos que redefine a est\u00e9tica do cartaz na Europa Central. Nomes como Lucian Bernhard, Hans Rudi Erdt, Julius Gipkens, Julius Klinger e Ludwig Hohlwein levaram a comunica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica a um passo al\u00e9m na simplifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do naturalismo, atingindo uma linguagem visual de forma e signo. O padr\u00e3o est\u00e9tico que atingiu uma linguagem visual de forma e signo, surgida na Europa Central no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, \u00e9 denominado como","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765103,"hashId":"1791d95af721d5aeca7fceba0e1f2e61","enunciado":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, tendo\r\ncomo refer\u00eancia a cartaz\u00edstica de Toulouse-\r\nLautrec e do Beggarstaffs brothers, surge uma\r\nnova gera\u00e7\u00e3o de artistas gr\u00e1ficos que redefine\r\na est\u00e9tica do cartaz na Europa Central. Nomes\r\ncomo Lucian Bernhard, Hans Rudi Erdt, Julius\r\nGipkens, Julius Klinger e Ludwig Hohlwein\r\nlevaram a comunica\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica a um passo\r\nal\u00e9m na simplifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do\r\nnaturalismo, atingindo uma linguagem visual de\r\nforma e signo.<\/p>\r\nO padr\u00e3o est\u00e9tico que atingiu uma linguagem\r\nvisual de forma e signo, surgida na Europa\r\nCentral no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, \u00e9 denominado\r\ncomo","resposta":2647621,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arts and Crafts.","id":2647618,"corpo":"Arts and Crafts.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jugendstil.","id":2647619,"corpo":"Jugendstil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Stijl.","id":2647620,"corpo":"De Stijl.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plakatstil.","id":2647621,"corpo":"Plakatstil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Art Nouveau.","id":2647622,"corpo":"Art Nouveau.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765103","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Argumentos s\u00e3o raz\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es, linhas de racioc\u00ednio usadas por uma pessoa para convencer ou persuadir outra. \u201cQuando o emissor falha nesse objetivo, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 aprimorar o argumento, e n\u00e3o levantar a voz, como muitos pensam [...]\u201d(BERGSTR\u00d6M, 2009, p. 61). O primeiro est\u00e1gio do desenvolvimento de um argumento denomina-se","provas":[{"id":22703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual","id":11908},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-comunicacao-visual","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Visual - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765106,"hashId":"1965ee8b2ae80ec19964de4e1a46bea7","enunciado":"Argumentos s\u00e3o raz\u00f5es,\r\ndeclara\u00e7\u00f5es, linhas de racioc\u00ednio usadas por\r\numa pessoa para convencer ou persuadir outra.\r\n\u201cQuando o emissor falha nesse objetivo, a\r\nsolu\u00e7\u00e3o \u00e9 aprimorar o argumento, e n\u00e3o\r\nlevantar a voz, como muitos pensam\r\n[...]\u201d(BERGSTR\u00d6M, 2009, p. 61).<\/p>\r\nO primeiro est\u00e1gio do desenvolvimento de um\r\nargumento denomina-se","resposta":2647634,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura.","id":2647633,"corpo":"estrutura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delimita\u00e7\u00e3o.","id":2647634,"corpo":"delimita\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia.","id":2647635,"corpo":"frequ\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo.","id":2647636,"corpo":"m\u00e9todo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conflito.","id":2647637,"corpo":"conflito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325534,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/765106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 26 \u00e9 utilizada pelas empresas para tornar os funcion\u00e1rios mais atentos aos riscos conseq\u00fcentes das atividades exercidas no trabalho. Assinale a alternativa que corresponde a essa Norma Regulamentadora.","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765115,"hashId":"6f076c5545d55e381f1aa0857e1c962a","enunciado":"A NR 26 \u00e9 utilizada pelas\r\nempresas para tornar os funcion\u00e1rios mais\r\natentos aos riscos conseq\u00fcentes das atividades\r\nexercidas no trabalho. Assinale a alternativa\r\nque corresponde a essa Norma\r\nRegulamentadora.","resposta":2647680,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pisos dos locais de trabalho n\u00e3o devem apresentar sali\u00eancias, nem depress\u00f5es que prejudiquem a circula\u00e7\u00e3o de pessoas ou a movimenta\u00e7\u00e3o de materiais.","id":2647678,"corpo":"os pisos dos locais de trabalho n\u00e3o devem\r\napresentar sali\u00eancias, nem depress\u00f5es que\r\nprejudiquem a circula\u00e7\u00e3o de pessoas ou a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de materiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pisos e as paredes dos locais de trabalho devem ser, sempre que necess\u00e1rio impermeabilizados e protegidos contra a umidade.","id":2647679,"corpo":"os pisos e as paredes dos locais de\r\ntrabalho devem ser, sempre que necess\u00e1rio\r\nimpermeabilizados e protegidos contra a\r\numidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cores para seguran\u00e7a devem ser adotadas em estabelecimentos ou locais de trabalho, a fim de indicar e advertir acerca dos riscos existentes.","id":2647680,"corpo":"as cores para seguran\u00e7a devem ser\r\nadotadas em estabelecimentos ou locais de\r\ntrabalho, a fim de indicar e advertir acerca\r\ndos riscos existentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho devem ser projetadas e constru\u00eddas de modo a evitar insola\u00e7\u00e3o excessiva ou falta de insola\u00e7\u00e3o.","id":2647681,"corpo":"as edifica\u00e7\u00f5es dos locais de trabalho\r\ndevem ser projetadas e constru\u00eddas de\r\nmodo a evitar insola\u00e7\u00e3o excessiva ou falta\r\nde insola\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as rampas e as escadas fixas de qualquer tipo devem ser constru\u00eddas de acordo com as normas t\u00e9cnicas oficiais e mantidas em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":2647682,"corpo":"as rampas e as escadas fixas de qualquer\r\ntipo devem ser constru\u00eddas de acordo com\r\nas normas t\u00e9cnicas oficiais e mantidas em\r\nperfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325535,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Treinamento para membros da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765120,"hashId":"77696748dffd6dfdb061d76c966b5d78","enunciado":"Acerca do Treinamento para\r\nmembros da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o\r\nde Acidentes (CIPA), \u00e9 correto afirmar que","resposta":2647706,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 disponibilizado ap\u00f3s a posse.","id":2647703,"corpo":"ser\u00e1 disponibilizado ap\u00f3s a posse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 contemplar toda a empresa.","id":2647704,"corpo":"dever\u00e1 contemplar toda a empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 realizado no prazo de 60 dias a partir da a da posse.","id":2647705,"corpo":"ser\u00e1 realizado no prazo de 60 dias a partir\r\nda a da posse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser ministrado por profissional acitado.","id":2647706,"corpo":"poder\u00e1 ser ministrado por profissional\r\nacitado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 obrigatoriamente a carga hor\u00e1ria de 30 h.","id":2647707,"corpo":"ter\u00e1 obrigatoriamente a carga hor\u00e1ria de 30\r\nh.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325535,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na NR 08, escolha a Portaria que estabelece que os locais de trabalho devam ter a altura do piso ao teto, p\u00e9 direito, de acordo com as posturas municipais, atendidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto e seguran\u00e7a.","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765128,"hashId":"a1c182968e9cb432448ef55b71804ed9","enunciado":"Com base na NR 08, escolha a\r\nPortaria que estabelece que os locais de\r\ntrabalho devam ter a altura do piso ao teto, p\u00e9\r\ndireito, de acordo com as posturas municipais,\r\natendidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de conforto e\r\nseguran\u00e7a.","resposta":2647743,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GM n.\u00ba 3.214\/1978.","id":2647743,"corpo":"GM n.\u00ba 3.214\/1978.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MTPS 3.751\/1990.","id":2647744,"corpo":"MTPS 3.751\/1990.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MTPS n.\u00ba 3.720\/1990.","id":2647745,"corpo":"MTPS n.\u00ba 3.720\/1990.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SIT n.\u00ba 229\/2011.","id":2647746,"corpo":"SIT n.\u00ba 229\/2011.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSST n.\u00ba 19\/1998.","id":2647747,"corpo":"SSST n.\u00ba 19\/1998.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325535,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"NR 08 - Edifica\u00e7\u00f5es","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397925,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-08-edificacoes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma regulamentadora sobre ergonomia, al\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o com o trabalhador, tem como objetivo","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765138,"hashId":"840fd76408812946c045c689ae1340d1","enunciado":"A norma regulamentadora\r\nsobre ergonomia, al\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o com o\r\ntrabalhador, tem como objetivo","resposta":2647797,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar que o trabalhador fique sentado por muito tempo durante suas atividades.","id":2647793,"corpo":"evitar que o trabalhador fique sentado por\r\nmuito tempo durante suas atividades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir o transporte manual de carga preocupando-se com o peso.","id":2647794,"corpo":"permitir o transporte manual de carga\r\npreocupando-se com o peso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adaptar as condi\u00e7\u00f5es do local de trabalho da forma que o trabalhador achar conveniente.","id":2647795,"corpo":"adaptar as condi\u00e7\u00f5es do local de trabalho\r\nda forma que o trabalhador achar\r\nconveniente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulamentar o tempo de trabalho sentado ou em p\u00e9, de acordo com a prefer\u00eancia.","id":2647796,"corpo":"regulamentar o tempo de trabalho sentado\r\nou em p\u00e9, de acordo com a prefer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adaptar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, proporcionando o m\u00e1ximo de conforto e seguran\u00e7a.","id":2647797,"corpo":"adaptar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho,\r\nproporcionando o m\u00e1ximo de conforto e\r\nseguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325536,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por \u201cComunica\u00e7\u00e3o de acidente\u201d:","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765143,"hashId":"fa98f72d7905840ad030b08aa4d7055a","enunciado":"Entende-se por \u201cComunica\u00e7\u00e3o\r\nde acidente\u201d:","resposta":2647819,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro met\u00f3dico e pormenorizado, em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, de informa\u00e7\u00f5es e dados de um acidente.","id":2647818,"corpo":"Registro met\u00f3dico e pormenorizado, em\r\nformul\u00e1rio pr\u00f3prio, de informa\u00e7\u00f5es e dados\r\nde um acidente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es que se d\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os interessados, em formul\u00e1rio pr\u00f3prio, quando da ocorr\u00eancia de acidente.","id":2647819,"corpo":"Informa\u00e7\u00f5es que se d\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os\r\ninteressados, em formul\u00e1rio pr\u00f3prio,\r\nquando da ocorr\u00eancia de acidente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer comunica\u00e7\u00e3o de acidente emitida para atender \u00e0s exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":2647820,"corpo":"Qualquer comunica\u00e7\u00e3o de acidente emitida\r\npara atender \u00e0s exig\u00eancias da legisla\u00e7\u00e3o\r\nem vigor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o que se faz com a finalidade prec\u00edpua de possibilitar o registro de acidente.","id":2647821,"corpo":"Comunica\u00e7\u00e3o que se faz com a finalidade\r\nprec\u00edpua de possibilitar o registro de\r\nacidente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conjunto de informa\u00e7\u00f5es e de dados relativos aos acidentes ocorridos.","id":2647822,"corpo":"Conjunto de informa\u00e7\u00f5es e de dados\r\nrelativos aos acidentes ocorridos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325536,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa empresa, a constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) objetiva prevenir acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Eleitos, os membros dessa Comiss\u00e3o que representam empregadores e empregados, ter\u00e3o um mandato de","provas":[{"id":22704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2012-ufrj-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":765145,"hashId":"ae6655cbf6182458037357744ef0f0e7","enunciado":"Numa empresa, a constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de\r\nAcidentes (CIPA) objetiva prevenir acidentes e\r\ndoen\u00e7as decorrentes do trabalho. Eleitos, os\r\nmembros dessa Comiss\u00e3o que representam\r\nempregadores e empregados, ter\u00e3o um\r\nmandato de","resposta":2647828,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) ano, sendo permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":2647828,"corpo":"1 (um) ano, sendo permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 (um) ano, n\u00e3o sendo permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":2647829,"corpo":"1 (um) ano, n\u00e3o sendo permitida uma\r\nreelei\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 (dois) anos, n\u00e3o sendo permitida reelei\u00e7\u00e3o.","id":2647830,"corpo":"2 (dois) anos, n\u00e3o sendo permitida\r\nreelei\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos, sendo permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":2647831,"corpo":"3 (tr\u00eas) anos, sendo permitida uma\r\nreelei\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos, n\u00e3o sendo permitida a reelei\u00e7\u00e3o.","id":2647832,"corpo":"4 (quatro) anos, n\u00e3o sendo permitida a\r\nreelei\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325536,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/765145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}