{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16104,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma mesma bacia hidrogr\u00e1fica s\u00e3o incompat\u00edveis o uso para abastecimento p\u00fablico e o uso para dilui\u00e7\u00e3o de efluentes sanit\u00e1rios.","provas":[{"id":13962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":506543,"hashId":"2b8ff64345f90db1c99b48e3ae3da0bb","enunciado":"<p align=justify>Em uma mesma bacia hidrogr\u00e1fica s\u00e3o incompat\u00edveis o uso\r\npara abastecimento p\u00fablico e o uso para dilui\u00e7\u00e3o de efluentes\r\nsanit\u00e1rios.<\/p>","resposta":1841359,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aproveitamento m\u00faltiplo dos recursos h\u00eddricos busca harmonizar a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos para diversas finalidades, com o aumento dos benef\u00edcios sem que haja aumento proporcional dos custos. Julgue os itens subsequentes, relativos ao aproveitamento m\u00faltiplo dos recursos h\u00eddricos.","id":272286,"enunciado":"<p align=justify>O aproveitamento m\u00faltiplo dos recursos h\u00eddricos busca harmonizar\r\na utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos para diversas finalidades, com o\r\naumento dos benef\u00edcios sem que haja aumento proporcional dos\r\ncustos. Julgue os itens subsequentes, relativos ao aproveitamento\r\nm\u00faltiplo dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/506543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O laudo completo de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos apresenta informa\u00e7\u00f5es suficientes para que seja autoexplic\u00e1vel.","provas":[{"id":13962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":506545,"hashId":"e822e7da1a3a7385bab0492bebc2b382","enunciado":"<p align=justify>O laudo completo de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos apresenta\r\ninforma\u00e7\u00f5es suficientes para que seja autoexplic\u00e1vel.<\/p>","resposta":1841362,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens a seguir.","id":272287,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/506545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por servir apenas de subs\u00eddio na identifica\u00e7\u00e3o das causas e origens das ocorr\u00eancias, as per\u00edcias de engenharia na constru\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o precisam ser acompanhadas pela anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica.","provas":[{"id":13962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":506552,"hashId":"379ce4ad4423c7f43b154deebbc1138a","enunciado":"<p align=justify>Por servir apenas de subs\u00eddio na identifica\u00e7\u00e3o das causas e\r\norigens das ocorr\u00eancias, as per\u00edcias de engenharia na\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o precisam ser acompanhadas pela anota\u00e7\u00e3o\r\nde responsabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":1841377,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de per\u00edcias de engenharia, julgue os itens seguintes.","id":272289,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de per\u00edcias de engenharia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/506552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado da fun\u00e7\u00e3o =SOMA(A2:A4;B1;B3:C3), digitada em uma c\u00e9lula de planilha Excel, corresponde ao somat\u00f3rio das c\u00e9lulas A2+A3+A4+B1+B3+C3.","provas":[{"id":13962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":7868},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":506562,"hashId":"e930964a213b0730de73b705855e8acc","enunciado":"<p align=justify>O resultado da fun\u00e7\u00e3o =SOMA(A2:A4;B1;B3:C3), digitada em\r\numa c\u00e9lula de planilha Excel, corresponde ao somat\u00f3rio das\r\nc\u00e9lulas A2+A3+A4+B1+B3+C3.<\/p>","resposta":1841396,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas do Excel e do AutoCAD, usuais em projetos de engenharia, julgue os itens a seguir.","id":272292,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas do Excel e do AutoCAD, usuais em\r\nprojetos de engenharia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/506562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento da explora\u00e7\u00e3o de impacto reduzido, a delimita\u00e7\u00e3o anual da \u00e1rea de corte, que \u00e9 uma subdivis\u00e3o da unidade de trabalho, realiza-se nas atividades pr\u00e9-explorat\u00f3rias e deve restringir-se a \u00e1reas de 20 ha a 200 ha.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506577,"hashId":"faa8d899ee0103ac2a9964a6f553fad3","enunciado":"<p align=justify>No planejamento da explora\u00e7\u00e3o de impacto reduzido, a\r\ndelimita\u00e7\u00e3o anual da \u00e1rea de corte, que \u00e9 uma subdivis\u00e3o da\r\nunidade de trabalho, realiza-se nas atividades pr\u00e9-explorat\u00f3rias\r\ne deve restringir-se a \u00e1reas de 20 ha a 200 ha.<\/p>","resposta":1841427,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No processo produtivo da madeira, uma etapa importante \u00e9 a colheita, que consiste em atividade florestal de alto custo. Tendo como refer\u00eancia os gr\u00e1ficos acima, que ilustram a produtividade de um trator florestal, julgue os itens que se seguem, acerca da colheita florestal.","id":272296,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13963\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No processo produtivo da madeira, uma etapa importante \u00e9 a colheita, que consiste em atividade florestal de alto custo. Tendo como refer\u00eancia os gr\u00e1ficos acima, que ilustram a produtividade de um trator florestal, julgue os itens que se seguem, acerca da colheita florestal.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Colheita e Transporte Florestal","oab":false,"nome":"Colheita e Transporte Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411530,"slug":"engenharia-florestal-colheita-e-transporte-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/506577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, em uma floresta, tenha sido feita uma amostragem com 10 parcelas tomadas ao acaso, com m\u00e9dia de 20 \u00e1rvores por parcela e vari\u00e2ncia estimada de 40 m3. Considerando-se tais informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o erro padr\u00e3o foi de 4 m3, e o erro padr\u00e3o percentual, de 5%.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506591,"hashId":"ee59a2f4e0a406dd23b39aa29d0d6964","enunciado":"Suponha que, em uma floresta, tenha sido feita uma\r\namostragem com 10 parcelas tomadas ao acaso, com m\u00e9dia de\r\n20 \u00e1rvores por parcela e vari\u00e2ncia estimada de 40 m3.\r\nConsiderando-se tais informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que o erro\r\npadr\u00e3o foi de 4 m3, e o erro padr\u00e3o percentual, de 5%.","resposta":1841455,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de dendrometria e invent\u00e1rio florestal.","id":272299,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de dendrometria e invent\u00e1rio\r\nflorestal.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio Florestal","oab":false,"nome":"Invent\u00e1rio Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402674,"slug":"engenharia-florestal-inventario-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/506591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para mat\u00e9ria seca de raiz, n\u00e3o se observou diferen\u00e7a estat\u00edstica significativa entre os tratamentos.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506596,"hashId":"3dc8f9a1dacecc14e8f5c3e60eb08dca","enunciado":"<p align=justify>Para mat\u00e9ria seca de raiz, n\u00e3o se observou diferen\u00e7a estat\u00edstica\r\nsignificativa entre os tratamentos.<\/p>","resposta":1841465,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um dos objetivos de um estudo desenvolvido em Manaus foi avaliar os efeitos de doses crescentes de nitrog\u00eanio (N), em gramas por tonelada (g\/t) no crescimento de mudas de mogno, considerando-se sete tratamentos, correspondentes \u00e0s doses crescentes e equivalentes a 0, 20, 40, 60, 80, 100 e 120 g\/t de substrato. Os tratamentos foram distribu\u00eddos em delineamento experimental de blocos casualizados, com oito repeti\u00e7\u00f5es. Noventa dias ap\u00f3s a repicagem, foram avaliadas, entre outras, as seguintes caracter\u00edsticas: DC = di\u00e2metro do caule, em mil\u00edmetros (mm), MSA = massa seca a\u00e9rea, em gramas (g) e MSR = massa seca de raiz, em gramas (g). Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e a tabela acima que apresenta os resultados do citado estudo, julgue os itens que se seguem.","id":272301,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13963\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um dos objetivos de um estudo desenvolvido em Manaus foi avaliar os efeitos de doses crescentes de nitrog\u00eanio (N), em gramas por tonelada (g\/t) no crescimento de mudas de mogno, considerando-se sete tratamentos, correspondentes \u00e0s doses crescentes e equivalentes a 0, 20, 40, 60, 80, 100 e 120 g\/t de substrato. Os tratamentos foram distribu\u00eddos em delineamento experimental de blocos casualizados, com oito repeti\u00e7\u00f5es. Noventa dias ap\u00f3s a repicagem, foram avaliadas, entre outras, as seguintes caracter\u00edsticas: DC = di\u00e2metro do caule, em mil\u00edmetros (mm), MSA = massa seca a\u00e9rea, em gramas (g) e MSR = massa seca de raiz, em gramas (g). Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es e a tabela acima que apresenta os resultados do citado estudo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisas Florestais","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisas Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411520,"slug":"engenharia-florestal-metodologia-de-pesquisas-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/506596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento silvicultural, denominado liberta\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplicado em povoamentos onde existem \u00e1rvores de futura colheita e consiste em eliminar a vegeta\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, que compete diretamente com as \u00e1rvores da futura colheita.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506601,"hashId":"f8378ba0fed09e29cfbf6ea61994c179","enunciado":"<p align=justify>O tratamento silvicultural, denominado liberta\u00e7\u00e3o, \u00e9 aplicado\r\nem povoamentos onde existem \u00e1rvores de futura colheita e\r\nconsiste em eliminar a vegeta\u00e7\u00e3o indesej\u00e1vel, que compete\r\ndiretamente com as \u00e1rvores da futura colheita.<\/p>","resposta":1841474,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tratamentos silviculturais aplicados \u00e0s florestas tropicais, julgue os itens de 86 a 89.","id":272302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tratamentos silviculturais aplicados \u00e0s florestas\r\ntropicais, julgue os itens de 86 a 89.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/506601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema CELOS compreende seis tratamentos com intervalos de sete a oito anos, que visam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores n\u00e3o desej\u00e1veis a partir de um DAP (di\u00e2metro \u00e0 altura do peito) m\u00ednimo, e um ciclo de corte de aproximadamente dez anos.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506602,"hashId":"8c1685d3771e72504943496ce8ed8b28","enunciado":"<p align=justify>O sistema CELOS compreende seis tratamentos com intervalos\r\nde sete a oito anos, que visam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1rvores n\u00e3o\r\ndesej\u00e1veis a partir de um DAP (di\u00e2metro \u00e0 altura do peito)\r\nm\u00ednimo, e um ciclo de corte de aproximadamente dez anos.<\/p>","resposta":1841477,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tratamentos silviculturais aplicados \u00e0s florestas tropicais, julgue os itens de 86 a 89.","id":272302,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tratamentos silviculturais aplicados \u00e0s florestas\r\ntropicais, julgue os itens de 86 a 89.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/506602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha do espa\u00e7amento \u00e9 um dos pontos essenciais nos projetos florestais. O espa\u00e7amento tem influ\u00eancia ecol\u00f3gica\/silvicultural nos incrementos, na qualidade da madeira, na idade de corte, nas pr\u00e1ticas de manejo, nos tratos culturais, nas pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e nos custos de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506608,"hashId":"080f327ddbb43efcd0aef24de9f257c2","enunciado":"<p align=justify>A escolha do espa\u00e7amento \u00e9 um dos pontos essenciais nos\r\nprojetos florestais. O espa\u00e7amento tem influ\u00eancia\r\necol\u00f3gica\/silvicultural nos incrementos, na qualidade da\r\nmadeira, na idade de corte, nas pr\u00e1ticas de manejo, nos tratos\r\nculturais, nas pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e nos custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1841488,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos florestais de florestamento e reflorestamento.","id":272303,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos\r\nflorestais de florestamento e reflorestamento.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","oab":false,"nome":"Planejamento e Ger\u00eancia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402677,"slug":"engenharia-florestal-planejamento-e-gerencia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/506608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das grandes lacunas do manejo florestal no Brasil reside na quantidade de madeira que pode ser extra\u00edda da floresta, de maneira sustent\u00e1vel. A legisla\u00e7\u00e3o atual estabelece como intensidades m\u00e1ximas de corte 40 m\u00b3\/ha para PMFS pleno e 15 m\u00b3\/ha para PMFS de baixa intensidade.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506626,"hashId":"aa478479ef92aaf77daa6d863ee1c8b8","enunciado":"<p align=justify>Uma das grandes lacunas do manejo florestal no Brasil reside\r\nna quantidade de madeira que pode ser extra\u00edda da floresta, de\r\nmaneira sustent\u00e1vel. A legisla\u00e7\u00e3o atual estabelece como\r\nintensidades m\u00e1ximas de corte 40 m\u00b3\/ha para PMFS pleno e\r\n15 m\u00b3\/ha para PMFS de baixa intensidade.<\/p>","resposta":1841525,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo florestal, julgue os itens subsecutivos, considerando que PMFS significa plano de manejo florestal sustent\u00e1vel.","id":272307,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao manejo florestal, julgue os itens subsecutivos,\r\nconsiderando que PMFS significa plano de manejo florestal\r\nsustent\u00e1vel.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/506626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concess\u00e3o florestal \u00e9 o processo pelo qual o Estado concede o direito sobre a colheita de produtos florestais madeireiros e n\u00e3o madeireiros de florestas p\u00fablicas a empresas privadas, ONGs ou associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, mediante licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":13963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":506633,"hashId":"e32f6fd9cc583fefe2b2656c3f24e50e","enunciado":"<p align=justify>Concess\u00e3o florestal \u00e9 o processo pelo qual o Estado concede o direito sobre a colheita de produtos florestais madeireiros e n\u00e3o\r\nmadeireiros de florestas p\u00fablicas a empresas privadas, ONGs ou associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, mediante licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1841538,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a pol\u00edtica de desenvolvimento florestal e os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.","id":272308,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a pol\u00edtica de desenvolvimento florestal e os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/506633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":2113}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesca atualmente praticada nos reservat\u00f3rios das grandes hidrel\u00e9tricas na Amaz\u00f4nia destina-se \u00e0 subsist\u00eancia dos pescadores e de suas fam\u00edlias.","provas":[{"id":13964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":2113},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":506643,"hashId":"fe684d113ef522a2058961826035c48c","enunciado":"<p align=justify>A pesca atualmente praticada nos reservat\u00f3rios das grandes\r\nhidrel\u00e9tricas na Amaz\u00f4nia destina-se \u00e0 subsist\u00eancia dos\r\npescadores e de suas fam\u00edlias.<\/p>","resposta":1841559,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Amaz\u00f4nia, a pesca \u00e9 um neg\u00f3cio que movimenta, anualmente, cerca de 300 milh\u00f5es de reais, gerando 200 mil postos de trabalho, apenas no setor de pesca continental. Apesar disso, essa atividade ainda n\u00e3o alcan\u00e7ou resultados satisfat\u00f3rios. A respeito das atividades pesqueiras desenvolvidas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, julgue os itens que se seguem.","id":272311,"enunciado":"<p align=justify>Na Amaz\u00f4nia, a pesca \u00e9 um neg\u00f3cio que movimenta, anualmente,\r\ncerca de 300 milh\u00f5es de reais, gerando 200 mil postos de trabalho,\r\napenas no setor de pesca continental. Apesar disso, essa atividade\r\nainda n\u00e3o alcan\u00e7ou resultados satisfat\u00f3rios. A respeito das\r\natividades pesqueiras desenvolvidas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402640,"slug":"engenharia-de-pesca-desenvolvimento-sustentavel"},{"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402641,"slug":"engenharia-de-pesca-piscicultura"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/506643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na transitividade das prefer\u00eancias individuais, um comportamento inato a todo ser humano, \u00e9 correto afirmar que o indiv\u00edduo que prefere comprar em Rio Branco a comprar em Manaus e prefere comprar em Manaus a comprar em Bel\u00e9m prefere comprar em Rio Branco a faz\u00ea-lo em Bel\u00e9m.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506296,"hashId":"a1ecafe471ff89b55717975cc6b7bbec","enunciado":"<p align=justify>Com base na transitividade das prefer\u00eancias individuais, um\r\ncomportamento inato a todo ser humano, \u00e9 correto afirmar que\r\no indiv\u00edduo que prefere comprar em Rio Branco a comprar em\r\nManaus e prefere comprar em Manaus a comprar em Bel\u00e9m\r\nprefere comprar em Rio Branco a faz\u00ea-lo em Bel\u00e9m.<\/p>","resposta":1840865,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do comportamento racional do consumidor, julgue os itens a seguir.","id":272213,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do comportamento racional do consumidor, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","oab":false,"nome":"Premissas das Prefer\u00eancias do Consumidor","pai":403961,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412771,"slug":"economia-e-financas-premissas-das-preferencias-do-consumidor"}],"slug":"economia-e-financas\/506296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se houver oligop\u00f3lio no com\u00e9rcio de ervas do Ver-o-Peso, os pre\u00e7os dessas ervas ser\u00e3o superiores aos custos marginais e aos custos m\u00e9dios.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506302,"hashId":"7345f42b802df2fab660fbf263756bb4","enunciado":"<p align=justify>Se houver oligop\u00f3lio no com\u00e9rcio de ervas do Ver-o-Peso, os\r\npre\u00e7os dessas ervas ser\u00e3o superiores aos custos marginais e aos\r\ncustos m\u00e9dios.<\/p>","resposta":1840876,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1, na regi\u00e3o Norte, feiras tradicionais e mercados populares como o Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, e o Municipal, em Manaus. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de mercado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":272214,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1, na regi\u00e3o Norte, feiras tradicionais e mercados populares como\r\no Ver-o-Peso, em Bel\u00e9m, e o Municipal, em Manaus. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esses tipos de mercado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Oligop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Oligop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412849,"slug":"economia-e-financas-oligopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/506302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de cheques em transa\u00e7\u00f5es comerciais facilita o controle da oferta de moeda na economia pelo Banco Central do Brasil (BACEN).","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506311,"hashId":"a5a69c48c8ea13505fa6bddcab5c47c6","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de cheques em transa\u00e7\u00f5es comerciais facilita o\r\ncontrole da oferta de moeda na economia pelo Banco Central\r\ndo Brasil (BACEN).<\/p>","resposta":1840895,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 macroeconomia, julgue os itens a seguir.","id":272216,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 macroeconomia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Oferta de Moeda","oab":false,"nome":"Oferta de Moeda","pai":403933,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403935,"slug":"economia-e-financas-oferta-de-moeda"},{"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"},{"nome_clean":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","oab":false,"nome":"Federalismo Fiscal \u00d3timo","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403984,"slug":"economia-e-financas-federalismo-fiscal-otimo"}],"slug":"economia-e-financas\/506311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da tarifa de importa\u00e7\u00e3o de determinado bem produz aumento do pre\u00e7o desse bem no mercado nacional.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506317,"hashId":"fe394f5665035eb29032a0359de5872f","enunciado":"<p align=justify>O aumento da tarifa de importa\u00e7\u00e3o de determinado bem produz\r\naumento do pre\u00e7o desse bem no mercado nacional.<\/p>","resposta":1840906,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de economia aberta, julgue os itens que se seguem.","id":272217,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de economia aberta, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/506317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o era o objetivo principal do PAEG; o crescimento da economia era ignorado.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506320,"hashId":"6b20d3c396cb6c1c920d7ea000b21106","enunciado":"<p align=justify>O combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o era o objetivo principal do PAEG; o\r\ncrescimento da economia era ignorado.<\/p>","resposta":1840913,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo Branco, julgue os itens subsequentes.","id":272218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do\r\nGoverno (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo\r\nBranco, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","oab":false,"nome":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","pai":404164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404156,"slug":"economia-e-financas-por-comparacao-yardstick-regulation"}],"slug":"economia-e-financas\/506320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reajuste salarial anual deveria recompor o teto do sal\u00e1rio real ao longo dos dois \u00faltimos anos, assim como resguardar a renda do trabalhador contra a infla\u00e7\u00e3o do ano em curso.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506322,"hashId":"613b854bbb5a4b0f88f4bc05c1a1e000","enunciado":"<p align=justify>O reajuste salarial anual deveria recompor o teto do sal\u00e1rio real\r\nao longo dos dois \u00faltimos anos, assim como resguardar a renda\r\ndo trabalhador contra a infla\u00e7\u00e3o do ano em curso.<\/p>","resposta":1840917,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo Branco, julgue os itens subsequentes.","id":272218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do\r\nGoverno (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo\r\nBranco, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","oab":false,"nome":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","pai":404164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404156,"slug":"economia-e-financas-por-comparacao-yardstick-regulation"}],"slug":"economia-e-financas\/506322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os d\u00e9ficits remanescentes deveriam ser financiados por emiss\u00f5es de papel-moeda.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506324,"hashId":"781e889f709466f0c93d58c1b6f22c81","enunciado":"<p align=justify>Os d\u00e9ficits remanescentes deveriam ser financiados por\r\nemiss\u00f5es de papel-moeda.<\/p>","resposta":1840921,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Governo (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo Branco, julgue os itens subsequentes.","id":272218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das proposi\u00e7\u00f5es do Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do\r\nGoverno (PAEG), elaborado e executado no governo de Castelo\r\nBranco, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","oab":false,"nome":"Por Compara\u00e7\u00e3o (Yardstick Regulation)","pai":404164,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404156,"slug":"economia-e-financas-por-comparacao-yardstick-regulation"}],"slug":"economia-e-financas\/506324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da elabora\u00e7\u00e3o desse plano, o governo ampliou suas fun\u00e7\u00f5es, passando a programar e supervisionar o crescimento de setores industriais espec\u00edficos.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506327,"hashId":"a16f34730a3978d1acc6c5124b57166b","enunciado":"<p align=justify>A partir da elabora\u00e7\u00e3o desse plano, o governo ampliou suas\r\nfun\u00e7\u00f5es, passando a programar e supervisionar o crescimento\r\nde setores industriais espec\u00edficos.<\/p>","resposta":1840926,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Metas, elaborado e implementado pelo governo Juscelino Kubitschek, julgue os itens seguintes.","id":272219,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Metas, elaborado e implementado pelo\r\ngoverno Juscelino Kubitschek, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano de Metas","oab":false,"nome":"O Plano de Metas","pai":404154,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413223,"slug":"economia-e-financas-o-plano-de-metas"}],"slug":"economia-e-financas\/506327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o aumento de doa\u00e7\u00f5es financeiras de \u00f3rg\u00e3os oficiais estrangeiros ao governo brasileiro nos \u00faltimos meses.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506341,"hashId":"9a77aa7ecead2f2adaab41502670901c","enunciado":"<p align=justify>o aumento de doa\u00e7\u00f5es financeiras de \u00f3rg\u00e3os oficiais\r\nestrangeiros ao governo brasileiro nos \u00faltimos meses.<\/p>","resposta":1840955,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde mar\u00e7o deste ano, registra-se redu\u00e7\u00e3o do valor externo da moeda brasileira. Os fatores que contribuem para essa desvaloriza\u00e7\u00e3o do real incluem","id":272223,"enunciado":"<p align=justify>Desde mar\u00e7o deste ano, registra-se redu\u00e7\u00e3o do valor externo da\r\nmoeda brasileira. Os fatores que contribuem para essa\r\ndesvaloriza\u00e7\u00e3o do real incluem<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Governo Dilma","oab":false,"nome":"Governo Dilma","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413239,"slug":"economia-e-financas-governo-dilma"}],"slug":"economia-e-financas\/506341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a redu\u00e7\u00e3o significativa de remessas financeiras de emigrantes brasileiros residentes nos Estados Unidos da Am\u00e9rica a suas fam\u00edlias no Brasil.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506342,"hashId":"3e767e61f92901b3e8763838741b9f7d","enunciado":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o significativa de remessas financeiras de emigrantes\r\nbrasileiros residentes nos Estados Unidos da Am\u00e9rica a suas\r\nfam\u00edlias no Brasil.<\/p>","resposta":1840956,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde mar\u00e7o deste ano, registra-se redu\u00e7\u00e3o do valor externo da moeda brasileira. Os fatores que contribuem para essa desvaloriza\u00e7\u00e3o do real incluem","id":272223,"enunciado":"<p align=justify>Desde mar\u00e7o deste ano, registra-se redu\u00e7\u00e3o do valor externo da\r\nmoeda brasileira. Os fatores que contribuem para essa\r\ndesvaloriza\u00e7\u00e3o do real incluem<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Governo Dilma","oab":false,"nome":"Governo Dilma","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413239,"slug":"economia-e-financas-governo-dilma"}],"slug":"economia-e-financas\/506342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A renda dispon\u00edvel bruta de X \u00e9 igual a 1.030 UA.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506347,"hashId":"97e743f0d13b56a81d455c326af05d91","enunciado":"<p align=justify>A renda dispon\u00edvel bruta de X \u00e9 igual a 1.030 UA.<\/p>","resposta":1840967,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.","id":272224,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13959\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412907,"slug":"economia-e-financas-pib-definicao"},{"nome_clean":"\u00d3tica da Renda","oab":false,"nome":"\u00d3tica da Renda","pai":412919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412931,"slug":"economia-e-financas-otica-da-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/506347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da conta de transa\u00e7\u00f5es correntes de X \u00e9 igual a 75 UA.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506348,"hashId":"cd0caec4c16a57f3998a26a978a0d3ce","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta de transa\u00e7\u00f5es correntes de X \u00e9 igual a 75 UA.<\/p>","resposta":1840969,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.","id":272224,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13959\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fundamentais do Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fundamentais do Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412973,"slug":"economia-e-financas-relacoes-fundamentais-do-balanco-de-pagamentos"}],"slug":"economia-e-financas\/506348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da conta capital e financeira de X \u00e9 igual a 100 UA.","provas":[{"id":13959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":506349,"hashId":"2d30843c8d09b3bde6e83e64d4fa9c7d","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta capital e financeira de X \u00e9 igual a 100 UA.<\/p>","resposta":1840971,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.","id":272224,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13959\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados da tabela acima \u2013 que apresenta, em unidades monet\u00e1rias (UA), informa\u00e7\u00f5es acerca de transa\u00e7\u00f5es do pa\u00eds hipot\u00e9tico X com o resto do mundo no ano 20XX \u2013, e considerando que o PIB dessa economia no ano 20XX tenha sido igual 1.000 UA, julgue os itens de 112 a 117.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conta Capital","oab":false,"nome":"Conta Capital","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412946,"slug":"economia-e-financas-conta-capital"},{"nome_clean":"Conta Financeira","oab":false,"nome":"Conta Financeira","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412947,"slug":"economia-e-financas-conta-financeira"},{"nome_clean":"Principais Mudan\u00e7as do BPM6","oab":false,"nome":"Principais Mudan\u00e7as do BPM6","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412975,"slug":"economia-e-financas-principais-mudancas-do-bpm6"}],"slug":"economia-e-financas\/506349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos para o tratamento de sementes tem a finalidade principal de melhorar o vigor das sementes; esse uso n\u00e3o afeta o percentual de germina\u00e7\u00e3o destas.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506361,"hashId":"37abccfec8566149a039ed0773229787","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos para o tratamento de sementes tem\r\na finalidade principal de melhorar o vigor das sementes; esse\r\nuso n\u00e3o afeta o percentual de germina\u00e7\u00e3o destas.<\/p>","resposta":1840995,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos solos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns de manejo, conserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue os itens seguintes. 51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de c\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez desse solo. 52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no solo, h\u00e1 disponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis t\u00f3xicos para as plantas. 53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente apresentam teores de P2O5 em torno de 2 ppm. 54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em mapear zonas com graus distintos de fertilidade na lavoura e, em seguida, aplicar fertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme maior ou menor fertilidade das zonas. Dessa forma, a agricultura de precis\u00e3o contribui para uniformizar a fertilidade do solo, por\u00e9m, ao reduzir o volume total de fertilizante gasto na lavoura, essa t\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da produtividade m\u00e9dia das lavouras. 55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, origem vulc\u00e2nica. 56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o do solo, beneficia a sua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura. A fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas no empreendimento agr\u00edcola com os objetivos de maximizar a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio e diminuir o impacto ambiental. Considerando esse assunto e as diferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis atualmente, julgue os itens de 57 a 66.","id":272227,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \r\ncaracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos \r\nsolos da\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns \r\nde manejo,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue \r\nos itens seguintes.\r\n51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de \r\nc\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma\r\nt\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez \r\ndesse solo.\r\n52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no \r\nsolo, h\u00e1\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis \r\nt\u00f3xicos para as\r\nplantas.\r\n53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente \r\napresentam teores\r\nde P2O5 em torno de 2 ppm.\r\n54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em \r\nmapear zonas com graus\r\ndistintos de fertilidade na lavoura e, em \r\nseguida, aplicar\r\nfertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme \r\nmaior ou menor\r\nfertilidade das zonas. Dessa forma, a \r\nagricultura de precis\u00e3o\r\ncontribui para uniformizar a fertilidade do \r\nsolo, por\u00e9m, ao\r\nreduzir o volume total de fertilizante gasto \r\nna lavoura, essa\r\nt\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da \r\nprodutividade\r\nm\u00e9dia das lavouras.\r\n55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, \r\norigem vulc\u00e2nica.\r\n56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o \r\ndo solo, beneficia a\r\nsua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura.\r\nA fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas \r\nno empreendimento\r\nagr\u00edcola com os objetivos de maximizar a \r\nrela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\r\ne diminuir o impacto ambiental. Considerando \r\nesse assunto e as\r\ndiferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis \r\natualmente, julgue os\r\nitens de 57 a 66.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cultivares transg\u00eanicos t\u00eam sido amplamente utilizados para controlar a ferrugem asi\u00e1tica, que se tornou uma das principais enfermidades da soja nos \u00faltimos anos.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506362,"hashId":"15e5201cd2e9e8953844d63c63a79c86","enunciado":"<p align=justify>Cultivares transg\u00eanicos t\u00eam sido amplamente utilizados para\r\ncontrolar a ferrugem asi\u00e1tica, que se tornou uma das principais\r\nenfermidades da soja nos \u00faltimos anos.<\/p>","resposta":1840997,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1840996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1840997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos solos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns de manejo, conserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue os itens seguintes. 51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de c\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez desse solo. 52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no solo, h\u00e1 disponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis t\u00f3xicos para as plantas. 53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente apresentam teores de P2O5 em torno de 2 ppm. 54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em mapear zonas com graus distintos de fertilidade na lavoura e, em seguida, aplicar fertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme maior ou menor fertilidade das zonas. Dessa forma, a agricultura de precis\u00e3o contribui para uniformizar a fertilidade do solo, por\u00e9m, ao reduzir o volume total de fertilizante gasto na lavoura, essa t\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da produtividade m\u00e9dia das lavouras. 55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, origem vulc\u00e2nica. 56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o do solo, beneficia a sua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura. A fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas no empreendimento agr\u00edcola com os objetivos de maximizar a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio e diminuir o impacto ambiental. Considerando esse assunto e as diferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis atualmente, julgue os itens de 57 a 66.","id":272227,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \r\ncaracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos \r\nsolos da\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns \r\nde manejo,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue \r\nos itens seguintes.\r\n51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de \r\nc\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma\r\nt\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez \r\ndesse solo.\r\n52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no \r\nsolo, h\u00e1\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis \r\nt\u00f3xicos para as\r\nplantas.\r\n53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente \r\napresentam teores\r\nde P2O5 em torno de 2 ppm.\r\n54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em \r\nmapear zonas com graus\r\ndistintos de fertilidade na lavoura e, em \r\nseguida, aplicar\r\nfertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme \r\nmaior ou menor\r\nfertilidade das zonas. Dessa forma, a \r\nagricultura de precis\u00e3o\r\ncontribui para uniformizar a fertilidade do \r\nsolo, por\u00e9m, ao\r\nreduzir o volume total de fertilizante gasto \r\nna lavoura, essa\r\nt\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da \r\nprodutividade\r\nm\u00e9dia das lavouras.\r\n55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, \r\norigem vulc\u00e2nica.\r\n56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o \r\ndo solo, beneficia a\r\nsua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura.\r\nA fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas \r\nno empreendimento\r\nagr\u00edcola com os objetivos de maximizar a \r\nrela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\r\ne diminuir o impacto ambiental. Considerando \r\nesse assunto e as\r\ndiferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis \r\natualmente, julgue os\r\nitens de 57 a 66.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Estimulantes, Oleaginosas e Medicinais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402631,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-estimulantes-oleaginosas-e-medicinais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os h\u00edbridos de milho modernos, apesar de serem mais prol\u00edficos, s\u00e3o menos tolerantes a altas densidades de plantio.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506364,"hashId":"0a2812752e26750065d422863a2590d5","enunciado":"<p align=justify>Os h\u00edbridos de milho modernos, apesar de serem mais\r\nprol\u00edficos, s\u00e3o menos tolerantes a altas densidades de plantio.<\/p>","resposta":1841001,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos solos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns de manejo, conserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue os itens seguintes. 51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de c\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez desse solo. 52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no solo, h\u00e1 disponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis t\u00f3xicos para as plantas. 53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente apresentam teores de P2O5 em torno de 2 ppm. 54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em mapear zonas com graus distintos de fertilidade na lavoura e, em seguida, aplicar fertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme maior ou menor fertilidade das zonas. Dessa forma, a agricultura de precis\u00e3o contribui para uniformizar a fertilidade do solo, por\u00e9m, ao reduzir o volume total de fertilizante gasto na lavoura, essa t\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da produtividade m\u00e9dia das lavouras. 55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, origem vulc\u00e2nica. 56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o do solo, beneficia a sua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura. A fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas no empreendimento agr\u00edcola com os objetivos de maximizar a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio e diminuir o impacto ambiental. Considerando esse assunto e as diferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis atualmente, julgue os itens de 57 a 66.","id":272227,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \r\ncaracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos \r\nsolos da\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns \r\nde manejo,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue \r\nos itens seguintes.\r\n51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de \r\nc\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma\r\nt\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez \r\ndesse solo.\r\n52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no \r\nsolo, h\u00e1\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis \r\nt\u00f3xicos para as\r\nplantas.\r\n53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente \r\napresentam teores\r\nde P2O5 em torno de 2 ppm.\r\n54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em \r\nmapear zonas com graus\r\ndistintos de fertilidade na lavoura e, em \r\nseguida, aplicar\r\nfertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme \r\nmaior ou menor\r\nfertilidade das zonas. Dessa forma, a \r\nagricultura de precis\u00e3o\r\ncontribui para uniformizar a fertilidade do \r\nsolo, por\u00e9m, ao\r\nreduzir o volume total de fertilizante gasto \r\nna lavoura, essa\r\nt\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da \r\nprodutividade\r\nm\u00e9dia das lavouras.\r\n55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, \r\norigem vulc\u00e2nica.\r\n56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o \r\ndo solo, beneficia a\r\nsua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura.\r\nA fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas \r\nno empreendimento\r\nagr\u00edcola com os objetivos de maximizar a \r\nrela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\r\ne diminuir o impacto ambiental. Considerando \r\nesse assunto e as\r\ndiferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis \r\natualmente, julgue os\r\nitens de 57 a 66.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401234,"slug":"engenharia-agronomica-genetica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de peletiza\u00e7\u00e3o das sementes de cenoura tem a finalidade de uniformizar a distribui\u00e7\u00e3o dessas sementes no plantio.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506370,"hashId":"0262c0a2ed8773cd0ba0ec14f281b2ec","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de peletiza\u00e7\u00e3o das sementes de cenoura tem a\r\nfinalidade de uniformizar a distribui\u00e7\u00e3o dessas sementes no\r\nplantio.<\/p>","resposta":1841012,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos solos da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns de manejo, conserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue os itens seguintes. 51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de c\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma t\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez desse solo. 52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no solo, h\u00e1 disponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis t\u00f3xicos para as plantas. 53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente apresentam teores de P2O5 em torno de 2 ppm. 54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em mapear zonas com graus distintos de fertilidade na lavoura e, em seguida, aplicar fertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme maior ou menor fertilidade das zonas. Dessa forma, a agricultura de precis\u00e3o contribui para uniformizar a fertilidade do solo, por\u00e9m, ao reduzir o volume total de fertilizante gasto na lavoura, essa t\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da produtividade m\u00e9dia das lavouras. 55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, origem vulc\u00e2nica. 56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o do solo, beneficia a sua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura. A fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas no empreendimento agr\u00edcola com os objetivos de maximizar a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio e diminuir o impacto ambiental. Considerando esse assunto e as diferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis atualmente, julgue os itens de 57 a 66.","id":272227,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \r\ncaracter\u00edsticas de forma\u00e7\u00e3o e de uso dos \r\nsolos da\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica, bem como \u00e0s pr\u00e1ticas comuns \r\nde manejo,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e uso do solo no Brasil, julgue \r\nos itens seguintes.\r\n51 A aplica\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de sulfato de \r\nc\u00e1lcio, no solo, \u00e9 uma\r\nt\u00e9cnica indicada para a corre\u00e7\u00e3o da acidez \r\ndesse solo.\r\n52 Quando se aplica calc\u00e1rio em excesso no \r\nsolo, h\u00e1\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro em n\u00edveis \r\nt\u00f3xicos para as\r\nplantas.\r\n53 Os solos virgens da Amaz\u00f4nia geralmente \r\napresentam teores\r\nde P2O5 em torno de 2 ppm.\r\n54 A agricultura de precis\u00e3o consiste em \r\nmapear zonas com graus\r\ndistintos de fertilidade na lavoura e, em \r\nseguida, aplicar\r\nfertilizantes em taxas vari\u00e1veis, conforme \r\nmaior ou menor\r\nfertilidade das zonas. Dessa forma, a \r\nagricultura de precis\u00e3o\r\ncontribui para uniformizar a fertilidade do \r\nsolo, por\u00e9m, ao\r\nreduzir o volume total de fertilizante gasto \r\nna lavoura, essa\r\nt\u00e9cnica tamb\u00e9m concorre para a redu\u00e7\u00e3o da \r\nprodutividade\r\nm\u00e9dia das lavouras.\r\n55 Os solos da Amaz\u00f4nia t\u00eam, em sua maioria, \r\norigem vulc\u00e2nica.\r\n56 O plantio direto na palha previne a eros\u00e3o \r\ndo solo, beneficia a\r\nsua estrutura e n\u00e3o altera a sua textura.\r\nA fitotecnia congrega as pr\u00e1ticas utilizadas \r\nno empreendimento\r\nagr\u00edcola com os objetivos de maximizar a \r\nrela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio\r\ne diminuir o impacto ambiental. Considerando \r\nesse assunto e as\r\ndiferentes t\u00e9cnicas agron\u00f4micas dispon\u00edveis \r\natualmente, julgue os\r\nitens de 57 a 66.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Heterose \u00e9 um fen\u00f4meno largamente explorado na produ\u00e7\u00e3o comercial de culturas al\u00f3gamas.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506373,"hashId":"eb9995d3bf368d8d83367a1cff3d2965","enunciado":"<p align=justify>Heterose \u00e9 um fen\u00f4meno largamente explorado na produ\u00e7\u00e3o\r\ncomercial de culturas al\u00f3gamas.<\/p>","resposta":1841018,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O melhoramento gen\u00e9tico de plantas, ramo da biologia aplicado \u00e0 agricultura, tem permitido avan\u00e7os no potencial de produtividade, seja pela agrega\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas, seja pela minimiza\u00e7\u00e3o das perdas provocadas por agentes bi\u00f3ticos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":272228,"enunciado":"<p align=justify>O melhoramento gen\u00e9tico de plantas, ramo da biologia aplicado \u00e0\r\nagricultura, tem permitido avan\u00e7os no potencial de produtividade,\r\nseja pela agrega\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas, seja pela\r\nminimiza\u00e7\u00e3o das perdas provocadas por agentes bi\u00f3ticos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando do estabelecimento de atividades produtivas de retorno mais demorado, como aquelas do sistema agrossilvopastoril, os extensionistas devem ter como \u00fanico elemento norteador os custos de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506377,"hashId":"3077df5155c7fbb20c8b6569d146e56a","enunciado":"<p align=justify>Quando do estabelecimento de atividades produtivas de\r\nretorno mais demorado, como aquelas do sistema\r\nagrossilvopastoril, os extensionistas devem ter como \u00fanico\r\nelemento norteador os custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1841027,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, t\u00eam-se renovado os conceitos da extens\u00e3o rural. O antigo conceito de assist\u00eancia t\u00e9cnica com vi\u00e9s intervencionista cedeu lugar ao de assist\u00eancia t\u00e9cnica de car\u00e1ter participativo, fruto do crescimento cr\u00edtico e organizacional. A respeito das caracter\u00edsticas da extens\u00e3o rural, julgue os itens seguintes.","id":272229,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, t\u00eam-se renovado os conceitos da extens\u00e3o rural. O antigo\r\nconceito de assist\u00eancia t\u00e9cnica com vi\u00e9s intervencionista cedeu\r\nlugar ao de assist\u00eancia t\u00e9cnica de car\u00e1ter participativo, fruto do\r\ncrescimento cr\u00edtico e organizacional. A respeito das caracter\u00edsticas\r\nda extens\u00e3o rural, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o Rural","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o Rural","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401251,"slug":"engenharia-agronomica-extensao-rural"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O movimento extensionista surgiu, no Brasil, como uma rea\u00e7\u00e3o ao insucesso da educa\u00e7\u00e3o rural. Os idealizadores desse movimento o definiram como um processo de educa\u00e7\u00e3o extracurricular.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506379,"hashId":"0c78c76296398e18d6d8956b85ff70e1","enunciado":"<p align=justify>O movimento extensionista surgiu, no Brasil, como uma rea\u00e7\u00e3o\r\nao insucesso da educa\u00e7\u00e3o rural. Os idealizadores desse\r\nmovimento o definiram como um processo de educa\u00e7\u00e3o\r\nextracurricular.<\/p>","resposta":1841030,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, t\u00eam-se renovado os conceitos da extens\u00e3o rural. O antigo conceito de assist\u00eancia t\u00e9cnica com vi\u00e9s intervencionista cedeu lugar ao de assist\u00eancia t\u00e9cnica de car\u00e1ter participativo, fruto do crescimento cr\u00edtico e organizacional. A respeito das caracter\u00edsticas da extens\u00e3o rural, julgue os itens seguintes.","id":272229,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, t\u00eam-se renovado os conceitos da extens\u00e3o rural. O antigo\r\nconceito de assist\u00eancia t\u00e9cnica com vi\u00e9s intervencionista cedeu\r\nlugar ao de assist\u00eancia t\u00e9cnica de car\u00e1ter participativo, fruto do\r\ncrescimento cr\u00edtico e organizacional. A respeito das caracter\u00edsticas\r\nda extens\u00e3o rural, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o Rural","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o Rural","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401251,"slug":"engenharia-agronomica-extensao-rural"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os biodigestores constituem alternativa para produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica na zona rural. A fonte mais largamente utilizada em biodigestores hoje em dia no Brasil s\u00e3o os dejetos bovinos.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506385,"hashId":"7c9ac063537dfff6173c55d3d4ba4576","enunciado":"<p align=justify>Os biodigestores constituem alternativa para produ\u00e7\u00e3o de\r\nenergia el\u00e9trica na zona rural. A fonte mais largamente\r\nutilizada em biodigestores hoje em dia no Brasil s\u00e3o os dejetos\r\nbovinos.<\/p>","resposta":1841043,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A energia no meio rural, al\u00e9m de possibilitar o conforto, constitui-se em insumo necess\u00e1rio \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o de diversos produtos. Acerca da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia no meio rural, julgue os itens que se seguem.","id":272231,"enunciado":"<p align=justify>A energia no meio rural, al\u00e9m de possibilitar o conforto,\r\nconstitui-se em insumo necess\u00e1rio \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o de diversos\r\nprodutos. Acerca da produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia no meio\r\nrural, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para controlar a murchadeira e evitar o aumento da incid\u00eancia dessa doen\u00e7a, o produtor deve pulverizar a lavoura com bactericida sist\u00eamico espec\u00edfico.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506386,"hashId":"183df9fbf841b67ebf1ec500d38213b5","enunciado":"<p align=justify>Para controlar a murchadeira e evitar o aumento da incid\u00eancia\r\ndessa doen\u00e7a, o produtor deve pulverizar a lavoura com\r\nbactericida sist\u00eamico espec\u00edfico.<\/p>","resposta":1841045,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um agricultor que plantou 900 ha de batata (Solanum tuberosum) no per\u00edodo de ver\u00e3o observou, no in\u00edcio da tuberiza\u00e7\u00e3o, as seguintes ocorr\u00eancias: I murchadeira, causada por Ralstonia solanacearum, em cerca de 5% das plantas; II enrolamento de folhas, em aproximadamente 5% das plantas, sintoma t\u00edpico de potato leafroll, observada em toda a parte a\u00e9rea; III sintomas de pinta preta, causada por Alternaria solani, em 3% das plantas; IV sintomas de sarna comum, causada por Streptomyces scabies, em 2% das plantas. O produtor enviou amostras de partes vegetativas das plantas de batata com esses sintomas a um laborat\u00f3rio credenciado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, que confirmou as ocorr\u00eancias citadas. Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens de 82 a 86.","id":272232,"enunciado":"<P align=justify>Um agricultor que plantou 900 ha de batata (Solanum tuberosum) no per\u00edodo de ver\u00e3o observou, no in\u00edcio da tuberiza\u00e7\u00e3o, as seguintes ocorr\u00eancias: <\/P>\r\n<P align=justify>I murchadeira, causada por Ralstonia solanacearum, em cerca de 5% das plantas; <\/P>\r\n<P align=justify>II enrolamento de folhas, em aproximadamente 5% das plantas, sintoma t\u00edpico de potato leafroll, observada em toda a parte a\u00e9rea; <\/P>\r\n<P align=justify>III sintomas de pinta preta, causada por Alternaria solani, em 3% das plantas; <\/P>\r\n<P align=justify>IV sintomas de sarna comum, causada por Streptomyces scabies, em 2% das plantas. O produtor enviou amostras de partes vegetativas das plantas de batata com esses sintomas a um laborat\u00f3rio credenciado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, que confirmou as ocorr\u00eancias citadas. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens de 82 a 86.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da l\u00e2mina real necess\u00e1ria, em mil\u00edmetros, \u00e9 obtido multiplicando-se a evapotranspira\u00e7\u00e3o da cultura pelo TR.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506396,"hashId":"9b3820595328efc0eb08db4f6e9c92c9","enunciado":"<p align=justify>O valor da l\u00e2mina real necess\u00e1ria, em mil\u00edmetros, \u00e9 obtido\r\nmultiplicando-se a evapotranspira\u00e7\u00e3o da cultura pelo TR.<\/p>","resposta":1841064,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o adequada e sustent\u00e1vel, mediante elabora\u00e7\u00e3o de projeto e utiliza\u00e7\u00e3o de infraestrutura, como tanque classe A, tensi\u00f4metros etc., influencia diretamente a produtividade das lavouras. O m\u00e9todo do turno de rega (TR), que dispensa o uso de equipamentos e pode, por isso, n\u00e3o ser muito preciso, pode apresentar bons resultados. Esse m\u00e9todo, sintetizado por tabelas, possibilita estimar valores de turnos de rega e l\u00e2minas de irriga\u00e7\u00e3o para diferentes condi\u00e7\u00f5es e tipos de solo, clima, est\u00e1dios de desenvolvimento da cultura. Primeiramente, devem-se caracterizar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da regi\u00e3o e a profundidade do sistema radicular. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes a respeito do TR.","id":272234,"enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o adequada e sustent\u00e1vel, mediante elabora\u00e7\u00e3o de projeto\r\ne utiliza\u00e7\u00e3o de infraestrutura, como tanque classe A, tensi\u00f4metros\r\netc., influencia diretamente a produtividade das lavouras. O m\u00e9todo\r\ndo turno de rega (TR), que dispensa o uso de equipamentos e pode,\r\npor isso, n\u00e3o ser muito preciso, pode apresentar bons resultados.\r\nEsse m\u00e9todo, sintetizado por tabelas, possibilita estimar valores de\r\nturnos de rega e l\u00e2minas de irriga\u00e7\u00e3o para diferentes condi\u00e7\u00f5es e\r\ntipos de solo, clima, est\u00e1dios de desenvolvimento da cultura.\r\nPrimeiramente, devem-se caracterizar as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da\r\nregi\u00e3o e a profundidade do sistema radicular. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes a respeito do TR.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oscila\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, a nutri\u00e7\u00e3o desbalanceada e o atraso da colheita s\u00e3o fatores respons\u00e1veis pela perda de qualidade de alimentos na pr\u00f3pria lavoura, como, por exemplo, a decorrente da rachadura das ra\u00edzes de cenoura e da batata-doce.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506404,"hashId":"78c1a8302342dfa485f5c43b7144dac2","enunciado":"<p align=justify>A oscila\u00e7\u00e3o h\u00eddrica, a nutri\u00e7\u00e3o desbalanceada e o atraso da\r\ncolheita s\u00e3o fatores respons\u00e1veis pela perda de qualidade de\r\nalimentos na pr\u00f3pria lavoura, como, por exemplo, a decorrente\r\nda rachadura das ra\u00edzes de cenoura e da batata-doce.<\/p>","resposta":1841080,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com popula\u00e7\u00e3o mundial crescente e consider\u00e1vel percentual dessa popula\u00e7\u00e3o sofrendo grande car\u00eancia alimentar, a \u00e1rea de tecnologia de produ\u00e7\u00e3o de alimentos assume papel fundamental, haja vista que a perda de alimentos \u00e9 significativa no campo, no transporte, no armazenamento e na comercializa\u00e7\u00e3o. No campo, a perda ocorre principalmente em raz\u00e3o do manejo inadequado da lavoura. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":272235,"enunciado":"<p align=justify>Com popula\u00e7\u00e3o mundial crescente e consider\u00e1vel percentual dessa\r\npopula\u00e7\u00e3o sofrendo grande car\u00eancia alimentar, a \u00e1rea de tecnologia\r\nde produ\u00e7\u00e3o de alimentos assume papel fundamental, haja vista que\r\na perda de alimentos \u00e9 significativa no campo, no transporte, no\r\narmazenamento e na comercializa\u00e7\u00e3o. No campo, a perda ocorre\r\nprincipalmente em raz\u00e3o do manejo inadequado da lavoura. A partir\r\ndessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na colheita da soja, como \u00e9 o caso de variedades de sojas tardias, que produzem vagens a pouca altura do solo, cerca de 10% dos gr\u00e3os ficam no solo, em decorr\u00eancia da falta de regulagem da colhedora e da velocidade inadequada.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506405,"hashId":"f867e8d71c8004f91805061de2f96e41","enunciado":"<p align=justify>Na colheita da soja, como \u00e9 o caso de variedades de sojas\r\ntardias, que produzem vagens a pouca altura do solo, cerca de\r\n10% dos gr\u00e3os ficam no solo, em decorr\u00eancia da falta de\r\nregulagem da colhedora e da velocidade inadequada.<\/p>","resposta":1841083,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tecnologia p\u00f3s-colheita de gr\u00e3os e sementes (secagem, beneficiamento, armazenamento) \u00e9 importante etapa da cadeia do agroneg\u00f3cio. Unidade armazenadora convenientemente localizada representa importante medida para tornar o processo produtivo mais econ\u00f4mico, propicia a comercializa\u00e7\u00e3o em melhores per\u00edodos, evita press\u00f5es naturais do mercado na \u00e9poca da colheita. A reten\u00e7\u00e3o do produto na propriedade, quando bem conduzida, apresenta in\u00fameras vantagens. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de tecnologias de colheita e p\u00f3s-colheita de sementes e gr\u00e3os.","id":272236,"enunciado":"<P align=justify>A tecnologia p\u00f3s-colheita de gr\u00e3os e sementes (secagem, beneficiamento, armazenamento) \u00e9 importante etapa da cadeia do agroneg\u00f3cio. Unidade armazenadora convenientemente localizada representa importante medida para tornar o processo produtivo mais econ\u00f4mico, propicia a comercializa\u00e7\u00e3o em melhores per\u00edodos, evita press\u00f5es naturais do mercado na \u00e9poca da colheita. A reten\u00e7\u00e3o do produto na propriedade, quando bem conduzida, apresenta in\u00fameras vantagens. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, acerca de tecnologias de colheita e p\u00f3s-colheita de sementes e gr\u00e3os.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de penetra\u00e7\u00e3o do disco do arado no solo \u00e9 influenciado pela mola da roda: quanto maior for a press\u00e3o na mola, maior ser\u00e1 a profundidade de penetra\u00e7\u00e3o do disco no solo.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506416,"hashId":"216de6bcf48c6650415c825f9c6baf6a","enunciado":"<p align=justify>O poder de penetra\u00e7\u00e3o do disco do arado no solo \u00e9\r\ninfluenciado pela mola da roda: quanto maior for a press\u00e3o na\r\nmola, maior ser\u00e1 a profundidade de penetra\u00e7\u00e3o do disco\r\nno solo.<\/p>","resposta":1841105,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas no preparo do solo, no plantio e na colheita de culturas de interesse econ\u00f4mico, julgue os itens seguintes.","id":272238,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas no preparo do solo, no\r\nplantio e na colheita de culturas de interesse econ\u00f4mico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de confinar bovinos de corte para o abate possibilita ganho m\u00e9dio no peso corporal acima de um quilo por dia, desde que o produtor realize a padroniza\u00e7\u00e3o e a vermifuga\u00e7\u00e3o dos animais e forne\u00e7a-lhes uma dieta balanceada.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506420,"hashId":"8ce2ae9e98e2ad44acd3a719498b4a40","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de confinar bovinos de corte para o abate possibilita\r\nganho m\u00e9dio no peso corporal acima de um quilo por dia,\r\ndesde que o produtor realize a padroniza\u00e7\u00e3o e a vermifuga\u00e7\u00e3o\r\ndos animais e forne\u00e7a-lhes uma dieta balanceada.<\/p>","resposta":1841112,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, em virtude da ado\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas nos sistemas produtivos e da oferta de produtos de qualidade e de menor custo, entre outros fatores, ocorreu um aumento na produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o brasileira de prote\u00edna de origem animal. Acerca das tecnologias e dos sistemas produtivos mencionados, julgue os itens seguintes.","id":272239,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, em virtude da ado\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas\r\nnos sistemas produtivos e da oferta de produtos de qualidade e de\r\nmenor custo, entre outros fatores, ocorreu um aumento na produ\u00e7\u00e3o\r\ne exporta\u00e7\u00e3o brasileira de prote\u00edna de origem animal. Acerca das\r\ntecnologias e dos sistemas produtivos mencionados, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na bovinocultura de corte, a t\u00e9cnica conhecida como creep-feeding possibilita a suplementa\u00e7\u00e3o da matriz com um concentrado balanceado, que lhe \u00e9 fornecido em cocho separado, para evitar que o bezerro tenha acesso a esse concentrado.","provas":[{"id":13960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":506422,"hashId":"9b9db52bedecfdf3558098a05f422abe","enunciado":"<p align=justify>Na bovinocultura de corte, a t\u00e9cnica conhecida como\r\ncreep-feeding possibilita a suplementa\u00e7\u00e3o da matriz com um\r\nconcentrado balanceado, que lhe \u00e9 fornecido em cocho\r\nseparado, para evitar que o bezerro tenha acesso a esse\r\nconcentrado.<\/p>","resposta":1841117,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, em virtude da ado\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas nos sistemas produtivos e da oferta de produtos de qualidade e de menor custo, entre outros fatores, ocorreu um aumento na produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o brasileira de prote\u00edna de origem animal. Acerca das tecnologias e dos sistemas produtivos mencionados, julgue os itens seguintes.","id":272239,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, em virtude da ado\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas\r\nnos sistemas produtivos e da oferta de produtos de qualidade e de\r\nmenor custo, entre outros fatores, ocorreu um aumento na produ\u00e7\u00e3o\r\ne exporta\u00e7\u00e3o brasileira de prote\u00edna de origem animal. Acerca das\r\ntecnologias e dos sistemas produtivos mencionados, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os SIGs s\u00e3o ferramentas com capacidade para capturar, armazenar e processar imagens estruturadas em uma l\u00f3gica de modelo num\u00e9rico de terreno (MNT), n\u00e3o tendo sido projetados para lidar com informa\u00e7\u00f5es vetoriais, funcionalidade t\u00edpica de ferramentas CAD (computer-aided design).","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506426,"hashId":"ada5a93b7c6b8b476118cc15465ae418","enunciado":"<p align=justify>Os SIGs s\u00e3o ferramentas com capacidade para capturar,\r\narmazenar e processar imagens estruturadas em uma l\u00f3gica de\r\nmodelo num\u00e9rico de terreno (MNT), n\u00e3o tendo sido projetados\r\npara lidar com informa\u00e7\u00f5es vetoriais, funcionalidade t\u00edpica de\r\nferramentas CAD (computer-aided design).<\/p>","resposta":1841125,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIGs) e dos formatos de dados neles utilizados, julgue os itens a seguir.","id":272241,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIGs) e dos\r\nformatos de dados neles utilizados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/506426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se comparados aos est\u00e1dios iniciais da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, os est\u00e1dios mais avan\u00e7ados apresentam menores \u00edndices de Shannon, visto que se caracterizam por maior riqueza e maior uniformidade de esp\u00e9cies.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506439,"hashId":"b37b7868b9b29bafc7b820e24e2b678e","enunciado":"<p align=justify>Se comparados aos est\u00e1dios iniciais da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, os\r\nest\u00e1dios mais avan\u00e7ados apresentam menores \u00edndices de\r\nShannon, visto que se caracterizam por maior riqueza e maior\r\nuniformidade de esp\u00e9cies.<\/p>","resposta":1841151,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":272248,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/506439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, a convec\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica desempenha papel importante na determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas e clim\u00e1ticas locais, sendo uma das respons\u00e1veis pelas varia\u00e7\u00f5es espaciais nos totais e nas intensidades de precipita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506441,"hashId":"4408fce51a4aeb73cdb874d456f531f3","enunciado":"<p align=justify>Na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, a convec\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica desempenha\r\npapel importante na determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es\r\nmeteorol\u00f3gicas e clim\u00e1ticas locais, sendo uma das respons\u00e1veis\r\npelas varia\u00e7\u00f5es espaciais nos totais e nas intensidades de\r\nprecipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1841154,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 quase tr\u00eas d\u00e9cadas, sabe-se que a precipita\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o amaz\u00f4nica \u00e9 formada de parcelas aproximadamente iguais de umidade proveniente da evapotranspira\u00e7\u00e3o local dos rios e da floresta, por um lado, e do fluxo atmosf\u00e9rico proveniente do oceano Atl\u00e2ntico, por outro. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 meteorologia e \u00e0 climatologia dessa regi\u00e3o.","id":272249,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 quase tr\u00eas d\u00e9cadas, sabe-se que a precipita\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o\r\namaz\u00f4nica \u00e9 formada de parcelas aproximadamente iguais de\r\numidade proveniente da evapotranspira\u00e7\u00e3o local dos rios e da\r\nfloresta, por um lado, e do fluxo atmosf\u00e9rico proveniente do oceano\r\nAtl\u00e2ntico, por outro. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0\r\nmeteorologia e \u00e0 climatologia dessa regi\u00e3o.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a equa\u00e7\u00e3o ou f\u00f3rmula universal de perda do solo, a taxa de eros\u00e3o de uma bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o entre a erodibilidade do solo e a erosividade da chuva, e de fatores caracter\u00edsticos da topografia e do uso e conserva\u00e7\u00e3o do solo.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506443,"hashId":"b1113f3b7fcac79699e8ff672382a562","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a equa\u00e7\u00e3o ou f\u00f3rmula universal de perda do\r\nsolo, a taxa de eros\u00e3o de uma bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 o resultado\r\nda intera\u00e7\u00e3o entre a erodibilidade do solo e a erosividade da\r\nchuva, e de fatores caracter\u00edsticos da topografia e do uso e\r\nconserva\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","resposta":1841158,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o entre a energia do Sol, a atmosfera terrestre, os continentes e oceanos, aliada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o terrestre e \u00e0s for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o gravitacional sobre a \u00e1gua em todos os seus estados, d\u00e1 lugar ao ciclo hidrol\u00f3gico. Acerca dos limites e consequ\u00eancias das ocorr\u00eancias desse ciclo, julgue os itens a seguir.","id":272250,"enunciado":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o entre a energia do Sol, a atmosfera terrestre, os\r\ncontinentes e oceanos, aliada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o terrestre e \u00e0s for\u00e7as de\r\natra\u00e7\u00e3o gravitacional sobre a \u00e1gua em todos os seus estados, d\u00e1\r\nlugar ao ciclo hidrol\u00f3gico. Acerca dos limites e consequ\u00eancias das\r\nocorr\u00eancias desse ciclo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/506443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o, horizontal e reta, que conduza \u00e1gua sob press\u00e3o a vaz\u00e3o constante tiver sua se\u00e7\u00e3o transversal reduzida abruptamente, ela passar\u00e1 a ser submetida a um esfor\u00e7o \u2014 no sentido do escoamento \u2014 proporcional \u00e0 diferen\u00e7a entre as velocidades antes e depois da redu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506447,"hashId":"9e02219a9cabdfd3418057e8f18680a2","enunciado":"<p align=justify>Se uma tubula\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o, horizontal e reta, que\r\nconduza \u00e1gua sob press\u00e3o a vaz\u00e3o constante tiver sua se\u00e7\u00e3o\r\ntransversal reduzida abruptamente, ela passar\u00e1 a ser submetida\r\na um esfor\u00e7o \u2014 no sentido do escoamento \u2014 proporcional \u00e0\r\ndiferen\u00e7a entre as velocidades antes e depois da redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1841166,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o conhecimento de hidr\u00e1ulica \u00e9 fundamental para se avaliar a forma de conduzir e distribuir a \u00e1gua para o abastecimento humano, para o atendimento das necessidades da ind\u00fastria, para irriga\u00e7\u00e3o dos cultivos etc., julgue os itens subsequentes, relativos a conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos de hidr\u00e1ulica.","id":272251,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o conhecimento de hidr\u00e1ulica \u00e9 fundamental para\r\nse avaliar a forma de conduzir e distribuir a \u00e1gua para o\r\nabastecimento humano, para o atendimento das necessidades da\r\nind\u00fastria, para irriga\u00e7\u00e3o dos cultivos etc., julgue os itens\r\nsubsequentes, relativos a conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos de\r\nhidr\u00e1ulica.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas caldeiras que produzem calor para os processos produtivos na ind\u00fastria em apre\u00e7o, a queima de combust\u00edveis libera gases \u00e0 base de clorofluorcarbonetos, prejudiciais \u00e0 camada de oz\u00f4nio da atmosfera.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506449,"hashId":"8a2b98155e6cf0e374be20879a3ddd49","enunciado":"<p align=justify>Nas caldeiras que produzem calor para os processos produtivos\r\nna ind\u00fastria em apre\u00e7o, a queima de combust\u00edveis libera gases\r\n\u00e0 base de clorofluorcarbonetos, prejudiciais \u00e0 camada de\r\noz\u00f4nio da atmosfera.<\/p>","resposta":1841171,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria frigor\u00edfica que abate 10 bovinos a cada dia, o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua com essa atividade \u00e9 de 1.000 L\/bovino, dos quais 85% s\u00e3o descarregados como efluente l\u00edquido. Um estudo preliminar desses efluentes mostrou que, por bovino abatido, h\u00e1, em m\u00e9dia, 3 kg de DBO5, 0,5 kg de nitrog\u00eanio e 0,1 kg de f\u00f3sforo total. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":272252,"enunciado":"<P align=justify>Em uma ind\u00fastria frigor\u00edfica que abate 10 bovinos a cada dia, o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua com essa atividade \u00e9 de 1.000 L\/bovino, dos quais 85% s\u00e3o descarregados como efluente l\u00edquido. Um estudo preliminar desses efluentes mostrou que, por bovino abatido, h\u00e1, em m\u00e9dia, 3 kg de DBO5, 0,5 kg de nitrog\u00eanio e 0,1 kg de f\u00f3sforo total.<\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos da referida ind\u00fastria, a coleta e segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos por tipo, em grupos compat\u00edveis e evitando a mistura com os efluentes l\u00edquidos, aumenta as possibilidades de seu reaproveitamento.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506451,"hashId":"dbaa2536f96127856d34127b58fef669","enunciado":"<p align=justify>No gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos da referida ind\u00fastria, a\r\ncoleta e segrega\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos por tipo, em grupos\r\ncompat\u00edveis e evitando a mistura com os efluentes l\u00edquidos,\r\naumenta as possibilidades de seu reaproveitamento.<\/p>","resposta":1841174,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria frigor\u00edfica que abate 10 bovinos a cada dia, o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua com essa atividade \u00e9 de 1.000 L\/bovino, dos quais 85% s\u00e3o descarregados como efluente l\u00edquido. Um estudo preliminar desses efluentes mostrou que, por bovino abatido, h\u00e1, em m\u00e9dia, 3 kg de DBO5, 0,5 kg de nitrog\u00eanio e 0,1 kg de f\u00f3sforo total. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":272252,"enunciado":"<P align=justify>Em uma ind\u00fastria frigor\u00edfica que abate 10 bovinos a cada dia, o consumo di\u00e1rio de \u00e1gua com essa atividade \u00e9 de 1.000 L\/bovino, dos quais 85% s\u00e3o descarregados como efluente l\u00edquido. Um estudo preliminar desses efluentes mostrou que, por bovino abatido, h\u00e1, em m\u00e9dia, 3 kg de DBO5, 0,5 kg de nitrog\u00eanio e 0,1 kg de f\u00f3sforo total.<\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para estimar o valor dos danos ambientais, \u00e9 necess\u00e1rio calcular, por m\u00e9todos diretos ou indiretos, o valor dos recursos naturais. O m\u00e9todo direto de c\u00e1lculo visa captar as prefer\u00eancias das pessoas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de mercados hipot\u00e9ticos ou de mercados de bens complementares, para se obter a disposi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos de pagar pelo bem ou servi\u00e7o ambiental.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506463,"hashId":"ef926827ca7233bd92042ba69e3a0dc8","enunciado":"<p align=justify>Para estimar o valor dos danos ambientais, \u00e9 necess\u00e1rio\r\ncalcular, por m\u00e9todos diretos ou indiretos, o valor dos recursos\r\nnaturais. O m\u00e9todo direto de c\u00e1lculo visa captar as prefer\u00eancias\r\ndas pessoas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de mercados hipot\u00e9ticos ou\r\nde mercados de bens complementares, para se obter a\r\ndisposi\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos de pagar pelo bem ou servi\u00e7o\r\nambiental.<\/p>","resposta":1841198,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais, julgue o item seguinte.","id":272257,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da valora\u00e7\u00e3o de danos ambientais, julgue o item\r\nseguinte.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de saneamento do meio incluem sistema de abastecimento de \u00e1gua, sistema de coleta e de tratamento de \u00e1guas residu\u00e1rias, sistema de limpeza p\u00fablica e controle de artr\u00f3podes e roedores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506465,"hashId":"144b6871275dbd9260d64d02d13428ce","enunciado":"<p align=justify>As atividades de saneamento do meio incluem sistema de\r\nabastecimento de \u00e1gua, sistema de coleta e de tratamento de\r\n\u00e1guas residu\u00e1rias, sistema de limpeza p\u00fablica e controle de\r\nartr\u00f3podes e roedores prejudiciais \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","resposta":1841202,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que os principais objetivos da sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o o estudo e a busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas que levam ao agravo da sa\u00fade e da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":272258,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que os principais objetivos da sa\u00fade p\u00fablica s\u00e3o o estudo\r\ne a busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas que levam ao agravo da sa\u00fade\r\ne da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos qu\u00edmicos est\u00e3o relacionados a doen\u00e7as causadas pelo contato com subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem resultar em doen\u00e7as.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506467,"hashId":"1a6ad1d0f656200ee5d1fa1fb76c2254","enunciado":"<p align=justify>Os riscos qu\u00edmicos est\u00e3o relacionados a doen\u00e7as causadas pelo\r\ncontato com subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem resultar em\r\ndoen\u00e7as.<\/p>","resposta":1841206,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da sa\u00fade ocupacional, julgue os itens subsequentes.","id":272260,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da sa\u00fade ocupacional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos aspectos negativos do desenvolvimento de planos diretores municipais \u00e9 a impossibilidade de enfrentar quest\u00f5es associadas aos espa\u00e7os rurais localizados nas \u00e1reas de entorno das cidades.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506470,"hashId":"2ca2e2a699e9b3bf4cc641979160aaec","enunciado":"<p align=justify>Um dos aspectos negativos do desenvolvimento de planos\r\ndiretores municipais \u00e9 a impossibilidade de enfrentar quest\u00f5es\r\nassociadas aos espa\u00e7os rurais localizados nas \u00e1reas de entorno\r\ndas cidades.<\/p>","resposta":1841213,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento territorial, julgue os itens consecutivos.","id":272261,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do planejamento territorial, julgue os itens consecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/506470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano diretor da defesa civil, uma das ferramentas do gerenciamento de desastres, visa implementar programas espec\u00edficos, considerando-se aspectos globais como preven\u00e7\u00e3o de desastres, prepara\u00e7\u00e3o para emerg\u00eancias, respostas aos desastres e reconstru\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506473,"hashId":"29cbb7e3405124dd3fbddc248855f72e","enunciado":"<p align=justify>O plano diretor da defesa civil, uma das ferramentas do\r\ngerenciamento de desastres, visa implementar programas\r\nespec\u00edficos, considerando-se aspectos globais como preven\u00e7\u00e3o\r\nde desastres, prepara\u00e7\u00e3o para emerg\u00eancias, respostas aos\r\ndesastres e reconstru\u00e7\u00e3o das \u00e1reas afetadas.<\/p>","resposta":1841218,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa civil, julgue os itens seguintes.","id":272262,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa civil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/506473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa devem colaborar de maneira ativa e permanente na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas sobre meio ambiente, de forma a garantir a democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ambientais.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506479,"hashId":"01719d56794bb28cc69a660365de66fe","enunciado":"<p align=justify>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa devem colaborar de\r\nmaneira ativa e permanente na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e\r\npr\u00e1ticas educativas sobre meio ambiente, de forma a garantir\r\na democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ambientais.<\/p>","resposta":1841230,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue o item abaixo.","id":272265,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/506479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a autorizar a importa\u00e7\u00e3o, para atividades de pesquisa, de organismos geneticamente modificados e seus derivados.","provas":[{"id":13961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":7867},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2012-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":506482,"hashId":"ad860cdf86c4e547ccab6364360ede23","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a\r\nautorizar a importa\u00e7\u00e3o, para atividades de pesquisa, de\r\norganismos geneticamente modificados e seus derivados.<\/p>","resposta":1841236,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1841236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1841237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 11.105\/2005, que disp\u00f5e sobre os organismos geneticamente modificados, julgue o item a seguir.","id":272267,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 11.105\/2005, que disp\u00f5e sobre os organismos\r\ngeneticamente modificados, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 11.105\/05","oab":false,"nome":"Lei 11.105\/05","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407383,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-105-05"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/506482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo de 2004 a 2008, foram registrados 4.261 casos de acidentes por animais pe\u00e7onhentos em Rond\u00f4nia. Em que tipo de acidente \u00e9 indicado o uso do soro antibotr\u00f3pico?","provas":[{"id":13829,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":502966,"hashId":"f71103f1762905ecef895f71b4266a12","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo de 2004 a 2008, foram registrados\r\n4.261 casos de acidentes por animais pe\u00e7onhentos\r\nem Rond\u00f4nia. Em que tipo de acidente \u00e9 indicado o\r\nuso do soro antibotr\u00f3pico?<\/p>","resposta":1825453,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente para picadas de cascavel e corais venenosas.","id":1825452,"corpo":"<p align=justify>Exclusivamente para picadas de cascavel e corais\r\nvenenosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Picadas de serpentes como jararaca, jararacu\u00e7u e urutu.","id":1825453,"corpo":"<p align=justify>Picadas de serpentes como jararaca, jararacu\u00e7u e\r\nurutu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Picada de escorpi\u00e3o e de vespas.","id":1825454,"corpo":"<p align=justify>Picada de escorpi\u00e3o e de vespas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mordedura de c\u00e3o e de morcego.","id":1825455,"corpo":"<p align=justify>Mordedura de c\u00e3o e de morcego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Picadas de aranhas e de barbeiros.","id":1825456,"corpo":"<p align=justify>Picadas de aranhas e de barbeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271769,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/502966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 3 litros de soro fisiol\u00f3gico para serem infundidos em 24 horas. Quantos mililitros ser\u00e3o infundidos por hora?","provas":[{"id":13829,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":502971,"hashId":"ebc18059d84eb475d026d4ee460a9ceb","enunciado":"<p align=justify>Foram prescritos 3 litros de soro fisiol\u00f3gico para\r\nserem infundidos em 24 horas. Quantos mililitros\r\nser\u00e3o infundidos por hora?<\/p>","resposta":1825479,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62.","id":1825477,"corpo":"<p align=justify>62.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80.","id":1825478,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125.","id":1825479,"corpo":"<p align=justify>125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150","id":1825480,"corpo":"<p align=justify>150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"175.","id":1825481,"corpo":"<p align=justify>175.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271770,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/502971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermeira Dilce, ao examinar uma gestante, detectou fatores de risco para Diabetes mellitus gestacional. As alternativas abaixo contemplam fatores de risco para Diabetes mellitus gestacional, com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":13829,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Enfermagem","id":7813},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2012-funcab-analista-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - MPE RO - Analista - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":502972,"hashId":"13039ff25129dfc4ec191a8e58a55841","enunciado":"<p align=justify>A enfermeira Dilce, ao examinar uma gestante,\r\ndetectou fatores de risco para Diabetes mellitus\r\ngestacional. As alternativas abaixo contemplam\r\nfatores de risco para Diabetes mellitus gestacional,\r\ncom EXCE\u00c7\u00c3O de:<\/p>","resposta":1825482,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade inferior a 25 anos.","id":1825482,"corpo":"<p align=justify>idade inferior a 25 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ganho excessivo de peso durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":1825483,"corpo":"<p align=justify>ganho excessivo de peso durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas pr\u00e9vias.","id":1825484,"corpo":"<p align=justify>complica\u00e7\u00f5es obst\u00e9tricas pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria familiar de diabetes.","id":1825485,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria familiar de diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obesidade ou sobrepeso.","id":1825486,"corpo":"<p align=justify>obesidade ou sobrepeso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271770,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/502972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gravidez \u00e9 o momento de crescimento e de demanda adicional de nutrientes e v\u00e1rios fatores podem interferir na evolu\u00e7\u00e3o normal da gesta\u00e7\u00e3o. Sobre nutri\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o, julgue cada afirmativa abaixo como falsa ou verdadeira e escolha a alternativa correta. ( ) A Organiza\u00e7\u00e3o mundial de Sa\u00fade (OMS) recomenda dose profil\u00e1tica de ferro elementar na quantidade de 10 a 20 mg durante todo o 3\u00ba trimestre, independentemente da presen\u00e7a de defici\u00eancia diet\u00e9tica ou bioqu\u00edmica. (..) Quando a gestante apresentar queixas de n\u00e1useas e v\u00f4mitos \u00e9 recomend\u00e1vel uma refei\u00e7\u00e3o com volume normal, com alimentos facilmente diger\u00edveis e de prefer\u00eancia secos. (..) A gestante deve restringir o uso do edulcorante sacarina devido a permeabilidade da placenta \u00e0 sacarina. ( ) A defici\u00eancia de zinco na gesta\u00e7\u00e3o foi associada a m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita; A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502983,"hashId":"2b7d5428c610bcc9c2ba4508e9b65e58","enunciado":"<P align=justify>A gravidez \u00e9 o momento de crescimento e de demanda adicional de nutrientes e v\u00e1rios fatores podem interferir na evolu\u00e7\u00e3o normal da gesta\u00e7\u00e3o. Sobre nutri\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o, julgue cada afirmativa abaixo como falsa ou verdadeira e escolha a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) A Organiza\u00e7\u00e3o mundial de Sa\u00fade (OMS) recomenda dose profil\u00e1tica de ferro elementar na quantidade de 10 a 20 mg durante todo o 3\u00ba trimestre, independentemente da presen\u00e7a de defici\u00eancia diet\u00e9tica ou bioqu\u00edmica. <\/P>\r\n<P align=justify>(..) Quando a gestante apresentar queixas de n\u00e1useas e v\u00f4mitos \u00e9 recomend\u00e1vel uma refei\u00e7\u00e3o com volume normal, com alimentos facilmente diger\u00edveis e de prefer\u00eancia secos. <\/P>\r\n<P align=justify>(..) A gestante deve restringir o uso do edulcorante sacarina devido a permeabilidade da placenta \u00e0 sacarina. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A defici\u00eancia de zinco na gesta\u00e7\u00e3o foi associada a m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita; <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":1825538,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":1825537,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":1825538,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":1825539,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":1825540,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":1825541,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271771,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/502983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os sintomas e sinais cl\u00ednicos nutricionais, numeradas de 1 a 5 \u00e0s suas respectivas defici\u00eancias nutricionais de: 1. Mancha de Bitot. 2. Estomatite angular. 3. Hipogeusia. 4. Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o. 5. Pet\u00e9quias. ( ) Vitamina C ( ) Vitamina A ( ) Zinco ( ) Niacina ( ) Riboflavina A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502984,"hashId":"f505de5742c9b2e2628a06840c80c06a","enunciado":"<P align=justify>Relacione os sintomas e sinais cl\u00ednicos nutricionais, numeradas de 1 a 5 \u00e0s suas respectivas defici\u00eancias nutricionais de: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Mancha de Bitot. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Estomatite angular. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Hipogeusia.<\/P>\r\n<P align=justify> 4. Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Pet\u00e9quias. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Vitamina C <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Vitamina A <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Zinco <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Niacina <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Riboflavina<\/P>\r\n<P align=justify> A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":1825545,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 5, 2, 3.","id":1825542,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 5, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 5, 3.","id":1825543,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 2, 5, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 5, 2, 4, 3.","id":1825544,"corpo":"<p align=justify>1, 5, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 4, 2.","id":1825545,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 3, 4, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 1, 4, 3, 2.","id":1825546,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271771,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/502984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte dos sete passos do APPCC\/HACCP definidos em 1989, exceto:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502985,"hashId":"6225975b2c0fd09c290adbe70b1262b4","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte dos sete passos do\r\nAPPCC\/HACCP definidos em 1989, exceto:<\/p>","resposta":1825551,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos perigos de contamina\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de sua severidade.","id":1825547,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o dos perigos de contamina\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o de sua severidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o dos PCC\u2019s (pontos cr\u00edticos de controle).","id":1825548,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o dos PCC\u2019s (pontos cr\u00edticos de\r\ncontrole).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituir medidas e estabelecer crit\u00e9rios para assegurar o controle do processo\/processamento.","id":1825549,"corpo":"<p align=justify>Instituir medidas e estabelecer crit\u00e9rios para\r\nassegurar o controle do\r\nprocesso\/processamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer um sistema de arquivos e registro de dados.","id":1825550,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer um sistema de arquivos e\r\nregistro de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anotar todas as ocorr\u00eancias imprevistas dos manipuladores.","id":1825551,"corpo":"<p align=justify>Anotar todas as ocorr\u00eancias imprevistas dos\r\nmanipuladores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271771,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":"nutricao\/502985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total de alimentos servidos em uma UAN \u00e9 de 300 kg e o total de restos deixados pelos comensais \u00e9 de 120 kg, determine o resto-ingest\u00e3o em kg.","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502987,"hashId":"87a0dd0dfb37ac69a6df8f0e05765bfa","enunciado":"<p align=justify>O total de alimentos servidos em uma UAN\r\n\u00e9 de 300 kg e o total de restos deixados\r\npelos comensais \u00e9 de 120 kg, determine o\r\nresto-ingest\u00e3o em kg.<\/p>","resposta":1825559,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 kg.","id":1825557,"corpo":"<p align=justify>60 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36 kg.","id":1825558,"corpo":"<p align=justify>36 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 kg.","id":1825559,"corpo":"<p align=justify>40 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38 kg.","id":1825560,"corpo":"<p align=justify>38 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 Kg.","id":1825561,"corpo":"<p align=justify>50 Kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271771,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"},{"nome_clean":"Ficha t\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Ficha t\u00e9cnica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398526,"slug":"nutricao-ficha-tecnica"}],"slug":"nutricao\/502987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da conduta dietoter\u00e1pica em pacientes com Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio \u00e9:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502994,"hashId":"9a19206bf1d683b013cc9dbe257cb3fb","enunciado":"<p align=justify>O principal objetivo da conduta\r\ndietoter\u00e1pica em pacientes com Infarto\r\nAgudo do Mioc\u00e1rdio \u00e9:<\/p>","resposta":1825593,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecer uma alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada com o objetivo de reduzir o peso.","id":1825592,"corpo":"<p align=justify>Favorecer uma alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada com\r\no objetivo de reduzir o peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir a sobrecarga card\u00edaca.","id":1825593,"corpo":"<p align=justify>Diminuir a sobrecarga card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar as fibras na dieta.","id":1825594,"corpo":"<p align=justify>Aumentar as fibras na dieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer um suporte de prote\u00ednas de 1g\/kg\/peso.","id":1825595,"corpo":"<p align=justify>Oferecer um suporte de prote\u00ednas de\r\n1g\/kg\/peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":1825596,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271772,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/502994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a prote\u00edna exer\u00e7a sua fun\u00e7\u00e3o de forma eficiente \u00e9 necess\u00e1rio que haja adequado suprimento de energia. Uma dieta com 1.800 Kcal e 20% de prote\u00ednas apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de calorias n\u00e3o prot\u00e9icas para cada grama de nitrog\u00eanio de:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502996,"hashId":"19ebcfc92bdd41fec0cf7569ab468594","enunciado":"<p align=justify>Para que a prote\u00edna exer\u00e7a sua fun\u00e7\u00e3o de\r\nforma eficiente \u00e9 necess\u00e1rio que haja\r\nadequado suprimento de energia. Uma\r\ndieta com 1.800 Kcal e 20% de prote\u00ednas\r\napresenta uma rela\u00e7\u00e3o de calorias n\u00e3o\r\nprot\u00e9icas para cada grama de nitrog\u00eanio\r\nde:<\/p>","resposta":1825606,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN2.","id":1825602,"corpo":"<P align=justify>150 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN2.","id":1825603,"corpo":"<P align=justify>110 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN2.","id":1825604,"corpo":"<P align=justify>80 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN2.","id":1825605,"corpo":"<P align=justify>130 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN2.","id":1825606,"corpo":"<P align=justify>100 Kcal n\u00e3o prot\u00e9icas \/gN<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271772,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/502996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade- SUS, exceto:","provas":[{"id":13830,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":502997,"hashId":"9f8b5f915551f2e478e4cf7423877b3c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade-\r\nSUS, exceto:<\/p>","resposta":1825609,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscalizar e controlar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse da sa\u00fade.","id":1825607,"corpo":"<p align=justify>Fiscalizar e controlar procedimentos,\r\nprodutos e subst\u00e2ncias de interesse da\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":1825608,"corpo":"<p align=justify>Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos\r\nna \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comercializar \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias para fins de transplantes, pesquisas e tratamentos.","id":1825609,"corpo":"<p align=justify>Comercializar \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias\r\npara fins de transplantes, pesquisas e\r\ntratamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radiol\u00f3gicos.","id":1825610,"corpo":"<p align=justify>Participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nsubst\u00e2ncias de produtos psicoativos, t\u00f3xicos\r\ne radiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":1825611,"corpo":"<p align=justify>Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271772,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/502997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o de exodontia do elemento dent\u00e1rio 17, os seguintes nervos devem ser anestesiados:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503005,"hashId":"8a47c21720b1dd0533db4212738dd09e","enunciado":"<p align=justify>Para realiza\u00e7\u00e3o de exodontia do elemento\r\ndent\u00e1rio 17, os seguintes nervos devem ser\r\nanestesiados:<\/p>","resposta":1825651,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo superior anterior e nervo palatino maior.","id":1825647,"corpo":"<p align=justify>Nervo superior anterior e nervo palatino\r\nmaior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervo alveolar superior m\u00e9dio e nervo nasopalatino.","id":1825648,"corpo":"<p align=justify>Nervo alveolar superior m\u00e9dio e nervo nasopalatino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervo alveolar superior m\u00e9dio, nervo alveolar superior posterior e nervo palatino maior.","id":1825649,"corpo":"<p align=justify>Nervo alveolar superior m\u00e9dio, nervo\r\nalveolar superior posterior e nervo palatino\r\nmaior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervo alveolar superior m\u00e9dio e nervo palatino maior.","id":1825650,"corpo":"<p align=justify>Nervo alveolar superior m\u00e9dio e nervo\r\npalatino maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nervo alveolar superior posterior e nervo palatino maior.","id":1825651,"corpo":"<p align=justify>Nervo alveolar superior posterior e nervo\r\npalatino maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271773,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/503005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: I. A dentina prim\u00e1ria \u00e9 produzida pelos odontoblastos prim\u00e1rios antes da apicog\u00eanese. II. A dentina secund\u00e1ria ou fisiol\u00f3gica \u00e9 produzida durante a vida cl\u00ednica do dente devido aos est\u00edmulos de baixa intensidade, decorrentes da fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica normal. III As dentinas do tipo esclerosada e reparativa constituem-se meios de defesa do complexo dentinopulpar. IV. A dentina submetida a uma les\u00e3o de c\u00e1rie fica subdividida em duas camadas: uma por\u00e7\u00e3o mais externa (contaminada) e uma mais interna (infectada). Est\u00e1 correta:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503007,"hashId":"5f57273a461cdfc5feabd4b475b9d55c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A dentina prim\u00e1ria \u00e9 produzida pelos odontoblastos prim\u00e1rios antes da apicog\u00eanese. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A dentina secund\u00e1ria ou fisiol\u00f3gica \u00e9 produzida durante a vida cl\u00ednica do dente devido aos est\u00edmulos de baixa intensidade, decorrentes da fun\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica normal. <\/P>\r\n<P align=justify>III As dentinas do tipo esclerosada e reparativa constituem-se meios de defesa do complexo dentinopulpar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A dentina submetida a uma les\u00e3o de c\u00e1rie fica subdividida em duas camadas: uma por\u00e7\u00e3o mais externa (contaminada) e uma mais interna (infectada). <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correta:<\/P>","resposta":1825657,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III.","id":1825657,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II, III e IV.","id":1825658,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas II, III e IV.","id":1825659,"corpo":"<p align=justify>As alternativas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II.","id":1825660,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":1825661,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271773,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/503007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: 1. Dentes localizados em \u00e1reas de tumor, estomatite infecciosa, doen\u00e7as card\u00edacas e dentes desvitalizados s\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de exodontias. 2. Diante de paciente com hemorragia alveolar, o procedimento correto \u00e9 suturar, tamponar com gaze e administrar antibi\u00f3tico. 3. Em casos de penetra\u00e7\u00e3o acidental de raiz dental no seio maxilar durante exodontia, a conduta deve ser abandonar a via alveolar e obter acesso ao seio atrav\u00e9s da fossa canina. 4. Segundo Peterson ET al., a etiologia da oste\u00edte alveolar n\u00e3o \u00e9 absolutamente clara, por\u00e9m parece resultar de elevados n\u00edveis de atividade fibrinol\u00edtica no interior do alv\u00e9olo, provocando a lise do co\u00e1gulo sangu\u00edneo com consequente exposi\u00e7\u00e3o do osso. 5. Ap\u00f3s exodontia de um dente sem les\u00e3o periapical \u00e9 necess\u00e1rio realizar a curetagem do alv\u00e9olo com posterior sutura do mesmo. O somat\u00f3rio correspondente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503010,"hashId":"82ec1bf643511154b8e54afda9063ffb","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Dentes localizados em \u00e1reas de tumor, estomatite infecciosa, doen\u00e7as card\u00edacas e dentes desvitalizados s\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de exodontias. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Diante de paciente com hemorragia alveolar, o procedimento correto \u00e9 suturar, tamponar com gaze e administrar antibi\u00f3tico. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Em casos de penetra\u00e7\u00e3o acidental de raiz dental no seio maxilar durante exodontia, a conduta deve ser abandonar a via alveolar e obter acesso ao seio atrav\u00e9s da fossa canina. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Segundo Peterson ET al., a etiologia da oste\u00edte alveolar n\u00e3o \u00e9 absolutamente clara, por\u00e9m parece resultar de elevados n\u00edveis de atividade fibrinol\u00edtica no interior do alv\u00e9olo, provocando a lise do co\u00e1gulo sangu\u00edneo com consequente exposi\u00e7\u00e3o do osso. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Ap\u00f3s exodontia de um dente sem les\u00e3o periapical \u00e9 necess\u00e1rio realizar a curetagem do alv\u00e9olo com posterior sutura do mesmo. <\/P>\r\n<P align=justify>O somat\u00f3rio correspondente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/P>","resposta":1825676,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.","id":1825672,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":1825673,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":1825674,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":1825675,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":1825676,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271774,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"},{"nome_clean":"Acidentes Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Acidentes Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399318,"slug":"odontologia-acidentes-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/503010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente residente na zona rural procura o consult\u00f3rio odontol\u00f3gico da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade de sua comunidade preocupada com sua filha de apenas 23 dias de vida, pois a mesma apresenta na regi\u00e3o anterior da mand\u00edbula uma estrutura de aspecto esbranqui\u00e7ado, com leve mobilidade e em forma de concha. Trata-se de:","provas":[{"id":13831,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":503014,"hashId":"74edc2918cf5599187324813416aaded","enunciado":"<p align=justify>Paciente residente na zona rural procura o\r\nconsult\u00f3rio odontol\u00f3gico da unidade b\u00e1sica\r\nde sa\u00fade de sua comunidade preocupada\r\ncom sua filha de apenas 23 dias de vida,\r\npois a mesma apresenta na regi\u00e3o anterior\r\nda mand\u00edbula uma estrutura de aspecto\r\nesbranqui\u00e7ado, com leve mobilidade e em\r\nforma de concha. Trata-se de:<\/p>","resposta":1825695,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Candid\u00edase","id":1825692,"corpo":"<p align=justify>Candid\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cisto de erup\u00e7\u00e3o.","id":1825693,"corpo":"<p align=justify>Cisto de erup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos de Bohn e p\u00e9rolas de Epstein.","id":1825694,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3dulos de Bohn e p\u00e9rolas de Epstein.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentes neonatais.","id":1825695,"corpo":"<p align=justify>Dentes neonatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A.","id":1825696,"corpo":"<p align=justify>N.R.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271774,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/503014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade(SUS): I. A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover nos campos econ\u00f4micos e sociais,a redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de outros agravos e o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. II. A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o,prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. III. A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","provas":[{"id":13832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":503021,"hashId":"d7fb6c5e92a72999649ae1772605ac5e","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade(SUS): <\/P>\r\n<P align=justify>I. A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover nos campos econ\u00f4micos e sociais,a redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de outros agravos e o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o,prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/P>","resposta":1825731,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":1825727,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":1825728,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e II.","id":1825729,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens III e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":1825730,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":1825731,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271775,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/503021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs Testes Psicol\u00f3gicos s\u00e3o instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas, s\u00e3o registros de amostras de comportamentos e respostas de indiv\u00edduos, nas \u00e1reas da emo\u00e7\u00e3o\/afeto,cogni\u00e7\u00e3o\/intelig\u00eancia, motiva\u00e7\u00e3o, personalidade, aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, dentre outras, segundo padr\u00f5es definidos pela constru\u00e7\u00e3o dos instrumentos\u201d. S\u00e3o exemplos de Testes Projetivos: I. Teste de Estudos de Valores. II. Rorschach. III. Testes de Complementa\u00e7\u00e3o de Frases. IV. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Infantil(CAT). IV. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica(TAT).","provas":[{"id":13832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":503024,"hashId":"a3a30ab8ddf202436522e1e87a5066de","enunciado":"<P align=justify>\u201cOs Testes Psicol\u00f3gicos s\u00e3o instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas, s\u00e3o registros de amostras de comportamentos e respostas de indiv\u00edduos, nas \u00e1reas da emo\u00e7\u00e3o\/afeto,cogni\u00e7\u00e3o\/intelig\u00eancia, motiva\u00e7\u00e3o, personalidade, aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, dentre outras, segundo padr\u00f5es definidos pela constru\u00e7\u00e3o dos instrumentos\u201d. S\u00e3o exemplos de Testes Projetivos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Teste de Estudos de Valores. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Rorschach. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Testes de Complementa\u00e7\u00e3o de Frases. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Infantil(CAT). <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica(TAT).<\/P>","resposta":1825745,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":1825742,"corpo":"<p align=justify>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens II e III.","id":1825743,"corpo":"<p align=justify>Os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item V.","id":1825744,"corpo":"<p align=justify>Somente o item V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, IV e V.","id":1825745,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, I e V.","id":1825746,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II, I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271775,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/503024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Piaget considera quatro est\u00e1gios no processo evolutivo da esp\u00e9cie humana que s\u00e3o caracterizados \u201cpor aquilo que o indiv\u00edduo consegue fazer melhor\u201d no decorrer das diversas faixas et\u00e1rias ao longo do seu desenvolvimento. (Furtado,op.cit.)Em rela\u00e7\u00e3o ao est\u00e1gio operacional concreto \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":13832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":503025,"hashId":"c2bd34a6116635eb68f6e2890fa80d47","enunciado":"<p align=justify>Piaget considera quatro est\u00e1gios no\r\nprocesso evolutivo da esp\u00e9cie humana que\r\ns\u00e3o caracterizados \u201cpor aquilo que o\r\nindiv\u00edduo consegue fazer melhor\u201d no\r\ndecorrer das diversas faixas et\u00e1rias ao\r\nlongo do seu desenvolvimento.\r\n(Furtado,op.cit.)Em rela\u00e7\u00e3o ao est\u00e1gio\r\noperacional concreto \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1825748,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela capacidade de pensar abstratamente, raciocinar dedutivamente e definir conceitos. O pensamento opera de maneira sistem\u00e1tica e simb\u00f3lica.","id":1825747,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza-se pela capacidade de pensar\r\nabstratamente, raciocinar dedutivamente e\r\ndefinir conceitos. O pensamento opera de\r\nmaneira sistem\u00e1tica e simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pensamento egoc\u00eantrico \u00e9 substitu\u00eddo pelo pensamento operat\u00f3rio. Ocorre o pensamento silog\u00edstico.","id":1825748,"corpo":"<p align=justify>O pensamento egoc\u00eantrico \u00e9 substitu\u00eddo\r\npelo pensamento operat\u00f3rio. Ocorre o\r\npensamento silog\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela observa\u00e7\u00e3o sensorial, explora\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o do ambiente, identifica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas com objetivos pr\u00e1ticos imediatos.","id":1825749,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza-se pela observa\u00e7\u00e3o sensorial,\r\nexplora\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o do ambiente,\r\nidentifica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas com\r\nobjetivos pr\u00e1ticos imediatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pensamento e o racioc\u00ednio caracterizamse pela intui\u00e7\u00e3o. Observa-se o egocentrismo com capacidade de modificar seu comportamento em favor de outrem.","id":1825750,"corpo":"<p align=justify>O pensamento e o racioc\u00ednio caracterizamse\r\npela intui\u00e7\u00e3o. Observa-se o egocentrismo\r\ncom capacidade de modificar seu\r\ncomportamento em favor de outrem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(dos sete aos onze anos) O pensamento opera de maneira formal e altamente l\u00f3gica.","id":1825751,"corpo":"<p align=justify>(dos sete aos onze anos) O pensamento\r\nopera de maneira formal e altamente l\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271775,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/503025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a mental,analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. O transtorno mental \u00e9 multicausal e pode ser provocado por fatores org\u00e2nicos,incluindo t\u00f3xicos,fatores psicol\u00f3gicos ou uma combina\u00e7\u00e3o de ambos. II. A dem\u00eancia pode ser definida como uma deteriora\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica,revers\u00edvel,das capacidades intelectuais,devido a uma causa org\u00e2nica espec\u00edficas. III. Um transtorno de personalidade traduz um dist\u00farbio leve do comportamento,resultando em consider\u00e1vel ruptura pessoal e social. IV. As crises de mania s\u00e3o mais comuns entre os 50 e os 60 anos,e n\u00e3o existe um componente gen\u00e9tico-familiar em sua eclos\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":13832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura Vitorino Freire","sigla":"","id":3059,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","descricao":"Instituto Gra\u00e7a Aranha","sigla":"","oab":false,"id":786},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-vitorino-freire-ma-2012-instituto-graca-aranha-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Gra\u00e7a Aranha - Prefeitura Vitorino Freire - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":503038,"hashId":"934831589dbc39654d96b238d7551272","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a mental,analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O transtorno mental \u00e9 multicausal e pode ser provocado por fatores org\u00e2nicos,incluindo t\u00f3xicos,fatores psicol\u00f3gicos ou uma combina\u00e7\u00e3o de ambos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A dem\u00eancia pode ser definida como uma deteriora\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica,revers\u00edvel,das capacidades intelectuais,devido a uma causa org\u00e2nica espec\u00edficas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Um transtorno de personalidade traduz um dist\u00farbio leve do comportamento,resultando em consider\u00e1vel ruptura pessoal e social. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As crises de mania s\u00e3o mais comuns entre os 50 e os 60 anos,e n\u00e3o existe um componente gen\u00e9tico-familiar em sua eclos\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1825813,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":1825812,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":1825813,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I,III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1825814,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I,III e IV s\u00e3o\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I,II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1825815,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I,II e III s\u00e3o\r\nverdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II,III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1825816,"corpo":"Somente as afirmativas II,III e IV s\u00e3o\r\nverdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271776,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/503038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a causada por Hepadnav\u00edrus, um v\u00edrus de DNA de cadeia dupla, envelopado. O DNA viral n\u00e3o se duplica diretamente; em sua replica\u00e7\u00e3o, \u00e9 utilizada a enzima transcriptase reversa, produzindo o DNA dos novos v\u00edrus a partir de RNA mensageiro. Os sinais cl\u00ednicos da infec\u00e7\u00e3o variam muito, mas cerca de metade dos casos s\u00e3o assintom\u00e1ticos. A qual doen\u00e7a nos referimos?","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503039,"hashId":"aafb92272f0a29bbf4ab8498e7adb474","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma doen\u00e7a causada por Hepadnav\u00edrus, um v\u00edrus\r\nde DNA de cadeia dupla, envelopado. O DNA viral\r\nn\u00e3o se duplica diretamente; em sua replica\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nutilizada a enzima transcriptase reversa, produzindo\r\no DNA dos novos v\u00edrus a partir de RNA mensageiro.\r\nOs sinais cl\u00ednicos da infec\u00e7\u00e3o variam muito, mas\r\ncerca de metade dos casos s\u00e3o assintom\u00e1ticos. A\r\nqual doen\u00e7a nos referimos?<\/p>","resposta":1825819,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caxumba","id":1825817,"corpo":"<p align=justify>Caxumba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite C.","id":1825818,"corpo":"<p align=justify>Hepatite C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":1825819,"corpo":"<p align=justify>Hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erisipela.","id":1825820,"corpo":"<p align=justify>Erisipela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sars.","id":1825821,"corpo":"Sars.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271777,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/503039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Quais s\u00e3o as formas de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a?","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503045,"hashId":"ce722ea9535fbf85451cfdc5e54decca","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/13833\/1.gif><\/P>\r\n<P>Quais s\u00e3o as formas de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a?<\/P>","resposta":1825851,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Len\u00e7\u00f3is e copos.","id":1825847,"corpo":"<p align=justify>Len\u00e7\u00f3is e copos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espirro e pratos.","id":1825848,"corpo":"<p align=justify>Espirro e pratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tosse e copos.","id":1825849,"corpo":"<p align=justify>Tosse e copos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fala e len\u00e7\u00f3is.","id":1825850,"corpo":"<p align=justify>Fala e len\u00e7\u00f3is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tosse e fala.","id":1825851,"corpo":"Tosse e fala.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271777,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/503045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a energia luminosa ser utilizada pelos sistemas vivos, \u00e9 necess\u00e1rio que ela primeiro seja absorvida.A subst\u00e2ncia que absorve a luz \u00e9 denominada pigmento. Os principais s\u00e3o:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503049,"hashId":"ff37c8558531f72fdd59642d9184e724","enunciado":"<p align=justify>Para a energia luminosa ser utilizada pelos sistemas\r\nvivos, \u00e9 necess\u00e1rio que ela primeiro seja absorvida.A\r\nsubst\u00e2ncia que absorve a luz \u00e9 denominada\r\npigmento. Os principais s\u00e3o:<\/p>","resposta":1825869,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clorofilas, flavonoides, antocianinas.","id":1825867,"corpo":"<p align=justify>clorofilas, flavonoides, antocianinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carotenoides, delfinidina, pelargonidina.","id":1825868,"corpo":"<p align=justify>carotenoides, delfinidina, pelargonidina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clorofilas, carotenoides, ficobilinas.","id":1825869,"corpo":"<p align=justify>clorofilas, carotenoides, ficobilinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficobilinas, clorofilas, cianidinas.","id":1825870,"corpo":"<p align=justify>ficobilinas, clorofilas, cianidinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clorofilas, antocianinas, betacianinas.","id":1825871,"corpo":"<p align=justify>clorofilas, antocianinas, betacianinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/503049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como poucas drogas s\u00e3o \u00fateis a infec\u00e7\u00f5es virais, a sua preven\u00e7\u00e3o pelo uso de vacinas \u00e9 muito importante. A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as virais pode ser obtida induzindo a imunidade ativa ou pelo fornecimento de imunidade passiva. Marque abaixo, a op\u00e7\u00e3o correta sobre imuniza\u00e7\u00e3o viral.","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503050,"hashId":"0cd73c924d6a6b25975ce355e0964fca","enunciado":"<p align=justify>Como poucas drogas s\u00e3o \u00fateis a infec\u00e7\u00f5es virais, a\r\nsua preven\u00e7\u00e3o pelo uso de vacinas \u00e9 muito\r\nimportante. A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as virais pode ser\r\nobtida induzindo a imunidade ativa ou pelo\r\nfornecimento de imunidade passiva. Marque abaixo,\r\na op\u00e7\u00e3o correta sobre imuniza\u00e7\u00e3o viral.<\/p>","resposta":1825873,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na imuniza\u00e7\u00e3o ativa s\u00e3o administrados anticorpos pr\u00e9-formados.","id":1825872,"corpo":"<p align=justify>na imuniza\u00e7\u00e3o ativa s\u00e3o administrados anticorpos\r\npr\u00e9-formados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na imuniza\u00e7\u00e3o ativa a vacina cont\u00e9m o v\u00edrus atenuado ou inativado.","id":1825873,"corpo":"<p align=justify>na imuniza\u00e7\u00e3o ativa a vacina cont\u00e9m o v\u00edrus\r\natenuado ou inativado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em imuniza\u00e7\u00f5es passivas a dura\u00e7\u00e3o da imunidade \u00e9 longa.","id":1825874,"corpo":"<p align=justify>em imuniza\u00e7\u00f5es passivas a dura\u00e7\u00e3o da\r\nimunidade \u00e9 longa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em imuniza\u00e7\u00f5es ativas com v\u00edrus inativados a efetividade da prote\u00e7\u00e3o \u00e9 maior.","id":1825875,"corpo":"<p align=justify>em imuniza\u00e7\u00f5es ativas com v\u00edrus inativados a\r\nefetividade da prote\u00e7\u00e3o \u00e9 maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da gripe \u00e9 uma imuniza\u00e7\u00e3o ativa com v\u00edrus atenuado.","id":1825876,"corpo":"<p align=justify>a vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da gripe \u00e9 uma\r\nimuniza\u00e7\u00e3o ativa com v\u00edrus atenuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"biologia\/503050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento de uma popula\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u00e9 l imi tado, pr incipalmente, pela densidade populacional, al\u00e9m de outros fatores como: disponibilidade de alimentos, competi\u00e7\u00e3o com indiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes (competi\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica), preda\u00e7\u00e3o e parasitismo. Em certas popula\u00e7\u00f5es, quando a densidade populacional aumenta al\u00e9m de certo limite, a natalidade diminui. Isso \u00e9 consequ\u00eancia, entre outros fatores:","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503052,"hashId":"547ba438a31297bd6579624c92cd52bf","enunciado":"O crescimento de uma popula\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica \u00e9\r\nl imi tado, pr incipalmente, pela densidade\r\npopulacional, al\u00e9m de outros fatores como:\r\ndisponibilidade de alimentos, competi\u00e7\u00e3o com\r\nindiv\u00edduos de esp\u00e9cies diferentes (competi\u00e7\u00e3o\r\ninterespec\u00edfica), preda\u00e7\u00e3o e parasitismo.\r\nEm certas popula\u00e7\u00f5es, quando a densidade\r\npopulacional aumenta al\u00e9m de certo limite, a\r\nnatalidade diminui. Isso \u00e9 consequ\u00eancia, entre outros\r\nfatores:","resposta":1825882,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do aumento da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os membros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os casais por locais de procria\u00e7\u00e3o.","id":1825882,"corpo":"<p align=justify>do aumento da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os\r\nmembros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os\r\ncasais por locais de procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela diminui\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os membros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os casais por locais de procria\u00e7\u00e3o.","id":1825883,"corpo":"<p align=justify>pela diminui\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os\r\nmembros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os\r\ncasais por locais de procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do aumento do equil\u00edbrio alimentar entre os membros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os casais por locais de procria\u00e7\u00e3o.","id":1825884,"corpo":"<p align=justify>do aumento do equil\u00edbrio alimentar entre os\r\nmembros da popula\u00e7\u00e3o e da competi\u00e7\u00e3o entre os\r\ncasais por locais de procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do controle alimentar entre os membros da popula\u00e7\u00e3o e da capacidade de suporte dos locais de procria\u00e7\u00e3o.","id":1825885,"corpo":"<p align=justify>do controle alimentar entre os membros da\r\npopula\u00e7\u00e3o e da capacidade de suporte dos locais\r\nde procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do aumento da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os membros da popula\u00e7\u00e3o e da coopera\u00e7\u00e3o intraespec\u00edfica.","id":1825886,"corpo":"<p align=justify>do aumento da competi\u00e7\u00e3o alimentar entre os\r\nmembros da popula\u00e7\u00e3o e da coopera\u00e7\u00e3o\r\nintraespec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/503052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica refere-se \u00e0 mistura de genes provenientes de indiv\u00edduos diferentes que ocorre na reprodu\u00e7\u00e3o sexuada. Nesse tipo de reprodu\u00e7\u00e3o, os genes provenientes de cada um dos pares recombinam-se antes de serem transmitidos \u00e0 descend\u00eancia.Assim, embora a muta\u00e7\u00e3o seja a \u00fanica maneira de surgir uma nova forma g\u00eanica (um novo alelo) na popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 por meio da recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica que os genes se organizam em novos arranjos nos indiv\u00edduos sobre os quais a sele\u00e7\u00e3o natural atua. Nos organismos eucari\u00f3ticos, a recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica ocorre por meio de dois processos que acontecem durantes a meiose, quais s\u00e3o?","provas":[{"id":13833,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":503055,"hashId":"c7faaa6609d4732a5bb8a33c9ce6320e","enunciado":"<p align=justify>Recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica refere-se \u00e0 mistura de genes\r\nprovenientes de indiv\u00edduos diferentes que ocorre na\r\nreprodu\u00e7\u00e3o sexuada. Nesse tipo de reprodu\u00e7\u00e3o, os\r\ngenes provenientes de cada um dos pares\r\nrecombinam-se antes de serem transmitidos \u00e0\r\ndescend\u00eancia.Assim, embora a muta\u00e7\u00e3o seja a \u00fanica\r\nmaneira de surgir uma nova forma g\u00eanica (um novo\r\nalelo) na popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 por meio da recombina\u00e7\u00e3o\r\ng\u00eanica que os genes se organizam em novos arranjos\r\nnos indiv\u00edduos sobre os quais a sele\u00e7\u00e3o natural atua.\r\nNos organismos eucari\u00f3ticos, a recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica\r\nocorre por meio de dois processos que acontecem\r\ndurantes a meiose, quais s\u00e3o?<\/p>","resposta":1825897,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e a permuta\u00e7\u00e3o ou crossing over.","id":1825897,"corpo":"<p align=justify>Segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e a\r\npermuta\u00e7\u00e3o ou crossing over.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o ou crossing over e reprodu\u00e7\u00e3o diferencial.","id":1825898,"corpo":"<p align=justify>Permuta\u00e7\u00e3o ou crossing over e reprodu\u00e7\u00e3o\r\ndiferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e muta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas.","id":1825899,"corpo":"<p align=justify>Segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e\r\nmuta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o diferencial e muta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas.","id":1825900,"corpo":"<p align=justify>Reprodu\u00e7\u00e3o diferencial e muta\u00e7\u00f5es g\u00eanicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o estabilizadora e permuta\u00e7\u00e3o ou crosssing over.","id":1825901,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o estabilizadora e permuta\u00e7\u00e3o ou crosssing over.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271778,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/503055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cardiovascular representa hoje no Brasil a maior causa de mortes, sendo o diabetes e a hipertens\u00e3o arterial respons\u00e1veis por 62,1% do diagn\u00f3stico prim\u00e1rio dos submetidos \u00e0 di\u00e1lise. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade v\u00eam adotando v\u00e1rias estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es para reduzir o \u00f4nus das doen\u00e7as cardiovasculares na popula\u00e7\u00e3o brasileira, como as medidas antitab\u00e1gicas, as pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e, ainda, as a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o e ao diabetes, com garantia de medicamentos b\u00e1sicos na rede p\u00fablica. Os \u00dfbloqueadores reduzem o risco para mortalidade coronariana, bem como para reinfarto, quando administrados para pacientes com infarto pr\u00e9vio. \u00c9 consideradoum\u00dfbloqueador:","provas":[{"id":13834,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro PSF - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503063,"hashId":"f9c518cb562f849914b6c05c1f9d085c","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a cardiovascular representa hoje no Brasil a\r\nmaior causa de mortes, sendo o diabetes e a\r\nhipertens\u00e3o arterial respons\u00e1veis por 62,1% do\r\ndiagn\u00f3stico prim\u00e1rio dos submetidos \u00e0 di\u00e1lise. O\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade v\u00eam adotando v\u00e1rias estrat\u00e9gias\r\ne a\u00e7\u00f5es para reduzir o \u00f4nus das doen\u00e7as\r\ncardiovasculares na popula\u00e7\u00e3o brasileira, como as\r\nmedidas antitab\u00e1gicas, as pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e\r\nnutri\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e, ainda, as a\u00e7\u00f5es\r\nde aten\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o e ao diabetes, com garantia\r\nde medicamentos b\u00e1sicos na rede p\u00fablica. Os\r\n\u00dfbloqueadores reduzem o risco para mortalidade\r\ncoronariana, bem como para reinfarto, quando\r\nadministrados para pacientes com infarto pr\u00e9vio. \u00c9\r\nconsideradoum\u00dfbloqueador:<\/p>","resposta":1825940,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidroclorotiazida.","id":1825937,"corpo":"<p align=justify>Hidroclorotiazida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinvastatina.","id":1825938,"corpo":"<p align=justify>Sinvastatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Captopril.","id":1825939,"corpo":"<p align=justify>Captopril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":1825940,"corpo":"<p align=justify>Propranolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glibenclamida","id":1825941,"corpo":"<p align=justify>Glibenclamida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271779,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/503063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em todos os seus n\u00edveis, tem a obriga\u00e7\u00e3o de garantir a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade, que inclua a assist\u00eancia \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, num contexto de respeito aos direitos sexuais e aos direitos reprodutivos. Diante desse fato, \u00e9 consideradoumm\u00e9todo de barreira:","provas":[{"id":13834,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro PSF - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503069,"hashId":"a83983beed906a96d07ace2178489dc3","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em todos os seus\r\nn\u00edveis, tem a obriga\u00e7\u00e3o de garantir a aten\u00e7\u00e3o integral\r\n\u00e0 sa\u00fade, que inclua a assist\u00eancia \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\ncontracep\u00e7\u00e3o, num contexto de respeito aos direitos\r\nsexuais e aos direitos reprodutivos. Diante desse\r\nfato, \u00e9 consideradoumm\u00e9todo de barreira:<\/p>","resposta":1825968,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Billings.","id":1825967,"corpo":"<p align=justify>Billings.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diafragma","id":1825968,"corpo":"<p align=justify>diafragma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vasectomia.","id":1825969,"corpo":"<p align=justify>vasectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hormonal monof\u00e1sico.","id":1825970,"corpo":"<p align=justify>hormonal monof\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hormonal injet\u00e1vel trimestral.","id":1825971,"corpo":"<p align=justify>hormonal injet\u00e1vel trimestral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271780,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":"enfermagem\/503069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com 16 meses de vida \u00e9 encaminhada a uma unidade de sa\u00fade para nela serem administradas as vacinas triviral e DTP, que estavam atrasadas. As vias de administra\u00e7\u00e3o dessas duas vacinas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":13834,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro PSF - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503074,"hashId":"6fcea6bac951041f2688306bad37012b","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a com 16 meses de vida \u00e9 encaminhada a\r\numa unidade de sa\u00fade para nela serem\r\nadministradas as vacinas triviral e DTP, que estavam\r\natrasadas. As vias de administra\u00e7\u00e3o dessas duas\r\nvacinas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":1825996,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intrad\u00e9rmica e intramuscular.","id":1825992,"corpo":"<p align=justify>intrad\u00e9rmica e intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oral e intrad\u00e9rmica.","id":1825993,"corpo":"<p align=justify>oral e intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intramuscular e intramuscular.","id":1825994,"corpo":"<p align=justify>intramuscular e intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intramuscular e subcut\u00e2nea.","id":1825995,"corpo":"<p align=justify>intramuscular e subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subcut\u00e2nea e intramuscular.","id":1825996,"corpo":"<p align=justify>subcut\u00e2nea e intramuscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271780,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/503074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 272\/2002 do COFEN, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem \u2013 SAE \u2013 nas Institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade Brasileiras, ao Enfermeiro incumbe privativamente a consulta de enfermagem, que consiste nas seguintes etapas:","provas":[{"id":13834,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro PSF - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503078,"hashId":"1e2167ea6bb2007de357cbbc87104c4c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 272\/2002 do COFEN,\r\nque disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de\r\nEnfermagem \u2013 SAE \u2013 nas Institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade\r\nBrasileiras, ao Enfermeiro incumbe privativamente a\r\nconsulta de enfermagem, que consiste nas seguintes\r\netapas:<\/p>","resposta":1826012,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3rico (entrevista), exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico, prescri\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":1826012,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3rico (entrevista), exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico,\r\nprescri\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9 e p\u00f3s-consulta m\u00e9dica.","id":1826013,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9 e p\u00f3s-consulta m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrevista, exame mental, diagn\u00f3stico m\u00e9dico, prescri\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o do enfermeiro.","id":1826014,"corpo":"<p align=justify>entrevista, exame mental, diagn\u00f3stico m\u00e9dico,\r\nprescri\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico pregresso, exame cl\u00ednico, prescri\u00e7\u00e3o e evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":1826015,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3rico pregresso, exame cl\u00ednico, prescri\u00e7\u00e3o e\r\nevolu\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prover materiais, prescrever medica\u00e7\u00f5es e acompanhamento cl\u00ednico.","id":1826016,"corpo":"<p align=justify>prover materiais, prescrever medica\u00e7\u00f5es e\r\nacompanhamento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271780,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"enfermagem\/503078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"09 FUNCAB - Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt De acordo com a teoria de enfermagem de Dorothea Orem, o indiv\u00edduo que est\u00e1 incapaz de empenhar-se nas a\u00e7\u00f5es de autocuidado enquadra-se no sistema:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503079,"hashId":"e57efefa4e513eb66b6b1fe6b28afa1f","enunciado":"<p align=justify>09\r\nFUNCAB - Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt\r\nDe acordo com a teoria de enfermagem de Dorothea\r\nOrem, o indiv\u00edduo que est\u00e1 incapaz de empenhar-se\r\nnas a\u00e7\u00f5es de autocuidado enquadra-se no sistema:<\/p>","resposta":1826018,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apoio educa\u00e7\u00e3o.","id":1826017,"corpo":"<p align=justify>apoio educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"totalmente compensat\u00f3rio.","id":1826018,"corpo":"<p align=justify>totalmente compensat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de ordem superior.","id":1826019,"corpo":"<p align=justify>necessidade de ordem superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcialmente compensat\u00f3rio.","id":1826020,"corpo":"<p align=justify>parcialmente compensat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento pessoal.","id":1826021,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"},{"nome_clean":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","oab":false,"nome":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428379,"slug":"enfermagem-dorothea-orem-teoria-do-autocuidado"}],"slug":"enfermagem\/503079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo cl\u00ednico que acompanha, por um determinado tempo, um grupo de pessoas que fumam, para observar se elas ir\u00e3o desenvolver c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503081,"hashId":"40c85a2840ceedf3316608e0964306c3","enunciado":"<p align=justify>Um estudo cl\u00ednico que acompanha, por um\r\ndeterminado tempo, um grupo de pessoas que\r\nfumam, para observar se elas ir\u00e3o desenvolver\r\nc\u00e2ncer de pulm\u00e3o, \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":1826029,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transversal.","id":1826027,"corpo":"<p align=justify>transversal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"randomizado.","id":1826028,"corpo":"<p align=justify>randomizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coorte.","id":1826029,"corpo":"<p align=justify>coorte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expectante.","id":1826030,"corpo":"<p align=justify>expectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"experimental.","id":1826031,"corpo":"<p align=justify>experimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estudo coorte","oab":false,"nome":"Estudo coorte","pai":428297,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428298,"slug":"enfermagem-estudo-coorte"}],"slug":"enfermagem\/503081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oinstrumento de enfermagem utilizado como recurso da coleta de dados, cujo objetivo principal \u00e9 fornecer as premissas necess\u00e1rias ao estabelecimento do diagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9:","provas":[{"id":13835,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-24-horas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"},{"id":13836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios","sigla":"","id":1672,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-armacao-de-buzios-rj-2012-funcab-enfermeiro-12x36-horas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de arma\u00e7\u00e3o de Buzios - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":503088,"hashId":"73ce4fa0d72773bbac9fd049ea12aaea","enunciado":"<p align=justify>Oinstrumento de enfermagem utilizado como recurso\r\nda coleta de dados, cujo objetivo principal \u00e9 fornecer\r\nas premissas necess\u00e1rias ao estabelecimento do\r\ndiagn\u00f3stico de enfermagem \u00e9:<\/p>","resposta":1826066,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o planejamento.","id":1826062,"corpo":"<p align=justify>o planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o.","id":1826063,"corpo":"<p align=justify>a interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trabalho em equipe.","id":1826064,"corpo":"<p align=justify>o trabalho em equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo cient\u00edfico.","id":1826065,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a observa\u00e7\u00e3o.","id":1826066,"corpo":"<p align=justify>a observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/503088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 1.548\/2000 disciplina o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC). Tendo como base a referida legisla\u00e7\u00e3o no par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 34, pode-se afirmar que N\u00c3O faz parte da Diretoria Executiva do IPMDC o seguinte membro:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503101,"hashId":"ae1940821b7dd23fcb6e8f56f6fac79c","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 1.548\/2000 disciplina o Instituto de Previd\u00eancia\r\ndos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias\r\n(IPMDC). Tendo como base a referida legisla\u00e7\u00e3o no\r\npar\u00e1grafo 1\u00ba do art. 34, pode-se afirmar que N\u00c3O faz parte\r\nda Diretoria Executiva do IPMDC o seguinte membro:<\/p>","resposta":1826131,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presidente;","id":1826127,"corpo":"<p align=justify>presidente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tesoureiro;","id":1826128,"corpo":"<p align=justify>tesoureiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secret\u00e1rio geral;","id":1826129,"corpo":"<p align=justify>secret\u00e1rio geral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diretor de benef\u00edcio;","id":1826130,"corpo":"<p align=justify>diretor de benef\u00edcio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vice-prefeito.","id":1826131,"corpo":"<p align=justify>vice-prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271783,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 1.548\/2000 - Institui o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 1.548\/2000 - Institui o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Duque de Caxias (IPMDC)","pai":399840,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398097,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-1-548-2000-institui-o-instituto-de-previdencia-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-duque-de-caxias-ipmdc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/503101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema Constitucional brasileira existem atos normativos, submetidos ao controle de constitucionalidade pelo sistema concentrado. Os atos normativos que n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de controle de constitucionalidade s\u00e3o as:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503108,"hashId":"4bbc3925c675c5f30b9d3f659d93ae1a","enunciado":"<p align=justify>No Sistema Constitucional brasileira existem atos\r\nnormativos, submetidos ao controle de constitucionalidade\r\npelo sistema concentrado. Os atos normativos que n\u00e3o s\u00e3o\r\npass\u00edveis de controle de constitucionalidade s\u00e3o as:<\/p>","resposta":1826162,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00famulas de jurisprud\u00eancia;","id":1826162,"corpo":"<p align=justify>s\u00famulas de jurisprud\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leis","id":1826163,"corpo":"<p align=justify>leis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emendas constitucionais;","id":1826164,"corpo":"<p align=justify>emendas constitucionais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medidas provis\u00f3rias;","id":1826165,"corpo":"<p align=justify>medidas provis\u00f3rias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es administrativas.","id":1826166,"corpo":"<p align=justify>resolu\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/503108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00faltima emenda Constitucional de n\u00ba 68\/2011 aborda:","provas":[{"id":13837,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Consultor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503123,"hashId":"57961a5de01412ef1b4731dfffa8377c","enunciado":"<p align=justify>A \u00faltima emenda Constitucional de n\u00ba 68\/2011 aborda:<\/p>","resposta":1826239,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundo social de emerg\u00eancia;","id":1826237,"corpo":"<p align=justify>fundo social de emerg\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fundo de erradica\u00e7\u00e3o da pobreza;","id":1826238,"corpo":"<p align=justify>fundo de erradica\u00e7\u00e3o da pobreza;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desvincula\u00e7\u00e3o de receita da Uni\u00e3o;","id":1826239,"corpo":"<p align=justify>desvincula\u00e7\u00e3o de receita da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reforma no Poder Judici\u00e1rio;","id":1826240,"corpo":"<p align=justify>reforma no Poder Judici\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reforma previdenci\u00e1ria.","id":1826241,"corpo":"<p align=justify>reforma previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271785,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":421807,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407769,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"}],"slug":"direito-constitucional\/503123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 11 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, nas empresas, \u00e9 assegurada a elei\u00e7\u00e3o de um representante dos empregados com a finalidade exclusiva de promoverlhes o entendimento direto com os empregadores. O quantitativo de empregados para a garantia deste direito \u00e9:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503131,"hashId":"c55e006e5bd78884bb2947dcc75441c5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 11 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nnas empresas, \u00e9 assegurada a elei\u00e7\u00e3o de um representante\r\ndos empregados com a finalidade exclusiva de promoverlhes\r\no entendimento direto com os empregadores. O\r\nquantitativo de empregados para a garantia deste direito \u00e9:<\/p>","resposta":1826277,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais de duzentos;","id":1826277,"corpo":"<p align=justify>mais de duzentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 100 e duzentos;","id":1826278,"corpo":"<p align=justify>entre 100 e duzentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de trezentos para empresa de grande porte;","id":1826279,"corpo":"<p align=justify>mais de trezentos para empresa de grande porte;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 50 e 100;","id":1826280,"corpo":"<p align=justify>entre 50 e 100;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre 100 e 150.","id":1826281,"corpo":"<p align=justify>entre 100 e 150.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271787,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/503131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luiz Guilherme Marinoni, em seu Livro Processo de Conhecimento, afirma que: \u201cembora os princ\u00edpios fundamentais estejam expressamente apenas na Lei dos Juizados Estaduais, tamb\u00e9m s\u00e3o aplic\u00e1veis aos Juizados Federais. Isto porque, a Lei dos Juizados Federais n\u00e3o estabelece procedimento pr\u00f3prio, mas se limita a prever as altera\u00e7\u00f5es de procedimento e de regime que a Lei dos Juizados Estaduais deve sofrer para ser aplicado na dimens\u00e3o federal\u201d.Assim, os princ\u00edpios contemplados literalmente no art.2\u00ba da Lei 9099\/95 ( Lei dos Juizados Estaduais) s\u00e3o:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503140,"hashId":"dcbb8415fac0fa5ad135fb6f1f5c819e","enunciado":"<p align=justify>Segundo Luiz Guilherme Marinoni, em seu Livro Processo\r\nde Conhecimento, afirma que: \u201cembora os princ\u00edpios\r\nfundamentais estejam expressamente apenas na Lei dos\r\nJuizados Estaduais, tamb\u00e9m s\u00e3o aplic\u00e1veis aos Juizados\r\nFederais. Isto porque, a Lei dos Juizados Federais n\u00e3o\r\nestabelece procedimento pr\u00f3prio, mas se limita a prever\r\nas altera\u00e7\u00f5es de procedimento e de regime que a Lei\r\ndos Juizados Estaduais deve sofrer para ser aplicado na\r\ndimens\u00e3o federal\u201d.Assim, os princ\u00edpios contemplados\r\nliteralmente no art.2\u00ba da Lei 9099\/95 ( Lei dos Juizados\r\nEstaduais) s\u00e3o:<\/p>","resposta":1826323,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oralidade, informalidade, economia processual, celeridade e pericial;","id":1826322,"corpo":"<p align=justify>oralidade, informalidade, economia processual,\r\nceleridade e pericial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade;","id":1826323,"corpo":"<p align=justify>oralidade, simplicidade, informalidade, economia\r\nprocessual e celeridade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, anualidade, celeridade e pericial;","id":1826324,"corpo":"<p align=justify>oralidade, simplicidade, anualidade, celeridade e\r\npericial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simplicidade, informalidade, oralidade, economia processual e pericial;","id":1826325,"corpo":"<p align=justify>simplicidade, informalidade, oralidade, economia\r\nprocessual e pericial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oralidade, simplicidade, celeridade economia processual e fungibilidade.","id":1826326,"corpo":"<p align=justify>oralidade, simplicidade, celeridade economia\r\nprocessual e fungibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/503140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em junho de 2012 ocorrer\u00e1 no Rio de Janeiro a Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (Rio +20), evento de grande repercuss\u00e3o internacional para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria ambiental a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 no seu artigo 225 prev\u00ea que \u201ctodos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida\u201d. Esta vis\u00e3o de meio ambiente esculpida na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 chamada:","provas":[{"id":13838,"cargo":{"descricao":"Inspetor Jur\u00eddico","id":7814},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-inspetor-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Inspetor Jur\u00eddico - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":503147,"hashId":"c842bf9b3d8ff9c23926f25db36b8442","enunciado":"<p align=justify>Em junho de 2012 ocorrer\u00e1 no Rio de Janeiro a Confer\u00eancia\r\ndas Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel\r\n(Rio +20), evento de grande repercuss\u00e3o internacional\r\npara a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria\r\nambiental a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 no seu artigo\r\n225 prev\u00ea que \u201ctodos t\u00eam direito ao meio ambiente\r\necologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo\r\ne essencial \u00e0 sadia qualidade de vida\u201d. Esta vis\u00e3o de meio\r\nambiente esculpida na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 chamada:<\/p>","resposta":1826358,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criadora;","id":1826357,"corpo":"<p align=justify>criadora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antropoc\u00eantrica;","id":1826358,"corpo":"<p align=justify>antropoc\u00eantrica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hol\u00edstica;","id":1826359,"corpo":"<p align=justify>hol\u00edstica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tica;","id":1826360,"corpo":"<p align=justify>pragm\u00e1tica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ecossocialista.","id":1826361,"corpo":"<p align=justify>ecossocialista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271788,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/503147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grafia de algumas palavras pode oferecer dificuldade. Assinale, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que a ortografia dos termos est\u00e1 correta:","provas":[{"id":13839,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Duque de Caxias","sigla":"Camara de Duque de Caxias","id":3042,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-duque-de-caxias-rj-2012-dom-cintra-fundacao-redator","tipo":1,"nome":"FDC - C\u00e2mara de Duque de Caxias - Redator - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":503149,"hashId":"1da887e606da4787a6cebba234754469","enunciado":"<p align=justify>A grafia de algumas palavras pode oferecer dificuldade.\r\nAssinale, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela em que a ortografia\r\ndos termos est\u00e1 correta:<\/p>","resposta":1826371,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discernimento, comprimentar, interse\u00e7\u00e3o, abcesso, secess\u00e3o, dissuas\u00e3o;","id":1826367,"corpo":"<p align=justify>discernimento, comprimentar, interse\u00e7\u00e3o, abcesso,\r\nsecess\u00e3o, dissuas\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bezuntar, lambugem,chinfrim, borseguim, atrasar, reboli\u00e7o;","id":1826368,"corpo":"<p align=justify>bezuntar, lambugem,chinfrim, borseguim, atrasar,\r\nreboli\u00e7o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estripolia, exultar, beringela, trelissa, intercess\u00e3o, rescenseamento;","id":1826369,"corpo":"<p align=justify>estripolia, exultar, beringela, trelissa, intercess\u00e3o,\r\nrescenseamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e3ibra, loqu\u00e1s, embriagu\u00eas, enjeitar, chuchu, pixe;","id":1826370,"corpo":"<p align=justify>c\u00e3ibra, loqu\u00e1s, embriagu\u00eas, enjeitar, chuchu, pixe;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cumprimentar, excerto, chocho, m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o, secess\u00e3o, supet\u00e3o.","id":1826371,"corpo":"<p align=justify>cumprimentar, excerto, chocho, m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o,\r\nsecess\u00e3o, supet\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":271789,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/503149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o classificados como poluentes atmosf\u00e9ricos prim\u00e1rios:","provas":[{"id":12688,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":479661,"hashId":"f1503bdbe9d2bbe4f788287bbab02983","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o classificados como poluentes atmosf\u00e9ricos prim\u00e1rios:<\/p>","resposta":1728295,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido carb\u00f4nico, di\u00f3xido de carbono e \u00e1cido sulf\u00farico.","id":1728293,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido carb\u00f4nico, di\u00f3xido de carbono e \u00e1cido sulf\u00farico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido sulf\u00farico, di\u00f3xido de carbono e nitrog\u00eanio.","id":1728294,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido sulf\u00farico, di\u00f3xido de carbono e nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre, \u00f3xidos de nitrog\u00eanio e mon\u00f3xido de carbono.","id":1728295,"corpo":"<p align=justify>di\u00f3xido de enxofre, \u00f3xidos de nitrog\u00eanio e mon\u00f3xido\r\nde carbono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre, \u00e1cido sulf\u00farico e nitrog\u00eanio.","id":1728296,"corpo":"<p align=justify>di\u00f3xido de enxofre, \u00e1cido sulf\u00farico e nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chuva \u00e1cida, nitrog\u00eanio e di\u00f3xido de enxofre.","id":1728297,"corpo":"<p align=justify>chuva \u00e1cida, nitrog\u00eanio e di\u00f3xido de enxofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/479661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria econ\u00f4mica chamada Economia do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais, o mercado econ\u00f4mico seria capaz de, por si s\u00f3, estabelecer o controle ambiental. Considerando esta teoria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12688,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":479664,"hashId":"3998ddaec9ba39af9a3cdc70a650f1a0","enunciado":"<p align=justify>Na teoria econ\u00f4mica chamada Economia do Meio\r\nAmbiente e dos Recursos Naturais, o mercado econ\u00f4mico\r\nseria capaz de, por si s\u00f3, estabelecer o controle ambiental.\r\nConsiderando esta teoria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1728308,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os mecanismos de mercado n\u00e3o poderiam coexistir com a rigidez da regulamenta\u00e7\u00e3o legal, devendo ser a \u00fanica forma de controle ambiental.","id":1728308,"corpo":"<p align=justify>Os mecanismos de mercado n\u00e3o poderiam coexistir\r\ncom a rigidez da regulamenta\u00e7\u00e3o legal, devendo ser\r\na \u00fanica forma de controle ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os mecanismos de mercado podem exercer controle ambiental, por\u00e9m, devem ser adaptados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.","id":1728309,"corpo":"<p align=justify>Os mecanismos de mercado podem exercer controle\r\nambiental, por\u00e9m, devem ser adaptados \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta teoria foi amplamente testada e aprovada em pa\u00edses com economias fortalecidas.","id":1728310,"corpo":"<p align=justify>Esta teoria foi amplamente testada e aprovada em\r\npa\u00edses com economias fortalecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o ambiental pode ser exercida por meio de uma cobran\u00e7a (por exemplo, uma taxa).","id":1728311,"corpo":"<p align=justify>A preserva\u00e7\u00e3o ambiental pode ser exercida por meio\r\nde uma cobran\u00e7a (por exemplo, uma taxa).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um equil\u00edbrio entre a preserva\u00e7\u00e3o ambiental por parte da economia privada e p\u00fablica.","id":1728312,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 um equil\u00edbrio entre a preserva\u00e7\u00e3o ambiental por\r\nparte da economia privada e p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/479664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Meio Ambiente &#8722; CONAMA &#8722; por meio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 01 de 1986, definiu os crit\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais, criando as figuras do estudo de impacto ambiental (EIA) e relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA). Segundo esta Resolu\u00e7\u00e3o, os EIA\/RIMA s\u00e3o necess\u00e1rios para","provas":[{"id":12688,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental","id":5759},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Ambiental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":479668,"hashId":"2ad8bd6d78f43a05aa06a0bc08772291","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Meio Ambiente &#8722; CONAMA &#8722; por\r\nmeio da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 01 de 1986, definiu os crit\u00e9rios para\r\na realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais, criando\r\nas figuras do estudo de impacto ambiental (EIA) e relat\u00f3rio\r\nde impacto ambiental (RIMA). Segundo esta Resolu\u00e7\u00e3o,\r\nos EIA\/RIMA s\u00e3o necess\u00e1rios para<\/p>","resposta":1728330,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usinas de gera\u00e7\u00e3o de eletricidade, qualquer que seja a fonte prim\u00e1ria.","id":1728328,"corpo":"<p align=justify>usinas de gera\u00e7\u00e3o de eletricidade, qualquer que seja\r\na fonte prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projetos urban\u00edsticos, acima de 10 ha ou em \u00e1reas consideradas de relevante interesse ambiental.","id":1728329,"corpo":"<p align=justify>projetos urban\u00edsticos, acima de 10 ha ou em \u00e1reas\r\nconsideradas de relevante interesse ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projetos urban\u00edsticos, acima de 100 ha ou em \u00e1reas consideradas de relevante interesse ambiental.","id":1728330,"corpo":"<p align=justify>projetos urban\u00edsticos, acima de 100 ha ou em \u00e1reas\r\nconsideradas de relevante interesse ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, em \u00e1reas superiores a 100 ha.","id":1728331,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, em \u00e1reas superiores a 100 ha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, em \u00e1reas superiores a 10 ha.","id":1728332,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, em \u00e1reas superiores a 10 ha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266691,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/479668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propriedades do concreto endurecido s\u00e3o normalmente determinadas pelo projetista de estruturas, enquanto as propriedades do concreto fresco s\u00e3o determinadas pela t\u00e9cnica de execu\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, pelo tecnologista do material. Cabe a este, ent\u00e3o, conciliar as exig\u00eancias e obter a dosagem de concreto mais econ\u00f4mica poss\u00edvel, pode ser entendida como o proporcionamento adequado dos materiais constituintes: cimento, agregados, \u00e1gua e aditivos. Sobre a dosagem, considere: I. A dosagem deve obter um concreto que atenda \u00e0s exig\u00eancias de projeto, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o. II. A trabalhabilidade do concreto est\u00e1 relacionada com o tamanho do agregado e n\u00e3o precisa ser considerada na dosagem. III. O proporcionamento dos materiais deve considerar as caracter\u00edsticas de agressividade da atmosfera, do solo e dos eventuais produtos em contato com a estrutura. IV. A forma de transporte do concreto, desde a usina at\u00e9 a obra, n\u00e3o tem interfer\u00eancia com as opera\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento e adensamento. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":12689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":479682,"hashId":"406484e10ced554a943b37080337325b","enunciado":"<P align=justify>As propriedades do concreto endurecido s\u00e3o normalmente determinadas pelo projetista de estruturas, enquanto as propriedades do concreto fresco s\u00e3o determinadas pela t\u00e9cnica de execu\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, pelo tecnologista do material. Cabe a este, ent\u00e3o, conciliar as exig\u00eancias e obter a dosagem de concreto mais econ\u00f4mica poss\u00edvel, pode ser entendida como o proporcionamento adequado dos materiais constituintes: cimento, agregados, \u00e1gua e aditivos. Sobre a dosagem, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A dosagem deve obter um concreto que atenda \u00e0s exig\u00eancias de projeto, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 compress\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A trabalhabilidade do concreto est\u00e1 relacionada com o tamanho do agregado e n\u00e3o precisa ser considerada na dosagem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O proporcionamento dos materiais deve considerar as caracter\u00edsticas de agressividade da atmosfera, do solo e dos eventuais produtos em contato com a estrutura. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A forma de transporte do concreto, desde a usina at\u00e9 a obra, n\u00e3o tem interfer\u00eancia com as opera\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento e adensamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":1728410,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1728408,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1728409,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1728410,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1728411,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1728412,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/479682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manchamento da superf\u00edcie do concreto \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o est\u00e9tica que pode ter fontes distintas. Por exemplo, a corros\u00e3o das armaduras do concreto armado \u00e9 uma das causas de manchas alaranjadas nas superf\u00edcies, tipo de patologia que pode ser classificada como mancha","provas":[{"id":12689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":479687,"hashId":"5ca604ce9af1644486b79b7d1d191754","enunciado":"<p align=justify>O manchamento da superf\u00edcie do concreto \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e9tica que pode ter fontes distintas. Por exemplo,\r\na corros\u00e3o das armaduras do concreto armado \u00e9 uma das\r\ncausas de manchas alaranjadas nas superf\u00edcies, tipo de\r\npatologia que pode ser classificada como mancha<\/p>","resposta":1728436,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espont\u00e2nea.","id":1728433,"corpo":"<p align=justify>espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"induzida.","id":1728434,"corpo":"<p align=justify>induzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por contamina\u00e7\u00e3o ambiental.","id":1728435,"corpo":"<p align=justify>por contamina\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmica.","id":1728436,"corpo":"<p align=justify>qu\u00edmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por defici\u00eancia do material.","id":1728437,"corpo":"<p align=justify>por defici\u00eancia do material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/479687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de projeto dos sistemas prediais, os v\u00edcios podem ocorrer por falhas de concep\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, erros de dimensionamento, aus\u00eancia ou incorre\u00e7\u00f5es de especifica\u00e7\u00f5es de materiais e de servi\u00e7os, insufici\u00eancia ou inexist\u00eancia de detalhes construtivos, dentre outros. \u00c9 caracter\u00edstica pr\u00f3pria dos sistemas hidr\u00e1ulicos prediais a sua complexidade funcional e a inter-rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica entre os seus diversos subsistemas, al\u00e9m da enorme variedade de materiais, componentes e equipamentos constituintes. Tampas de acesso \u00e0s c\u00e2maras do reservat\u00f3rio elevado executadas e instaladas de modo incorreto, com possibilidade de admiss\u00e3o de \u00e1gua contaminada em seu interior, \u00e9 a causa de falha frequente em sistemas de","provas":[{"id":12689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":479696,"hashId":"7059ec123d438d0f1be54db58e61ec68","enunciado":"<p align=justify>Na fase de projeto dos sistemas prediais, os v\u00edcios podem\r\nocorrer por falhas de concep\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, erros de dimensionamento,\r\naus\u00eancia ou incorre\u00e7\u00f5es de especifica\u00e7\u00f5es\r\nde materiais e de servi\u00e7os, insufici\u00eancia ou inexist\u00eancia\r\nde detalhes construtivos, dentre outros. \u00c9 caracter\u00edstica\r\npr\u00f3pria dos sistemas hidr\u00e1ulicos prediais a sua\r\ncomplexidade funcional e a inter-rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica entre os\r\nseus diversos subsistemas, al\u00e9m da enorme variedade de\r\nmateriais, componentes e equipamentos constituintes.\r\nTampas de acesso \u00e0s c\u00e2maras do reservat\u00f3rio elevado\r\nexecutadas e instaladas de modo incorreto, com possibilidade\r\nde admiss\u00e3o de \u00e1gua contaminada em seu interior, \u00e9\r\na causa de falha frequente em sistemas de<\/p>","resposta":1728478,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua fria.","id":1728478,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua quente.","id":1728479,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esgoto sanit\u00e1rio.","id":1728480,"corpo":"<p align=justify>esgoto sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combate a inc\u00eandio.","id":1728481,"corpo":"<p align=justify>combate a inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1guas pluviais.","id":1728482,"corpo":"<p align=justify>\u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/479696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas impermeabilizantes r\u00edgidos se diferenciam dos flex\u00edveis pela composi\u00e7\u00e3o, forma de aplica\u00e7\u00e3o e, principalmente, pela especifica\u00e7\u00e3o de uso recomendada. Este processo \u00e9 um dos mais econ\u00f4micos entre os dispon\u00edveis na constru\u00e7\u00e3o civil e \u00e9 recomendado para estruturas que n\u00e3o sofrem deforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 normalmente usado em cortinas, po\u00e7os de elevadores e \u00e1reas enterradas, como piscinas, baldrames, funda\u00e7\u00f5es e reservat\u00f3rio inferior de \u00e1gua. Dentre as solu\u00e7\u00f5es a seguir, N\u00c3O representa um sistema impermeabilizante r\u00edgido:","provas":[{"id":12689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2012-fcc-engenheiro-junior-area-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":479701,"hashId":"78f00a26d2cd644eb628e99e20e7891b","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas impermeabilizantes r\u00edgidos se diferenciam\r\ndos flex\u00edveis pela composi\u00e7\u00e3o, forma de aplica\u00e7\u00e3o e, principalmente,\r\npela especifica\u00e7\u00e3o de uso recomendada. Este\r\nprocesso \u00e9 um dos mais econ\u00f4micos entre os dispon\u00edveis\r\nna constru\u00e7\u00e3o civil e \u00e9 recomendado para estruturas que\r\nn\u00e3o sofrem deforma\u00e7\u00e3o. \u00c9 normalmente usado em cortinas,\r\npo\u00e7os de elevadores e \u00e1reas enterradas, como piscinas,\r\nbaldrames, funda\u00e7\u00f5es e reservat\u00f3rio inferior de \u00e1gua.\r\nDentre as solu\u00e7\u00f5es a seguir, N\u00c3O representa um sistema\r\nimpermeabilizante r\u00edgido:<\/p>","resposta":1728505,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as membranas ep\u00f3xi modificadas com adi\u00e7\u00f5es.","id":1728503,"corpo":"<p align=justify>as membranas ep\u00f3xi modificadas com adi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os cimentos cristalizantes.","id":1728504,"corpo":"<p align=justify>os cimentos cristalizantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as mantas asf\u00e1lticas.","id":1728505,"corpo":"<p align=justify>as mantas asf\u00e1lticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as argamassas polim\u00e9ricas.","id":1728506,"corpo":"<p align=justify>as argamassas polim\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os aceleradores impermeabilizantes.","id":1728507,"corpo":"<p align=justify>os aceleradores impermeabilizantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266692,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/479701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}