{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16127,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9168}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um dado torque no eixo motor, o torque no eixo movido com uma turbina de um est\u00e1gio \u00e9 maior do que o torque com uma turbina de dois est\u00e1gios.","provas":[{"id":16438,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9168},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-mecanica-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":578935,"hashId":"b50655d9f3099dad3b52d97905369c38","enunciado":"<p align=justify>Para um dado torque no eixo motor, o torque no eixo movido\r\ncom uma turbina de um est\u00e1gio \u00e9 maior do que o torque com\r\numa turbina de dois est\u00e1gios.<\/p>","resposta":2051820,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2mbio autom\u00e1tico utilizado em ve\u00edculos automotores \u00e9 composto por uma caixa de engrenagens planet\u00e1rias, acoplada a um conversor de torque, que transmite o torque gerado pelo motor do ve\u00edculo \u00e0 caixa de engrenagens. A respeito do funcionamento do conversor de torque, julgue os itens seguintes.","id":287954,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2mbio autom\u00e1tico utilizado em ve\u00edculos automotores \u00e9\r\ncomposto por uma caixa de engrenagens planet\u00e1rias, acoplada a\r\num conversor de torque, que transmite o torque gerado pelo\r\nmotor do ve\u00edculo \u00e0 caixa de engrenagens. A respeito do\r\nfuncionamento do conversor de torque, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/578935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda natureza geol\u00f3gica est\u00e1 submetida a processos naturais e toda interven\u00e7\u00e3o humana interage com a din\u00e2mica desses processos.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578939,"hashId":"63812393c97ea69c36c866546c1b4bf1","enunciado":"<p align=justify>Toda natureza geol\u00f3gica est\u00e1 submetida a processos naturais\r\ne toda interven\u00e7\u00e3o humana interage com a din\u00e2mica desses\r\nprocessos.<\/p>","resposta":2051827,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia de engenharia, julgue os itens seguintes.","id":287956,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia de engenharia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/578939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for o teor de umidade volum\u00e9trico de um solo, menor ser\u00e1 a intensidade de infiltra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578947,"hashId":"0f2fef19c726a30c672e285ff0e213b2","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for o teor de umidade volum\u00e9trico de um solo,\r\nmenor ser\u00e1 a intensidade de infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2051843,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da movimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos solos, julgue os itens a seguir.","id":287958,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da movimenta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos solos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/578947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensaio de palheta \u00e9 adequado para argilas moles, cuja resist\u00eancia ao cisalhamento possa ser alterada significativamente pelo processo de amostragem.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578950,"hashId":"997de88b6bb074dea7bf991f5fe9106c","enunciado":"<p align=justify>O ensaio de palheta \u00e9 adequado para argilas moles, cuja\r\nresist\u00eancia ao cisalhamento possa ser alterada\r\nsignificativamente pelo processo de amostragem.<\/p>","resposta":2051849,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ensaios de resist\u00eancia ao cisalhamento dos solos, julgue os itens subsequentes.","id":287959,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de ensaios de resist\u00eancia ao cisalhamento dos solos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/578950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As auditorias s\u00e3o realizadas com base em processos de amostragem, ou seja, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas em determinados contextos da organiza\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, os resultados obtidos podem apresentar flutua\u00e7\u00f5es amostrais e n\u00e3o serem representativos da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578951,"hashId":"96af55214384bf109cfd684112c6e7b9","enunciado":"<p align=justify>As auditorias s\u00e3o realizadas com base em processos de\r\namostragem, ou seja, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas em\r\ndeterminados contextos da organiza\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, os\r\nresultados obtidos podem apresentar flutua\u00e7\u00f5es amostrais e\r\nn\u00e3o serem representativos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2051851,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de auditorias no contexto da gest\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":287960,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de auditorias no contexto da gest\u00e3o ambiental, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/578951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pavimento pode ser constitu\u00eddo por uma \u00fanica camada, que deve ser capaz de resistir e diluir a tens\u00e3o vertical de compress\u00e3o, resistir \u00e0 tens\u00e3o horizontal de cisalhamento e ser razoavelmente imperme\u00e1vel.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578954,"hashId":"4c7f83e6b7abafc693acd6b8dd47908c","enunciado":"<p align=justify>O pavimento pode ser constitu\u00eddo por uma \u00fanica camada,\r\nque deve ser capaz de resistir e diluir a tens\u00e3o vertical de\r\ncompress\u00e3o, resistir \u00e0 tens\u00e3o horizontal de cisalhamento e\r\nser razoavelmente imperme\u00e1vel.<\/p>","resposta":2051857,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue o item subsequente.","id":287961,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/578954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agregados, quando empregados em enrocamento, formam camadas de prote\u00e7\u00e3o contra a eros\u00e3o causada pelo impacto das ondas em taludes costeiros, barragens e pilares de pontes.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578959,"hashId":"d272adddef14d3cfbc63776ac3ee6bcb","enunciado":"<p align=justify>Os agregados, quando empregados em enrocamento, formam\r\ncamadas de prote\u00e7\u00e3o contra a eros\u00e3o causada pelo impacto\r\ndas ondas em taludes costeiros, barragens e pilares de\r\npontes.<\/p>","resposta":2051867,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de agregados empregados em obras de engenharia.","id":287963,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de agregados empregados em\r\nobras de engenharia.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/578959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em concretos hidr\u00e1ulicos, os agregados t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de diminuir custos, pois sua adi\u00e7\u00e3o propicia economia de cimento.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578961,"hashId":"126f111b7d56e2f6d1c8e652c4c23c4e","enunciado":"<p align=justify>Em concretos hidr\u00e1ulicos, os agregados t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de\r\ndiminuir custos, pois sua adi\u00e7\u00e3o propicia economia de\r\ncimento.<\/p>","resposta":2051871,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de agregados empregados em obras de engenharia.","id":287963,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de agregados empregados em\r\nobras de engenharia.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/578961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico deve tratar especificamente das a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o relativas ao saneamento b\u00e1sico nas \u00e1reas ind\u00edgenas, nas reservas extrativistas da Uni\u00e3o e nas comunidades quilombolas.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578970,"hashId":"926f571ab55dc981d35c965c8bf5b54a","enunciado":"<p align=justify>O saneamento b\u00e1sico deve tratar especificamente das a\u00e7\u00f5es\r\nda Uni\u00e3o relativas ao saneamento b\u00e1sico nas \u00e1reas ind\u00edgenas,\r\nnas reservas extrativistas da Uni\u00e3o e nas comunidades\r\nquilombolas.<\/p>","resposta":2051889,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de saneamento b\u00e1sico.","id":287966,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/578970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo comparativo direto \u00e9 aquele que identifica o valor do bem ou de suas partes por meio de or\u00e7amentos sint\u00e9ticos ou anal\u00edticos, a partir das quantidades de servi\u00e7os e respectivos custos diretos e indiretos.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578973,"hashId":"6ddc575f0b1ae0281128f72df653603c","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo comparativo direto \u00e9 aquele que identifica o valor\r\ndo bem ou de suas partes por meio de or\u00e7amentos sint\u00e9ticos\r\nou anal\u00edticos, a partir das quantidades de servi\u00e7os e\r\nrespectivos custos diretos e indiretos.<\/p>","resposta":2051896,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo comparativo direto de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, julgue os itens subsequentes.","id":287968,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo comparativo direto de avalia\u00e7\u00e3o de\r\nim\u00f3veis, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/578973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo comparativo direto identifica o valor do bem pelo somat\u00f3rio dos valores dos seus componentes.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578974,"hashId":"e526cb7c374e565373b93c6f80de0790","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo comparativo direto identifica o valor do bem pelo\r\nsomat\u00f3rio dos valores dos seus componentes.<\/p>","resposta":2051898,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo comparativo direto de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, julgue os itens subsequentes.","id":287968,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo comparativo direto de avalia\u00e7\u00e3o de\r\nim\u00f3veis, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/578974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for inevit\u00e1vel a execu\u00e7\u00e3o de emendas em rodap\u00e9 de madeira, os cortes devem ser executados em meia-esquadria.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578982,"hashId":"3d3a098fd1a62cc620ff627498a9a479","enunciado":"<p align=justify>Quando for inevit\u00e1vel a execu\u00e7\u00e3o de emendas em rodap\u00e9 de\r\nmadeira, os cortes devem ser executados em meia-esquadria.<\/p>","resposta":2051913,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens seguintes.","id":287971,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/578982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para obter a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto como definida pelo projetista, essa mistura \u00e9 feita nas dosagens obtidas de acordo com as seguintes informa\u00e7\u00f5es: trabalhabilidade, di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado mi\u00fado, quantidade exata de \u00e1gua por metro c\u00fabico de concreto, volume real do agregado gra\u00fado a ser usado, entre outros.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578984,"hashId":"98a97d0f76a29e6970dd6d0b8f4ad063","enunciado":"<p align=justify>Para obter a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto como\r\ndefinida pelo projetista, essa mistura \u00e9 feita nas dosagens\r\nobtidas de acordo com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\r\ntrabalhabilidade, di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado mi\u00fado,\r\nquantidade exata de \u00e1gua por metro c\u00fabico de concreto,\r\nvolume real do agregado gra\u00fado a ser usado, entre outros.<\/p>","resposta":2051918,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens seguintes.","id":287971,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/578984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No levantamento topogr\u00e1fico do terreno, devem ser apresentadas as curvas de n\u00edvel, com cotas que variem de dois em dois metros.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578989,"hashId":"a6ef46ad4746862fc5b29fcf6600b3f8","enunciado":"<p align=justify>No levantamento topogr\u00e1fico do terreno, devem ser\r\napresentadas as curvas de n\u00edvel, com cotas que variem de\r\ndois em dois metros.<\/p>","resposta":2051928,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topografia dos terrenos usados nas obras de engenharia civil, julgue os itens a seguir.","id":287973,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 topografia dos terrenos usados nas obras de\r\nengenharia civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/578989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos projetos e nas especifica\u00e7\u00f5es de materiais, recomenda-se atualmente considerar a irradia\u00e7\u00e3o de rad\u00f4nio por determinados materiais de constru\u00e7\u00e3o, principalmente nos ambientes internos das edifica\u00e7\u00f5es em que haja restri\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16439,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9169},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-engenharia-civil-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":578992,"hashId":"8a745917e386d15801d21dec7d1f15ed","enunciado":"<p align=justify>Nos projetos e nas especifica\u00e7\u00f5es de materiais, recomenda-se\r\natualmente considerar a irradia\u00e7\u00e3o de rad\u00f4nio por\r\ndeterminados materiais de constru\u00e7\u00e3o, principalmente nos\r\nambientes internos das edifica\u00e7\u00f5es em que haja restri\u00e7\u00f5es de\r\nventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2051933,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sustentabilidade na engenharia civil vem ganhando muita import\u00e2ncia, nos \u00faltimos anos, tanto no aspecto ambiental quanto nos aspectos econ\u00f4mico, social e cultural. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":287974,"enunciado":"<p align=justify>A sustentabilidade na engenharia civil vem ganhando muita\r\nimport\u00e2ncia, nos \u00faltimos anos, tanto no aspecto ambiental quanto\r\nnos aspectos econ\u00f4mico, social e cultural. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/578992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concreto \u00e9 o material ideal para se usar em constru\u00e7\u00f5es com grandes solicita\u00e7\u00f5es de cargas tracionadas.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579005,"hashId":"ee9417ba421ab33581bfaa1b349bea4a","enunciado":"<p align=justify>O concreto \u00e9 o material ideal para se usar em constru\u00e7\u00f5es\r\ncom grandes solicita\u00e7\u00f5es de cargas tracionadas.<\/p>","resposta":2051960,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego do concreto armado, da madeira e do a\u00e7o nos projetos de arquitetura, julgue os itens que se seguem.","id":287978,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao emprego do concreto armado, da madeira e\r\ndo a\u00e7o nos projetos de arquitetura, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/579005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O a\u00e7o tem \u00f3timo desempenho para cargas tensionadas, apesar de ser muito empregado em situa\u00e7\u00f5es de cargas comprimidas.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579007,"hashId":"e9c8174d3d9b4654500c45be549da5df","enunciado":"<p align=justify>O a\u00e7o tem \u00f3timo desempenho para cargas tensionadas,\r\napesar de ser muito empregado em situa\u00e7\u00f5es de cargas\r\ncomprimidas.<\/p>","resposta":2051963,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao emprego do concreto armado, da madeira e do a\u00e7o nos projetos de arquitetura, julgue os itens que se seguem.","id":287978,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao emprego do concreto armado, da madeira e\r\ndo a\u00e7o nos projetos de arquitetura, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/579007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os produtos de madeira que surgiram com a industrializa\u00e7\u00e3o, inclui-se a madeira laminada colada, uma associa\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas coladas com adesivo, utilizada em estruturas de maior porte.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579022,"hashId":"d9d1335cf06d722d9565f09e661b0b7c","enunciado":"<p align=justify>Entre os produtos de madeira que surgiram com a\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o, inclui-se a madeira laminada colada, uma\r\nassocia\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas coladas com adesivo, utilizada em\r\nestruturas de maior porte.<\/p>","resposta":2051993,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2051994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados em obras de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se seguem.","id":287982,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados em obras de constru\u00e7\u00e3o\r\ncivil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/579022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dificilmente \u00e9 poss\u00edvel obter um concreto simples que n\u00e3o seja poroso, devendo as coberturas em concreto ser constru\u00eddas com inclina\u00e7\u00f5es, a fim de evitar o ac\u00famulo de \u00e1gua nas imperfei\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie de acabamento.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579025,"hashId":"c6df960eec4f7ec4b5a1495a5eb16098","enunciado":"<p align=justify>Dificilmente \u00e9 poss\u00edvel obter um concreto simples que n\u00e3o\r\nseja poroso, devendo as coberturas em concreto ser\r\nconstru\u00eddas com inclina\u00e7\u00f5es, a fim de evitar o ac\u00famulo de\r\n\u00e1gua nas imperfei\u00e7\u00f5es da superf\u00edcie de acabamento.<\/p>","resposta":2052000,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2051999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados em obras de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se seguem.","id":287982,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados em obras de constru\u00e7\u00e3o\r\ncivil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/579025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na divis\u00e3o da topografia, a topometria \u00e9 o conjunto de m\u00e9todos empregados para a coleta de dados e divide-se em planimetria e altimetria. A planimetria trata dos m\u00e9todos e dos instrumentos empregados para estudo e para representa\u00e7\u00e3o do relevo do solo no plano vertical.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579049,"hashId":"7fa042dc5c38fa7952f59be893934c71","enunciado":"<p align=justify>Na divis\u00e3o da topografia, a topometria \u00e9 o conjunto de\r\nm\u00e9todos empregados para a coleta de dados e divide-se em\r\nplanimetria e altimetria. A planimetria trata dos m\u00e9todos\r\ne dos instrumentos empregados para estudo e para\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do relevo do solo no plano vertical.<\/p>","resposta":2052048,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos estudos topogr\u00e1ficos \u00e0 arquitetura e ao urbanismo, julgue os itens de 94 a 99.","id":287988,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos estudos topogr\u00e1ficos \u00e0 arquitetura e\r\nao urbanismo, julgue os itens de 94 a 99.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/579049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento de um pol\u00edgono percorre o per\u00edmetro de uma \u00e1rea, partindo de um ponto inicial, denominado marco primordial (MP), e retornando a esse ponto, medindo \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias dos lados que comp\u00f5em a figura poligonal. Tal levantamento, na maioria das vezes, \u00e9 eficaz, pois o pol\u00edgono formado no levantamento sempre coincide com o contorno das \u00e1reas levantadas.","provas":[{"id":16440,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura","id":7946},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2012-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Arquitetura - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":579052,"hashId":"e755f4a3f838090983272e47981679fa","enunciado":"<p align=justify>O levantamento de um pol\u00edgono percorre o per\u00edmetro de uma\r\n\u00e1rea, partindo de um ponto inicial, denominado marco\r\nprimordial (MP), e retornando a esse ponto, medindo\r\n\u00e2ngulos e dist\u00e2ncias dos lados que comp\u00f5em a figura\r\npoligonal. Tal levantamento, na maioria das vezes, \u00e9 eficaz,\r\npois o pol\u00edgono formado no levantamento sempre coincide\r\ncom o contorno das \u00e1reas levantadas.<\/p>","resposta":2052054,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos estudos topogr\u00e1ficos \u00e0 arquitetura e ao urbanismo, julgue os itens de 94 a 99.","id":287988,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos estudos topogr\u00e1ficos \u00e0 arquitetura e\r\nao urbanismo, julgue os itens de 94 a 99.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/579052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18098,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":624541,"hashId":"d1eda31145f2d94a2bf769fa5596f307","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18098\/33.gif><\/P>","resposta":2177213,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":2177212,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48","id":2177213,"corpo":"<p align=justify>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64","id":2177214,"corpo":"<p align=justify>64<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80","id":2177215,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297704,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/624541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nitrog\u00eanio, que pode ser considerado um g\u00e1s ideal, possui massa espec\u00edfica de 1,25 kg\/m3 \u00e0 temperatura de 0 \u00b0C e \u00e0 press\u00e3o de 76 cm Hg. Quando submetido \u00e0 press\u00e3o de 4 atm e mantido \u00e0 mesma temperatura, sua massa espec\u00edfica ser\u00e1, em kg\/m3,","provas":[{"id":18098,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":624548,"hashId":"374c61355f11ecbfe8738dc21642e658","enunciado":"<p align=justify>O nitrog\u00eanio, que pode ser considerado um g\u00e1s ideal, possui massa espec\u00edfica de 1,25 kg\/m<SUP>3<\/SUP> \u00e0 temperatura de 0 \u00b0C e \u00e0 press\u00e3o\r\nde 76 cm Hg. Quando submetido \u00e0 press\u00e3o de 4 atm e mantido \u00e0 mesma temperatura, sua massa espec\u00edfica ser\u00e1, em kg\/m<SUP>3<\/SUP>,<\/p>","resposta":2177240,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0","id":2177240,"corpo":"<p align=justify>5,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5","id":2177241,"corpo":"<p align=justify>2,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,63","id":2177242,"corpo":"<p align=justify>0,63<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,31","id":2177243,"corpo":"<p align=justify>0,31<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297706,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/624548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18099,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":624582,"hashId":"95f9032512073f91854af47cad36bbee","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18099\/43.gif><\/P>","resposta":2177379,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o produtiva, divis\u00e3o territorial do trabalho e pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2177377,"corpo":"<p align=justify>especializa\u00e7\u00e3o produtiva, divis\u00e3o territorial do trabalho e pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metropoliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o industrial e mobilidade da m\u00e3o de obra.","id":2177378,"corpo":"<p align=justify>metropoliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o industrial e mobilidade da m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento econ\u00f4mico, ind\u00fastria extrativa mineral e empresas estatais.","id":2177379,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento econ\u00f4mico, ind\u00fastria extrativa mineral e empresas estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neoliberalismo, polos de alta tecnologia e m\u00e3o de obra qualificada.","id":2177380,"corpo":"<p align=justify>neoliberalismo, polos de alta tecnologia e m\u00e3o de obra qualificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297709,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/624582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18099,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":624584,"hashId":"7361f3acfa068ad1acf3acd898c81b61","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18099\/44.gif><\/P>","resposta":2177388,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses desenvolvidos no processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.","id":2177385,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses desenvolvidos no processo de internacionaliza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":2177386,"corpo":"<p align=justify>o papel das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica regional e movimentos de resist\u00eancia.","id":2177387,"corpo":"<p align=justify>os processos de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica regional e movimentos de resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tema do subdesenvolvimento e da domina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica internacional.","id":2177388,"corpo":"<p align=justify>o tema do subdesenvolvimento e da domina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297709,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/624584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18100,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":624627,"hashId":"5958a6ef1fa68b9015e2da852658aee2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18100\/77.gif><\/P>","resposta":2177559,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsiderar aspectos que caracterizam a produ\u00e7\u00e3o de uma letra de m\u00fasica, conforme procedimento conferido \u00e0s fontes hist\u00f3ricas.","id":2177557,"corpo":"<p align=justify>desconsiderar aspectos que caracterizam a produ\u00e7\u00e3o de uma letra de m\u00fasica, conforme procedimento conferido \u00e0s fontes\r\nhist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descartar o uso de relatos e imagens do per\u00edodo hist\u00f3rico a ser tratado, para facilitar aos alunos a contextualiza\u00e7\u00e3o dos acontecimentos.","id":2177558,"corpo":"<p align=justify>descartar o uso de relatos e imagens do per\u00edodo hist\u00f3rico a ser tratado, para facilitar aos alunos a contextualiza\u00e7\u00e3o dos\r\nacontecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar anacronismo, abordando o contexto hist\u00f3rico da \u00e9poca em que foi feita a letra da m\u00fasica e aquele relacionado ao acontecimento.","id":2177559,"corpo":"<p align=justify>evitar anacronismo, abordando o contexto hist\u00f3rico da \u00e9poca em que foi feita a letra da m\u00fasica e aquele relacionado ao\r\nacontecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afastar-se dos conhecimentos pr\u00e9vios e das representa\u00e7\u00f5es dos alunos, que dificultam a compreens\u00e3o da Hist\u00f3ria.","id":2177560,"corpo":"<p align=justify>afastar-se dos conhecimentos pr\u00e9vios e das representa\u00e7\u00f5es dos alunos, que dificultam a compreens\u00e3o da Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297713,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/624627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18100,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":624635,"hashId":"04a77eb21541043f4d88f1c126bdc282","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18100\/82.gif><\/P>","resposta":2177591,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de grupos populares, sobretudo nas \u00e1reas distantes dos centros urbanos, voltada para sua legitima\u00e7\u00e3o e a imposi\u00e7\u00e3o de uma ordem social baseada na tradi\u00e7\u00e3o europeia.","id":2177589,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de grupos populares, sobretudo nas \u00e1reas distantes dos centros urbanos, voltada para sua legitima\u00e7\u00e3o\r\ne a imposi\u00e7\u00e3o de uma ordem social baseada na tradi\u00e7\u00e3o europeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de um projeto de civiliza\u00e7\u00e3o pactuado entre os diversos grupos sociais do pa\u00eds, que tinha por base a mescla das culturas americana e europeia.","id":2177590,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o de um projeto de civiliza\u00e7\u00e3o pactuado entre os diversos grupos sociais do pa\u00eds, que tinha por base a mescla das\r\nculturas americana e europeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de um corpo social marcado pela aus\u00eancia da cidadania e a exclus\u00e3o de grande parte da popula\u00e7\u00e3o, em especial negros, dos quais se esperava comportamento passivo e amorfo.","id":2177591,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de um corpo social marcado pela aus\u00eancia da cidadania e a exclus\u00e3o de grande parte da popula\u00e7\u00e3o, em\r\nespecial negros, dos quais se esperava comportamento passivo e amorfo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a vitoriosa no cen\u00e1rio pol\u00edtico de grupos at\u00e9 ent\u00e3o exclu\u00eddos e mobilizados em torno de l\u00edderes populares, contr\u00e1rios \u00e0 ordem social excludente defendida pelas elites.","id":2177592,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a vitoriosa no cen\u00e1rio pol\u00edtico de grupos at\u00e9 ent\u00e3o exclu\u00eddos e mobilizados em torno de l\u00edderes populares,\r\ncontr\u00e1rios \u00e0 ordem social excludente defendida pelas elites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297714,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/624635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18100,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":624643,"hashId":"8f2232bf15022c56ecfa4d3da2f3bf07","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18100\/88.gif><\/P>","resposta":2177624,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propusessem programas que pregavam a concentra\u00e7\u00e3o do poder nas m\u00e3os do monarca, dissolvendo o Parlamento e instituindo mudan\u00e7as no Conselho de Estado, que passaria a ter fun\u00e7\u00f5es meramente administrativas.","id":2177621,"corpo":"<p align=justify>propusessem programas que pregavam a concentra\u00e7\u00e3o do poder nas m\u00e3os do monarca, dissolvendo o Parlamento e\r\ninstituindo mudan\u00e7as no Conselho de Estado, que passaria a ter fun\u00e7\u00f5es meramente administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantissem a representa\u00e7\u00e3o da sociedade nas duas esferas do poder legislativo, ou seja, que os poderes se tornassem harm\u00f4nicos e independentes, o que atendia aos interesses da monarquia e das camadas sociais urbanas.","id":2177622,"corpo":"<p align=justify>garantissem a representa\u00e7\u00e3o da sociedade nas duas esferas do poder legislativo, ou seja, que os poderes se tornassem\r\nharm\u00f4nicos e independentes, o que atendia aos interesses da monarquia e das camadas sociais urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lutassem por reformas pol\u00edticas moralizadoras de cunho liberal que n\u00e3o se chocassem com os princ\u00edpios que embasavam a monarquia, ou seja, que acarretassem a supera\u00e7\u00e3o do \u201cregime aristocr\u00e1tico e elitista\u201d.","id":2177623,"corpo":"<p align=justify>lutassem por reformas pol\u00edticas moralizadoras de cunho liberal que n\u00e3o se chocassem com os princ\u00edpios que embasavam\r\na monarquia, ou seja, que acarretassem a supera\u00e7\u00e3o do \u201cregime aristocr\u00e1tico e elitista\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defendessem os mesmos interesses, ou seja, os interesses do n\u00facleo agroexportador escravocrata, que detinha o poder e aspirava \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da \u201cordem mon\u00e1rquica\u201d e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da \u201ctranquilidade social\u201d.","id":2177624,"corpo":"<p align=justify>defendessem os mesmos interesses, ou seja, os interesses do n\u00facleo agroexportador escravocrata, que detinha o poder e\r\naspirava \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da \u201cordem mon\u00e1rquica\u201d e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da \u201ctranquilidade social\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297715,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/624643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18100,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":624653,"hashId":"a9b82ce44f06154f545d1bfaa9bdf25c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18100\/94.gif><\/P>","resposta":2177663,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conciliar as diferentes classes sociais do pa\u00eds, por meio da valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho, da disciplina e do est\u00edmulo ao desenvolvimento do nacionalismo.","id":2177661,"corpo":"<p align=justify>conciliar as diferentes classes sociais do pa\u00eds, por meio da valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho, da disciplina e do est\u00edmulo ao\r\ndesenvolvimento do nacionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, mas sem que isso implicasse subordina\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pot\u00eancias estrangeiras, como os Estados Unidos.","id":2177662,"corpo":"<p align=justify>promover a industrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, mas sem que isso implicasse subordina\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pot\u00eancias\r\nestrangeiras, como os Estados Unidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a industrializa\u00e7\u00e3o mediante associa\u00e7\u00e3o com o capital estrangeiro, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e da instala\u00e7\u00e3o de empresas multinacionais no pa\u00eds.","id":2177663,"corpo":"<p align=justify>estimular a industrializa\u00e7\u00e3o mediante associa\u00e7\u00e3o com o capital estrangeiro, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e da\r\ninstala\u00e7\u00e3o de empresas multinacionais no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consolidar o perfil econ\u00f4mico do pa\u00eds, estimulando a agroind\u00fastria e os setores agr\u00edcolas voltados ao mercado externo.","id":2177664,"corpo":"<p align=justify>consolidar o perfil econ\u00f4mico do pa\u00eds, estimulando a agroind\u00fastria e os setores agr\u00edcolas voltados ao mercado externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297721,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/624653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 localizada na","provas":[{"id":17713,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Carpinteiro - 2012"},{"id":17714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":17715,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pintor - 2012"},{"id":17716,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Vigia - 2012"},{"id":17717,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pedreiro - 2012"},{"id":17718,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Servente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":613358,"hashId":"00fe0a6941053859872f18731e6b4eec","enunciado":"<p align=justify>A maioria da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1\r\nlocalizada na<\/p>","resposta":2147862,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1sia.","id":2147862,"corpo":"<p align=justify>\u00c1sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1frica","id":2147863,"corpo":"<p align=justify>\u00c1frica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica.","id":2147864,"corpo":"<p align=justify>Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Europa.","id":2147865,"corpo":"<p align=justify>Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oceania.","id":2147866,"corpo":"Oceania.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295343,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/613358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecido como \u201couro negro\u201d, o ____________________ foi o combust\u00edvel mais largamente usado durante o s\u00e9culo XX. Assinale a alternativa que completa de forma correta a lacuna acima.","provas":[{"id":17713,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Carpinteiro - 2012"},{"id":17714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":17715,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pintor - 2012"},{"id":17716,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Vigia - 2012"},{"id":17717,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pedreiro - 2012"},{"id":17718,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Servente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":613361,"hashId":"c5bab3304476399e2f48170ca24a0f96","enunciado":"<P align=justify>Conhecido como \u201couro negro\u201d, o ____________________ foi o combust\u00edvel mais largamente usado durante o s\u00e9culo XX. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que completa de forma correta a lacuna acima.<\/P>","resposta":2147879,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carv\u00e3o mineral","id":2147877,"corpo":"<p align=justify>carv\u00e3o mineral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carv\u00e3o vegetal","id":2147878,"corpo":"<p align=justify>carv\u00e3o vegetal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"petr\u00f3leo","id":2147879,"corpo":"<p align=justify>petr\u00f3leo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g\u00e1s natural","id":2147880,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s natural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"etanol","id":2147881,"corpo":"<p align=justify>etanol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295343,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/613361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor de almoxarifado, foram colocadas 58 caixas de ladrilhos e azulejos. Supondo que cada caixa cont\u00e9m 12 pe\u00e7as de ladrilhos e 36 pe\u00e7as de azulejos, a quantidade total de pe\u00e7as que est\u00e3o no almoxarifado \u00e9 igual a","provas":[{"id":17713,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Carpinteiro - 2012"},{"id":17714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":17715,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pintor - 2012"},{"id":17716,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Vigia - 2012"},{"id":17717,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pedreiro - 2012"},{"id":17718,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Servente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":613366,"hashId":"edaadde4838f0799ba3afca5c1aa96a4","enunciado":"<p align=justify>No setor de almoxarifado, foram\r\ncolocadas 58 caixas de ladrilhos e azulejos. Supondo\r\nque cada caixa cont\u00e9m 12 pe\u00e7as de ladrilhos e 36\r\npe\u00e7as de azulejos, a quantidade total de pe\u00e7as que\r\nest\u00e3o no almoxarifado \u00e9 igual a<\/p>","resposta":2147904,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.696.","id":2147902,"corpo":"<p align=justify>1.696.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.088","id":2147903,"corpo":"<p align=justify>2.088<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.784.","id":2147904,"corpo":"<p align=justify>2.784.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.880","id":2147905,"corpo":"<p align=justify>2.880<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.940.","id":2147906,"corpo":"<p align=justify>2.940.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295344,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"}],"slug":"matematica\/613366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um passeio tur\u00edstico de barco, para conhecer e identificar as caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas e biol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 influ\u00eancia humana na forma\u00e7\u00e3o da paisagem no seu entorno, leva em m\u00e9dia, de duas horas e 45 minutos. Esse tempo, em minutos, corresponde a","provas":[{"id":17713,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Carpinteiro - 2012"},{"id":17714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":17715,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pintor - 2012"},{"id":17716,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Vigia - 2012"},{"id":17717,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pedreiro - 2012"},{"id":17718,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Servente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":613372,"hashId":"f62769c6f8d91a733745770a2b0adf57","enunciado":"<p align=justify>Um passeio tur\u00edstico de barco, para\r\nconhecer e identificar as caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas e\r\nbiol\u00f3gicas relacionadas \u00e0 influ\u00eancia humana na\r\nforma\u00e7\u00e3o da paisagem no seu entorno, leva em\r\nm\u00e9dia, de duas horas e 45 minutos. Esse tempo, em\r\nminutos, corresponde a<\/p>","resposta":2147936,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":2147932,"corpo":"<p align=justify>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"135.","id":2147933,"corpo":"<p align=justify>135.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140.","id":2147934,"corpo":"<p align=justify>140.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"155.","id":2147935,"corpo":"<p align=justify>155.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"165.","id":2147936,"corpo":"<p align=justify>165.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295345,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/613372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Servente","id":2022}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido no Art. 61 do Estatuto dos Servidores Municipais de Sapucaia do Sul, o hor\u00e1rio normal de trabalho de cada cargo ou fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser superior a","provas":[{"id":17713,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Carpinteiro - 2012"},{"id":17714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2012"},{"id":17715,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pintor - 2012"},{"id":17716,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-vigia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Vigia - 2012"},{"id":17717,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Pedreiro - 2012"},{"id":17718,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Servente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":613377,"hashId":"994bd3ebfc27540fecffdff99042616b","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelecido no Art. 61 do\r\nEstatuto dos Servidores Municipais de Sapucaia do\r\nSul, o hor\u00e1rio normal de trabalho de cada cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser superior a<\/p>","resposta":2147959,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08 horas di\u00e1rias e a 40 semanais.","id":2147957,"corpo":"<p align=justify>08 horas di\u00e1rias e a 40 semanais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"06 horas di\u00e1rias e a 36 semanais.","id":2147958,"corpo":"<p align=justify>06 horas di\u00e1rias e a 36 semanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"08 horas di\u00e1rias e a 44 semanais.","id":2147959,"corpo":"<p align=justify>08 horas di\u00e1rias e a 44 semanais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"06 horas di\u00e1rias e a 40 semanais.","id":2147960,"corpo":"<p align=justify>06 horas di\u00e1rias e a 40 semanais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"07 horas di\u00e1rias e a 44 semanais.","id":2147961,"corpo":"<p align=justify>07 horas di\u00e1rias e a 44 semanais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295346,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399954,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sapucaia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/613377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel taxa de retorno foi observada para duas alternativas de investimento (X e Y), apresentando o seguinte resultado: \u2022 Investimento X: valor esperado 30% e desviopadr\u00e3o de 6%. \u2022 Investimento Y: valor esperado 15% e desviopadr\u00e3o de 4%. A partir disso, pode-se concluir que:","provas":[{"id":17731,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Economista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":613462,"hashId":"f279db735d7b4567aed07dfb5f1c5143","enunciado":"<P>A vari\u00e1vel taxa de retorno foi observada para duas alternativas de investimento (X e Y), apresentando o seguinte resultado: <\/P>\r\n<P>\u2022 Investimento X: valor esperado 30% e desviopadr\u00e3o de 6%. <\/P>\r\n<P>\u2022 Investimento Y: valor esperado 15% e desviopadr\u00e3o de 4%.<\/P>\r\n<P> A partir disso, pode-se concluir que:<\/P>","resposta":2148196,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dispers\u00e3o relativa da taxa de retorno de Y \u00e9 maior que a dispers\u00e3o relativa da taxa de retorno de X.","id":2148196,"corpo":"<p align=justify>A dispers\u00e3o relativa da taxa de retorno de Y \u00e9\r\nmaior que a dispers\u00e3o relativa da taxa de retorno\r\nde X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Y, a taxa de retorno apresenta maior dispers\u00e3o absoluta.","id":2148197,"corpo":"<p align=justify>Em Y, a taxa de retorno apresenta maior\r\ndispers\u00e3o absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dispers\u00e3o absoluta da taxa de retorno de cada alternativa \u00e9 igual \u00e0 dispers\u00e3o relativa.","id":2148198,"corpo":"<p align=justify>A dispers\u00e3o absoluta da taxa de retorno de cada\r\nalternativa \u00e9 igual \u00e0 dispers\u00e3o relativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em X, a taxa de retorno apresenta maior dispers\u00e3o relativa.","id":2148199,"corpo":"<p align=justify>Em X, a taxa de retorno apresenta maior\r\ndispers\u00e3o relativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em ambos os casos, a dispers\u00e3o relativa da taxa de retorno n\u00e3o pode ser calculada com as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis.","id":2148200,"corpo":"<p align=justify>Em ambos os casos, a dispers\u00e3o relativa da taxa\r\nde retorno n\u00e3o pode ser calculada com as\r\ninforma\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295367,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/613462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas sobre tributa\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento e finan\u00e7as, bem como sobre a responsabilidade fiscal, previstas na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":17731,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Economista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":613464,"hashId":"a744ee3cfa737e4a2daf3543c802b58c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas sobre\r\ntributa\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento e finan\u00e7as, bem como sobre a\r\nresponsabilidade fiscal, previstas na Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio de Sapucaia do Sul, \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":2148208,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio exigir ou aumentar imposto sem lei que o estabele\u00e7a.","id":2148206,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio exigir ou aumentar imposto\r\nsem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Munic\u00edpio compete instituir imposto sobre propriedade predial e territorial urbana e sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":2148207,"corpo":"<p align=justify>Ao Munic\u00edpio compete instituir imposto sobre\r\npropriedade predial e territorial urbana e sobre\r\nservi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio pode exigir ou aumentar imposto no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que tenha sido publicada a lei que o instituiu ou aumentou.","id":2148208,"corpo":"<p align=justify>O Munic\u00edpio pode exigir ou aumentar imposto no\r\nmesmo exerc\u00edcio financeiro em que tenha sido\r\npublicada a lei que o instituiu ou aumentou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leis de iniciativa do Poder Executivo comp\u00f5em o processo or\u00e7ament\u00e1rio, que deve estabelecer o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e os Or\u00e7amentos Anuais.","id":2148209,"corpo":"<p align=justify>Leis de iniciativa do Poder Executivo comp\u00f5em o\r\nprocesso or\u00e7ament\u00e1rio, que deve estabelecer o\r\nPlano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e os\r\nOr\u00e7amentos Anuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos sobre patrim\u00f4nio e renda.","id":2148210,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Munic\u00edpio instituir impostos sobre\r\npatrim\u00f4nio e renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295367,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399954,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sapucaia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/613464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es seguintes, relacionadas aos n\u00fameros \u00edndices da tabela e sobre n\u00fameros \u00edndices em geral. ( ) A varia\u00e7\u00e3o do IGP-M entre 2002 e 2008 foi maior do que 50,0%. ( ) Mudando-se a base do IPC-DI para o ano de 2003, o n\u00famero \u00edndice do IPC-DI em 2005 ser\u00e1 111,51. ( ) A varia\u00e7\u00e3o do IGP-M entre 2000 e 2010 foi mais de 35% superior \u00e0 varia\u00e7\u00e3o do IPC-DI no mesmo per\u00edodo. ( ) A varia\u00e7\u00e3o do IPC-DI no ano de 2010 foi superior a 7%. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":17731,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Economista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":613465,"hashId":"96f583abb09b214a85641fc03d676dc0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17731\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a tabela acima, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirma\u00e7\u00f5es seguintes, relacionadas aos n\u00fameros \u00edndices da tabela e sobre n\u00fameros \u00edndices em geral. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A varia\u00e7\u00e3o do IGP-M entre 2002 e 2008 foi maior do que 50,0%. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Mudando-se a base do IPC-DI para o ano de 2003, o n\u00famero \u00edndice do IPC-DI em 2005 ser\u00e1 111,51. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A varia\u00e7\u00e3o do IGP-M entre 2000 e 2010 foi mais de 35% superior \u00e0 varia\u00e7\u00e3o do IPC-DI no mesmo per\u00edodo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A varia\u00e7\u00e3o do IPC-DI no ano de 2010 foi superior a 7%. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2148212,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":2148211,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2148212,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":2148213,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":2148214,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":2148215,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295367,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/613465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento em estudo, com dez anos de vida esperada, est\u00e1 indicado na tabela a seguir. Essa tabela tamb\u00e9m apresenta o VP (valor presente) de cada ano e o VP acumulado, calculados pelas taxas de desconto de 8% e de 12% ao ano.Sobre esse projeto de investimento, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":17731,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-economista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Economista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":613466,"hashId":"5e94232ed308843cd9ed9562d0e69c39","enunciado":"<P align=justify>O fluxo l\u00edquido de caixa de um projeto de investimento em estudo, com dez anos de vida esperada, est\u00e1 indicado na tabela a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17731\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Essa tabela tamb\u00e9m apresenta o VP (valor presente) de cada ano e o VP acumulado, calculados pelas taxas de desconto de 8% e de 12% ao ano.Sobre esse projeto de investimento, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":2148216,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ocorrer, no ano inicial, um desembolso de investimento maior que o previsto de $5.000, o projeto deixar\u00e1 de ser atrativo na TMA de 8%.","id":2148216,"corpo":"<p align=justify>Se ocorrer, no ano inicial, um desembolso de investimento maior que o previsto de $5.000, o projeto deixar\u00e1 de\r\nser atrativo na TMA de 8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a taxa m\u00ednima de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for de 8%, ele recupera o investimento durante o 9\u00ba ano.","id":2148217,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Se a taxa m\u00ednima de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for de 8%, ele recupera o investimento durante o 9\u00ba ano.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a taxa m\u00ednima de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for de12%, ele n\u00e3o recupera o investimento em 10 anos.","id":2148218,"corpo":"<p align=justify>Se a taxa m\u00ednima de aceita\u00e7\u00e3o (TMA) for de12%, ele n\u00e3o recupera o investimento em 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa interna de retorno situa-se entre 8% e 12%.","id":2148219,"corpo":"<p align=justify>A taxa interna de retorno situa-se entre 8% e 12%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na TMA de 12%, o VPL (valor presente l\u00edquido) \u00e9 negativo.","id":2148220,"corpo":"<p align=justify>Na TMA de 12%, o VPL (valor presente l\u00edquido) \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295367,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/613466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Gerenciamento em enfermagem, encontra-se que, numa institui\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, o Enfermeiro \u00e9 correspons\u00e1vel pelo gerenciamento de recursos f\u00edsicos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1994) considera seis etapas para viabiliza\u00e7\u00e3o do processo de desenvolvimento de recursos f\u00edsicos em sa\u00fade. Qual das alternativas abaixo relacionadas N\u00c3O diz respeito \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o do processo de desenvolvimento de recursos f\u00edsicos em sa\u00fade?","provas":[{"id":17732,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Enfermeiro - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":613471,"hashId":"9f9c1ac2208ede065c98bb43741eb2dd","enunciado":"<p align=justify>Em Gerenciamento em enfermagem,\r\nencontra-se que, numa institui\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade, o\r\nEnfermeiro \u00e9 correspons\u00e1vel pelo gerenciamento de\r\nrecursos f\u00edsicos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (1994)\r\nconsidera seis etapas para viabiliza\u00e7\u00e3o do processo\r\nde desenvolvimento de recursos f\u00edsicos em sa\u00fade.\r\nQual das alternativas abaixo relacionadas N\u00c3O diz\r\nrespeito \u00e0 viabiliza\u00e7\u00e3o do processo de\r\ndesenvolvimento de recursos f\u00edsicos em sa\u00fade?<\/p>","resposta":2148243,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o.","id":2148241,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto.","id":2148242,"corpo":"<p align=justify>O projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A libera\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":2148243,"corpo":"<p align=justify>A libera\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento.","id":2148244,"corpo":"<p align=justify>O planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o.","id":2148245,"corpo":"A organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295369,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/613471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de curvas horizontais com transi\u00e7\u00e3o no projeto geom\u00e9trico de rodovias. I. Sua utiliza\u00e7\u00e3o permite uma varia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da supereleva\u00e7\u00e3o. II. O trecho em transi\u00e7\u00e3o possui um raio que varia de infinito at\u00e9 o valor do raio da curva circular. III. Geram um tra\u00e7ado que possibilita que a trajet\u00f3ria do ve\u00edculo aproxime-se do tra\u00e7ado da pista. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17733,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Engenheiro Civil - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":613482,"hashId":"3d1a6ac55301b2a32a48d69531e87b11","enunciado":"<P align=justify>Analise as assertivas a seguir sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de curvas horizontais com transi\u00e7\u00e3o no projeto geom\u00e9trico de rodovias. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Sua utiliza\u00e7\u00e3o permite uma varia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da supereleva\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O trecho em transi\u00e7\u00e3o possui um raio que varia de infinito at\u00e9 o valor do raio da curva circular. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Geram um tra\u00e7ado que possibilita que a trajet\u00f3ria do ve\u00edculo aproxime-se do tra\u00e7ado da pista. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148300,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2148296,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2148297,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148298,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2148299,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2148300,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295371,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/613482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme descrito no Art. 14 da Lei n\u00b0 12.651, de 25 de maio de 2012, a localiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Reserva Legal no im\u00f3vel rural dever\u00e1 levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes estudos e crit\u00e9rios, EXCETO:","provas":[{"id":17734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":613491,"hashId":"9854d1a1208ee27d8fcd8b5efb824f8f","enunciado":"<p align=justify>Conforme descrito no Art. 14 da Lei\r\nn\u00b0 12.651, de 25 de maio de 2012, a localiza\u00e7\u00e3o da\r\n\u00e1rea de Reserva Legal no im\u00f3vel rural dever\u00e1 levar\r\nem considera\u00e7\u00e3o os seguintes estudos e crit\u00e9rios,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":2148342,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano de bacia hidrogr\u00e1fica.","id":2148341,"corpo":"<p align=justify>O plano de bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano diretor.","id":2148342,"corpo":"<p align=justify>O plano diretor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico.","id":2148343,"corpo":"<p align=justify>O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de maior import\u00e2ncia para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","id":2148344,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de maior import\u00e2ncia para a conserva\u00e7\u00e3o\r\nda biodiversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de maior fragilidade ambiental.","id":2148345,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de maior fragilidade ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295372,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/613491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo estadual de Meio Ambiente, qual \u00e9 a unidade de refer\u00eancia para o planejamento ambiental no Estado do Rio Grande do Sul?","provas":[{"id":17734,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Engenheiro Florestal - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":613500,"hashId":"66a1b7374f38cb5a4a47bbe56f92c749","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o c\u00f3digo estadual de\r\nMeio Ambiente, qual \u00e9 a unidade de refer\u00eancia para o\r\nplanejamento ambiental no Estado do Rio Grande do\r\nSul?<\/p>","resposta":2148389,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano diretor.","id":2148386,"corpo":"<p align=justify>Plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de conserva\u00e7\u00e3o.","id":2148387,"corpo":"<p align=justify>Unidade de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o geopol\u00edtica.","id":2148388,"corpo":"<p align=justify>Divis\u00e3o geopol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica.","id":2148389,"corpo":"<p align=justify>Bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zoneamento ambiental.","id":2148390,"corpo":"<p align=justify>Zoneamento ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295373,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398875,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-estadual-de-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/613500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa e \u00e0 velocidade de rea\u00e7\u00f5es, bem como ao seu equil\u00edbrio: I. \u201cPara uma rea\u00e7\u00e3o homog\u00eanea de ordem zero, a taxa de varia\u00e7\u00e3o de qualquer reagente A \u00e9 independente da concentra\u00e7\u00e3o dos materiais.\u201d II. Pela Lei de Arrhenius, a constante da taxa \u00e9 dependente da temperatura. III. Para uma rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem, a velocidade de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o dos reagentes. IV. Para ser mantido o equil\u00edbrio de rea\u00e7\u00f5es revers\u00edveis, o equil\u00edbrio ser\u00e1 deslocado para o mesmo lado daquele que teve um aumento em sua concentra\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":17735,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Engenheiro Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":613508,"hashId":"dc22f992a919d7432ae494fc829a6f90","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 taxa e \u00e0 velocidade de rea\u00e7\u00f5es, bem como ao seu equil\u00edbrio: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u201cPara uma rea\u00e7\u00e3o homog\u00eanea de ordem zero, a taxa de varia\u00e7\u00e3o de qualquer reagente A \u00e9 independente da concentra\u00e7\u00e3o dos materiais.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>II. Pela Lei de Arrhenius, a constante da taxa \u00e9 dependente da temperatura. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Para uma rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem, a velocidade de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 diretamente proporcional ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o dos reagentes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Para ser mantido o equil\u00edbrio de rea\u00e7\u00f5es revers\u00edveis, o equil\u00edbrio ser\u00e1 deslocado para o mesmo lado daquele que teve um aumento em sua concentra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/P>","resposta":2148428,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2148426,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2148427,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":2148428,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148429,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":2148430,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295375,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/613508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir relativas \u00e0 seguran\u00e7a industrial, marcando V, se verdadeiro, ou F, se falso. ( ) Verificar a reatividade e incompatibilidade qu\u00edmica de materiais armazenados. ( ) Conhecer as classes e a simbologia de risco que est\u00e3o normatizadas pela ABNT NBR 7.500\/2011, mesma adotada pela ONU em conven\u00e7\u00e3o internacional. ( ) Conhecer conceitos, como Limite de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional (ou Limite de Exposi\u00e7\u00e3o), que \u00e9 a intensidade ou concentra\u00e7\u00e3o do agente de risco na qual a maioria dos trabalhadores pode se expor repetidamente, durante toda sua vida laboral, sem sofrer danos \u00e0 sa\u00fade. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":17735,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Engenheiro Qu\u00edmico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":613514,"hashId":"09fe3d9f627805a29ebdae37701592de","enunciado":"<P align=justify>Analise as assertivas a seguir relativas \u00e0 seguran\u00e7a industrial, marcando V, se verdadeiro, ou F, se falso. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Verificar a reatividade e incompatibilidade qu\u00edmica de materiais armazenados. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Conhecer as classes e a simbologia de risco que est\u00e3o normatizadas pela ABNT NBR 7.500\/2011, mesma adotada pela ONU em conven\u00e7\u00e3o internacional. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Conhecer conceitos, como Limite de Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional (ou Limite de Exposi\u00e7\u00e3o), que \u00e9 a intensidade ou concentra\u00e7\u00e3o do agente de risco na qual a maioria dos trabalhadores pode se expor repetidamente, durante toda sua vida laboral, sem sofrer danos \u00e0 sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":2148459,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":2148456,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":2148457,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":2148458,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":2148459,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":2148460,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295375,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402742,"slug":"engenharia-quimica-modelagem-controle-e-instrumentacao-de-processos-quimicos"}],"slug":"engenharia-quimica\/613514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 328, de 22 de julho de 1999, \u00e9 vedado \u00e0 farm\u00e1cia e \u00e0 drogaria: I. O fracionamento de medicamentos. II. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de coleta de material biol\u00f3gico. III. Expor a venda de produtos estranhos ao com\u00e9rcio farmac\u00eautico. IV. Manter a licen\u00e7a de funcionamento afixada em local vis\u00edvel ao p\u00fablico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17736,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":613520,"hashId":"cd2cf446836b3075990c1589af6a2b36","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 328, de 22 de julho de 1999, \u00e9 vedado \u00e0 farm\u00e1cia e \u00e0 drogaria: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O fracionamento de medicamentos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de coleta de material biol\u00f3gico. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Expor a venda de produtos estranhos ao com\u00e9rcio farmac\u00eautico. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Manter a licen\u00e7a de funcionamento afixada em local vis\u00edvel ao p\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148487,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148486,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2148487,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":2148488,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2148489,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2148490,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295377,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/613520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma do total consumido de medicamentos em determinado per\u00edodo de tempo dividido pelo n\u00famero de meses em que cada produto efetivamente esteve dispon\u00edvel e foi utilizado denomina-se","provas":[{"id":17736,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Farmac\u00eautico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":613524,"hashId":"6841b115bb4f011000f5cfe8c2bbae23","enunciado":"<p align=justify>A soma do total consumido de\r\nmedicamentos em determinado per\u00edodo de tempo\r\ndividido pelo n\u00famero de meses em que cada produto\r\nefetivamente esteve dispon\u00edvel e foi utilizado\r\ndenomina-se<\/p>","resposta":2148507,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumo hist\u00f3rico.","id":2148506,"corpo":"<p align=justify>consumo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consumo m\u00e9dio mensal.","id":2148507,"corpo":"<p align=justify>consumo m\u00e9dio mensal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demanda real.","id":2148508,"corpo":"<p align=justify>demanda real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demanda n\u00e3o atendida.","id":2148509,"corpo":"<p align=justify>demanda n\u00e3o atendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o.","id":2148510,"corpo":"<p align=justify>programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295377,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/613524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no cap\u00edtulo VI \u2013 Do Processo Disciplinar Geral do referido Estatuto, analise as assertivas que seguem: I. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es funcionais ser\u00e3o apuradas por meio de sindic\u00e2ncia e de inqu\u00e9rito administrativo. II. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apuradas por meio de sindic\u00e2ncia, quando os dados forem insuficientes para sua determina\u00e7\u00e3o ou para apontar o servidor faltoso ou, sendo este determinado, n\u00e3o for a falta confessada, documentalmente provada ou manifestamente evidente. III. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apuradas por meio de inqu\u00e9rito administrativo, quando a gravidade da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o torne o autor pass\u00edvel nas penas disciplinares de suspens\u00e3o por mais de trinta (30) dias, demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou de disponibilidade, ou ainda quando na sindic\u00e2ncia ficar comprovada a ocorr\u00eancia de irregularidades ou falta funcional grave, mesmo sem indica\u00e7\u00e3o de auditoria. IV. Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade ou infra\u00e7\u00e3o funcional, a autoridade instauradora do processo administrativo-disciplinar poder\u00e1 determinar o afastamento preventivo do exerc\u00edcio das atividades do seu cargo, pelo prazo m\u00e1ximo de trinta (30) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o e sem prorroga\u00e7\u00e3o de prazo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17737,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-gestor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Gestor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":613527,"hashId":"19d8a3eb6e64918798e0931d6debeb4f","enunciado":"<P align=justify>Com base no cap\u00edtulo VI \u2013 Do Processo Disciplinar Geral do referido Estatuto, analise as assertivas que seguem: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es funcionais ser\u00e3o apuradas por meio de sindic\u00e2ncia e de inqu\u00e9rito administrativo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apuradas por meio de sindic\u00e2ncia, quando os dados forem insuficientes para sua determina\u00e7\u00e3o ou para apontar o servidor faltoso ou, sendo este determinado, n\u00e3o for a falta confessada, documentalmente provada ou manifestamente evidente. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As irregularidades e as infra\u00e7\u00f5es ser\u00e3o apuradas por meio de inqu\u00e9rito administrativo, quando a gravidade da a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o torne o autor pass\u00edvel nas penas disciplinares de suspens\u00e3o por mais de trinta (30) dias, demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou de disponibilidade, ou ainda quando na sindic\u00e2ncia ficar comprovada a ocorr\u00eancia de irregularidades ou falta funcional grave, mesmo sem indica\u00e7\u00e3o de auditoria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade ou infra\u00e7\u00e3o funcional, a autoridade instauradora do processo administrativo-disciplinar poder\u00e1 determinar o afastamento preventivo do exerc\u00edcio das atividades do seu cargo, pelo prazo m\u00e1ximo de trinta (30) dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o e sem prorroga\u00e7\u00e3o de prazo. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148523,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2148521,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":2148522,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2148523,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2148524,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2148525,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30, considere a Lei Municipal n\u00ba 2.028, de 27.11.1997, e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores, que instituiu o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Sapucaia do Sul.","id":295378,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 29 e 30, considere a\r\nLei Municipal n\u00ba 2.028, de 27.11.1997, e suas\r\naltera\u00e7\u00f5es posteriores, que instituiu o Estatuto\r\ndos Servidores P\u00fablicos Municipais de Sapucaia\r\ndo Sul.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399954,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sapucaia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/613527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compet\u00eancias do Prefeito Municipal de Sapucaia do Sul est\u00e3o estabelecidas no artigo 82 da Lei Org\u00e2nica Municipal. Segundo disposi\u00e7\u00e3o da referida Lei, dentre as compet\u00eancias que o Prefeito Municipal poder\u00e1 delegar, por Decreto, aos seus auxiliares, est\u00e3o as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":17737,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-gestor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Gestor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":613529,"hashId":"0fa5a2f2796fdbc818c220073de8c08a","enunciado":"<P align=justify>As compet\u00eancias do Prefeito Municipal de Sapucaia do Sul est\u00e3o estabelecidas no artigo 82 da Lei Org\u00e2nica Municipal. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo disposi\u00e7\u00e3o da referida Lei, dentre as compet\u00eancias que o Prefeito Municipal poder\u00e1 delegar, por Decreto, aos seus auxiliares, est\u00e3o as seguintes atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/P>","resposta":2148533,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expedir os atos referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o funcional dos servidores.","id":2148531,"corpo":"<p align=justify>Expedir os atos referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o funcional\r\ndos servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar a abertura de sindic\u00e2ncia e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo.","id":2148532,"corpo":"<p align=justify>Determinar a abertura de sindic\u00e2ncia e a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixar os pre\u00e7os dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2148533,"corpo":"<p align=justify>Fixar os pre\u00e7os dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar multas previstas em leis e contratos.","id":2148534,"corpo":"<p align=justify>Aplicar multas previstas em leis e contratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prover os cargos p\u00fablicos mediante concurso p\u00fablico de provas, ou provas e t\u00edtulos e verifica\u00e7\u00e3o de aptid\u00f5es.","id":2148535,"corpo":"<p align=justify>Prover os cargos p\u00fablicos mediante concurso\r\np\u00fablico de provas, ou provas e t\u00edtulos e verifica\u00e7\u00e3o\r\nde aptid\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295379,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sapucaia do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399954,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sapucaia-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/613529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maximiano (2008), relativamente ao processo de planejamento, define que \u201cos planos podem ser classificados segundo diferentes crit\u00e9rios e que um dos crit\u00e9rios mais relevantes para os administradores \u00e9 o crit\u00e9rio da perman\u00eancia, que classifica os planos em tempor\u00e1rios e permanentes\u201d. Segundo esse autor, s\u00e3o exemplos de planos tempor\u00e1rios: I. O calend\u00e1rio de curso de gradua\u00e7\u00e3o. II. O cronograma da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio. III. O or\u00e7amento de uma campanha publicit\u00e1ria. IV. O fornecimento de bolsa de estudo integral para funcion\u00e1rios que atingiram o n\u00edvel \u201cexcelente\u201d na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":17737,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico","id":5386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-gestor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Gestor P\u00fablico - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":613535,"hashId":"e9db79c07a58580e3ad8e48a24acdf7e","enunciado":"<P align=justify>Maximiano (2008), relativamente ao processo de planejamento, define que \u201cos planos podem ser classificados segundo diferentes crit\u00e9rios e que um dos crit\u00e9rios mais relevantes para os administradores \u00e9 o crit\u00e9rio da perman\u00eancia, que classifica os planos em tempor\u00e1rios e permanentes\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo esse autor, s\u00e3o exemplos de planos tempor\u00e1rios: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O calend\u00e1rio de curso de gradua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O cronograma da constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O or\u00e7amento de uma campanha publicit\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O fornecimento de bolsa de estudo integral para funcion\u00e1rios que atingiram o n\u00edvel \u201cexcelente\u201d na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretos?<\/P>","resposta":2148563,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148561,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2148562,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":2148563,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2148564,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2148565,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295379,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/613535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os anticoncepcionais orais combinados s\u00e3o considerados como categoria 4 pelos Crit\u00e9rios M\u00e9dicos de Elegibilidade da OMS para Uso de M\u00e9todos Anticoncepcionais nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":17738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":613540,"hashId":"2307463a21c672eebaffa23fc7570ed7","enunciado":"<p align=justify>Os anticoncepcionais orais\r\ncombinados s\u00e3o considerados como categoria 4\r\npelos Crit\u00e9rios M\u00e9dicos de Elegibilidade da OMS para\r\nUso de M\u00e9todos Anticoncepcionais nas seguintes\r\nsitua\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":2148587,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a card\u00edaca isqu\u00eamica pregressa.","id":2148586,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a card\u00edaca isqu\u00eamica pregressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite viral cr\u00f4nica.","id":2148587,"corpo":"<p align=justify>Hepatite viral cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lacta\u00e7\u00e3o antes de 6 semanas.","id":2148588,"corpo":"<p align=justify>Lacta\u00e7\u00e3o antes de 6 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enxaqueca com aura em pacientes com menos de 35 anos.","id":2148589,"corpo":"<p align=justify>Enxaqueca com aura em pacientes com menos de\r\n35 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticorpos antifosfolip\u00eddios positivos.","id":2148590,"corpo":"<p align=justify>Anticorpos antifosfolip\u00eddios positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295380,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/613540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o da reserva funcional ovariana em paciente de 36 anos, nuligesta, est\u00e1 indicada a dosagem de","provas":[{"id":17738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":613542,"hashId":"0bd7c937fcdd12f0479ca2690d8c973f","enunciado":"<p align=justify>Para avalia\u00e7\u00e3o da reserva funcional\r\novariana em paciente de 36 anos, nuligesta, est\u00e1\r\nindicada a dosagem de<\/p>","resposta":2148599,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Progesterona na fase l\u00fatea inicial.","id":2148596,"corpo":"<p align=justify>Progesterona na fase l\u00fatea inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progesterona na fase l\u00fatea tardia.","id":2148597,"corpo":"<p align=justify>Progesterona na fase l\u00fatea tardia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estradiol na fase periovulat\u00f3ria.","id":2148598,"corpo":"<p align=justify>Estradiol na fase periovulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FSH na fase folicular inicial.","id":2148599,"corpo":"<p align=justify>FSH na fase folicular inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FSH na fase folicular tardia.","id":2148600,"corpo":"<p align=justify>FSH na fase folicular tardia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295381,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/613542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas no que diz respeito \u00e0s indica\u00e7\u00f5es para o uso de antibioticoterapia profil\u00e1tica em ginecologia. I. Cirurgia para tratamento de infertilidade. II. Cirurgia com abertura da cavidade abdominal em pacientes com obesidade m\u00f3rbida. III. Histerectomia vaginal na p\u00f3s-menopausa. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":613543,"hashId":"36b17b0105f5acc10a89cc3ba980f1ab","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes assertivas no que diz respeito \u00e0s indica\u00e7\u00f5es para o uso de antibioticoterapia profil\u00e1tica em ginecologia. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Cirurgia para tratamento de infertilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Cirurgia com abertura da cavidade abdominal em pacientes com obesidade m\u00f3rbida. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Histerectomia vaginal na p\u00f3s-menopausa. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2148601,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2148602,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148603,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2148604,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2148605,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295381,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/613543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a de Mondor, analise as seguintes assertivas: I. Tromboflebite das veias superficiais da mama associada a traumatismo. II. Trata-se de processo autolimitado que pode imitar carcinoma. III. Requer bi\u00f3psia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":613550,"hashId":"aa1105fc90ba4e090a932d1a78e48d24","enunciado":"<P align=justify>Sobre a doen\u00e7a de Mondor, analise as seguintes assertivas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Tromboflebite das veias superficiais da mama associada a traumatismo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Trata-se de processo autolimitado que pode imitar carcinoma. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Requer bi\u00f3psia. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148637,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2148636,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2148637,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148638,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2148639,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2148640,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295381,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/613550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir a respeito da mal\u00e1ria. I. Apesar de o Plasmodium vivax poder causar doen\u00e7a s\u00e9ria e fatal, a maioria das mortes diretamente atribu\u00edveis \u00e0 mal\u00e1ria \u00e9 causada por complica\u00e7\u00f5es severas da infec\u00e7\u00e3o por P. falciparum. II. Mal\u00e1ria cerebral \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e\/ou convuls\u00f5es. III. Em \u00e1reas end\u00eamicas, est\u00e1 indicada quimioprofilaxia para viajantes, mas n\u00e3o para nativos, uma vez que pode comprometer o desenvolvimento de imunidade natural. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Infectologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":613551,"hashId":"aa03def3a01dac590be571c9d37b6652","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas a seguir a respeito da mal\u00e1ria.<\/P>\r\n<P align=justify> I. Apesar de o Plasmodium vivax poder causar doen\u00e7a s\u00e9ria e fatal, a maioria das mortes diretamente atribu\u00edveis \u00e0 mal\u00e1ria \u00e9 causada por complica\u00e7\u00f5es severas da infec\u00e7\u00e3o por P. falciparum. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Mal\u00e1ria cerebral \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e\/ou convuls\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em \u00e1reas end\u00eamicas, est\u00e1 indicada quimioprofilaxia para viajantes, mas n\u00e3o para nativos, uma vez que pode comprometer o desenvolvimento de imunidade natural. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148643,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2148641,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2148642,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2148643,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2148644,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2148645,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I, II e III.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295382,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/613551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a donovanose, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":17739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Infectologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":613552,"hashId":"6c980bed5d6c4ab420d9f307ef6db26f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a donovanose, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":2148649,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 8 a 80 dias, a doen\u00e7a se manifesta inicialmente como um n\u00f3dulo ou p\u00e1pula que evolui para uma \u00falcera sangrante.","id":2148646,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 8 a 80 dias, a\r\ndoen\u00e7a se manifesta inicialmente como um n\u00f3dulo\r\nou p\u00e1pula que evolui para uma \u00falcera sangrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00falceras s\u00e3o indolores a n\u00e3o ser que haja infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria local.","id":2148647,"corpo":"<p align=justify>As \u00falceras s\u00e3o indolores a n\u00e3o ser que haja\r\ninfec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elefant\u00edase da genit\u00e1lia externa pode ocorrer em casos graves da doen\u00e7a, como consequ\u00eancia do bloqueio dos vasos linf\u00e1ticos pela cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.","id":2148648,"corpo":"<p align=justify>Elefant\u00edase da genit\u00e1lia externa pode ocorrer em\r\ncasos graves da doen\u00e7a, como consequ\u00eancia do\r\nbloqueio dos vasos linf\u00e1ticos pela cicatriza\u00e7\u00e3o das\r\nles\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o causa exacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":2148649,"corpo":"<p align=justify>A gesta\u00e7\u00e3o causa exacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria dos casos tem diagn\u00f3stico cl\u00ednico, mas pode ser confirmado o diagn\u00f3stico atrav\u00e9s de bi\u00f3psia da ulcera\u00e7\u00e3o.","id":2148650,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos casos tem diagn\u00f3stico cl\u00ednico, mas\r\npode ser confirmado o diagn\u00f3stico atrav\u00e9s de\r\nbi\u00f3psia da ulcera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295382,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/613552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre a tuberculose. I. Em geral, cerca de 3 a 4% dos indiv\u00edduos desenvolvem a tuberculose ativa durante o primeiro ano ap\u00f3s a convers\u00e3o do teste tubercul\u00ednico. II. H\u00e1 o mesmo risco de desenvolver tuberculose ativa ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o pelo M. tuberculosis em qualquer idade. III. Pacientes com AIDS n\u00e3o t\u00eam maior chance de desenvolver tuberculose ativa ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, mas sim de desenvolver doen\u00e7a mais grave. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":17739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2012-fundatec-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - M\u00e9dico Infectologista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":613553,"hashId":"c0c77b8855b23ab6de1bca2cfea2faa8","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo sobre a tuberculose. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em geral, cerca de 3 a 4% dos indiv\u00edduos desenvolvem a tuberculose ativa durante o primeiro ano ap\u00f3s a convers\u00e3o do teste tubercul\u00ednico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. H\u00e1 o mesmo risco de desenvolver tuberculose ativa ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o pelo M. tuberculosis em qualquer idade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Pacientes com AIDS n\u00e3o t\u00eam maior chance de desenvolver tuberculose ativa ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, mas sim de desenvolver doen\u00e7a mais grave. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2148651,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2148651,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2148652,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2148653,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2148654,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2148655,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295383,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/613553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escova\u00e7\u00e3o dental, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553371,"hashId":"18067ef6926200420658c108aeef9852","enunciado":"<p align=justify>Sobre a escova\u00e7\u00e3o dental, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1979654,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica de Fones a escova\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie vestibular dos dentes \u00e9 realizada com movimentos circulares.","id":1979654,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica de Fones a escova\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie vestibular dos dentes \u00e9 realizada com movimentos circulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de Fones \u00e9 indicada para crian\u00e7as e adultos, pois seus movimentos permitem uma adequada limpeza dos dentes em qualquer idade.","id":1979655,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de Fones \u00e9 indicada para crian\u00e7as e adultos, pois seus movimentos permitem uma adequada limpeza dos dentes\r\nem qualquer idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica de Stillmam a escova\u00e7\u00e3o horizontal das superf\u00edcies oclusais deve ser evitada.","id":1979656,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica de Stillmam a escova\u00e7\u00e3o horizontal das superf\u00edcies oclusais deve ser evitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de Bass est\u00e1 indicada para pacientes com retra\u00e7\u00e3o gengival e dificuldades motoras.","id":1979657,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de Bass est\u00e1 indicada para pacientes com retra\u00e7\u00e3o gengival e dificuldades motoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As escovas com cerdas macias e cabos com inclina\u00e7\u00e3o de 45\u00b0 s\u00e3o as mais indicadas para realizar uma boa higieniza\u00e7\u00e3o de dentes e gengivas.","id":1979658,"corpo":"<p align=justify>As escovas com cerdas macias e cabos com inclina\u00e7\u00e3o de 45\u00b0 s\u00e3o as mais indicadas para realizar uma boa higieniza\u00e7\u00e3o\r\nde dentes e gengivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Higiene Dental","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Higiene Dental","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399475,"slug":"odontologia-nocoes-de-higiene-dental"}],"slug":"odontologia\/553371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de selante oclusal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553372,"hashId":"42ed0bde62486fd796a765e4fc736ae6","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao uso de selante oclusal, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1979660,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 indicado em dentes rec\u00e9m erupcionados, pois a camada mais superficial do esmalte ainda n\u00e3o sofreu a matura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eruptiva.","id":1979659,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o est\u00e1 indicado em dentes rec\u00e9m erupcionados, pois a camada mais superficial do esmalte ainda n\u00e3o sofreu a\r\nmatura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eruptiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua reten\u00e7\u00e3o ao dente se d\u00e1 por embricamento mec\u00e2nico, ou seja, a resina penetra nos microporos ap\u00f3s condicionamento \u00e1cido.","id":1979660,"corpo":"<p align=justify>Sua reten\u00e7\u00e3o ao dente se d\u00e1 por embricamento mec\u00e2nico, ou seja, a resina penetra nos microporos ap\u00f3s condicionamento\r\n\u00e1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado em dentes que erupcionaram h\u00e1 4 ou 5 anos e ainda estejam livres de c\u00e1rie.","id":1979661,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 indicado em dentes que erupcionaram h\u00e1 4 ou 5 anos e ainda estejam livres de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condicionamento \u00e1cido pode ser realizado com \u00e1cido clor\u00eddrico (gel ou solu\u00e7\u00e3o ) a 100%, por 60 segundos, nos dentes permanentes.","id":1979662,"corpo":"<p align=justify>O condicionamento \u00e1cido pode ser realizado com \u00e1cido clor\u00eddrico (gel ou solu\u00e7\u00e3o ) a 100%, por 60 segundos, nos dentes\r\npermanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado para a remineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte, principalmente em superf\u00edcies lisas de pr\u00e9-molares e molares.","id":1979663,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 indicado para a remineraliza\u00e7\u00e3o do esmalte, principalmente em superf\u00edcies lisas de pr\u00e9-molares e molares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/553372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao participar de uma a\u00e7\u00e3o educativa em sa\u00fade bucal, um usu\u00e1rio perguntou ao TSB qual era a superf\u00edcie dent\u00e1ria mais suscet\u00edvel ao desenvolvimento da c\u00e1rie dent\u00e1ria. O TSB respondeu corretamente que era a superf\u00edcie","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553376,"hashId":"ffd6e94534981735a72fd4e3e6f6baaa","enunciado":"<p align=justify>Ao participar de uma a\u00e7\u00e3o educativa em sa\u00fade bucal, um usu\u00e1rio perguntou ao TSB qual era a superf\u00edcie dent\u00e1ria mais\r\nsuscet\u00edvel ao desenvolvimento da c\u00e1rie dent\u00e1ria. O TSB respondeu corretamente que era a superf\u00edcie<\/p>","resposta":1979681,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vestibular.","id":1979679,"corpo":"<p align=justify>vestibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"palatina.","id":1979680,"corpo":"<p align=justify>palatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oclusal.","id":1979681,"corpo":"<p align=justify>oclusal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesial.","id":1979682,"corpo":"<p align=justify>mesial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distal.","id":1979683,"corpo":"<p align=justify>distal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/553376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatores hormonais, medicamentosos, comportamentais e doen\u00e7as sist\u00eamicas, atuam como modificadores no processo sa\u00fade-doen\u00e7a periodontal, entre os quais se incluem","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553378,"hashId":"40e6d3a392512cea1ae159253eb135ae","enunciado":"<p align=justify>Alguns fatores hormonais, medicamentosos, comportamentais e doen\u00e7as sist\u00eamicas, atuam como modificadores no processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a periodontal, entre os quais se incluem<\/p>","resposta":1979689,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tabagismo, diabetes e puberdade.","id":1979689,"corpo":"<p align=justify>tabagismo, diabetes e puberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estresse, consumo de dipirona e gravidez.","id":1979690,"corpo":"<p align=justify>estresse, consumo de dipirona e gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabagismo, consumo de fenito\u00edna e hepatite B.","id":1979691,"corpo":"<p align=justify>tabagismo, consumo de fenito\u00edna e hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estresse, consumo de ciclosporina e hepatite C.","id":1979692,"corpo":"<p align=justify>estresse, consumo de ciclosporina e hepatite C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes, consumo de ciclosporina e hepatite A.","id":1979693,"corpo":"<p align=justify>diabetes, consumo de ciclosporina e hepatite A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/553378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante os procedimentos para realizar uma exodontia de um paciente com 31 anos de idade, sexo masculino, o cirurgi\u00e3odentista solitou ao TSB o f\u00f3rceps n18 L, que \u00e9 indicado para a avuls\u00e3o de","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553386,"hashId":"dbcd5f8f27bdacdbae3e69ab79e73534","enunciado":"<p align=justify>Durante os procedimentos para realizar uma exodontia de um paciente com 31 anos de idade, sexo masculino, o cirurgi\u00e3odentista\r\nsolitou ao TSB o f\u00f3rceps n18 L, que \u00e9 indicado para a avuls\u00e3o de<\/p>","resposta":1979731,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"molares inferiores.","id":1979729,"corpo":"<p align=justify>molares inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"molares superiores direitos.","id":1979730,"corpo":"<p align=justify>molares superiores direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"molares superiores esquerdos.","id":1979731,"corpo":"<p align=justify>molares superiores esquerdos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-molares superiores.","id":1979732,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-molares superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-molares inferiores.","id":1979733,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-molares inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/553386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, o cirurgi\u00e3o-dentista solicitou ao TSB o afastador de Mead, que \u00e9 indicado para","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553387,"hashId":"017838414291469e34a56065fd713b7e","enunciado":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o de um procedimento cir\u00fargico no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, o cirurgi\u00e3o-dentista solicitou ao TSB o afastador de\r\nMead, que \u00e9 indicado para<\/p>","resposta":1979737,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o afastamento da l\u00edngua.","id":1979734,"corpo":"<p align=justify>o afastamento da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o afastamento da bochecha.","id":1979735,"corpo":"<p align=justify>o afastamento da bochecha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o do palato duro, do palato mole e da \u00favula.","id":1979736,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o do palato duro, do palato mole e da \u00favula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o do retalho em posi\u00e7\u00e3o durante a cirurgia.","id":1979737,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o do retalho em posi\u00e7\u00e3o durante a cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o do nervo trig\u00eameo.","id":1979738,"corpo":"<p align=justify>a prote\u00e7\u00e3o do nervo trig\u00eameo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/553387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a no descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos requer que o","provas":[{"id":15429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":553393,"hashId":"f000d07f122a76c4e41e1f92a55ddd02","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a no descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos requer que o<\/p>","resposta":1979766,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lixo contaminado seja recolhido da mesma forma que o lixo comum.","id":1979764,"corpo":"<p align=justify>lixo contaminado seja recolhido da mesma forma que o lixo comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lixo p\u00e9rfuro-cortante seja acondicionado em sacos de lixos especiais.","id":1979765,"corpo":"<p align=justify>lixo p\u00e9rfuro-cortante seja acondicionado em sacos de lixos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimento de reencapar agulhas seja evitado, pelo risco de provocar acidentes.","id":1979766,"corpo":"<p align=justify>procedimento de reencapar agulhas seja evitado, pelo risco de provocar acidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recipiente espec\u00edfico para lixo p\u00e9rfuro-cortante seja preenchido totalmente, antes de ser descartado.","id":1979767,"corpo":"<p align=justify>recipiente espec\u00edfico para lixo p\u00e9rfuro-cortante seja preenchido totalmente, antes de ser descartado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alicate ou porta-agulhas n\u00e3o sejam utilizados como instrumentos intermedi\u00e1rios na retirada das agulhas das seringas Carpule.","id":1979768,"corpo":"<p align=justify>alicate ou porta-agulhas n\u00e3o sejam utilizados como instrumentos intermedi\u00e1rios na retirada das agulhas das seringas\r\nCarpule.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de 24\/12\/2008.","id":281852,"enunciado":"<p align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es da prova far\u00e3o refer\u00eancia ao TSB &#8722; T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal conforme estabelece a Lei n\u00ba 11.889 de\r\n24\/12\/2008.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/553393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O consta entre as diretrizes de usabilidade em Governo Eletr\u00f4nico:","provas":[{"id":15430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":553425,"hashId":"f6f8109d3fa2ee95f6a8a55320867425","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O consta entre as diretrizes de usabilidade em Governo Eletr\u00f4nico:<\/p>","resposta":1979928,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contexto e navega\u00e7\u00e3o &#8722; \u00e9 importante que o site informe a pessoa em que contexto ela se encontra, o que a p\u00e1gina faz e demarque claramente a navega\u00e7\u00e3o.","id":1979924,"corpo":"<p align=justify>Contexto e navega\u00e7\u00e3o &#8722; \u00e9 importante que o site informe a pessoa em que contexto ela se encontra, o que a p\u00e1gina faz e\r\ndemarque claramente a navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carga de informa\u00e7\u00e3o &#8722; Uma carga de informa\u00e7\u00e3o alta e diversificada confunde o usu\u00e1rio. Nestes casos, \u00e9 mais prov\u00e1vel a ocorr\u00eancia de erros.","id":1979925,"corpo":"<p align=justify>Carga de informa\u00e7\u00e3o &#8722; Uma carga de informa\u00e7\u00e3o alta e diversificada confunde o usu\u00e1rio. Nestes casos, \u00e9 mais prov\u00e1vel a\r\nocorr\u00eancia de erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia &#8722; Na Internet qualquer tipo de controle (n\u00e3o esperado) vindo por parte do site \u00e9 indesejado.","id":1979926,"corpo":"<p align=justify>Autonomia &#8722; Na Internet qualquer tipo de controle (n\u00e3o esperado) vindo por parte do site \u00e9 indesejado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erros &#8722; O usu\u00e1rio pode n\u00e3o entender como proceder em determinado passo do servi\u00e7o e cometer erros. Al\u00e9m da corre\u00e7\u00e3o do erro, \u00e9 importante dar o retorno devido ao usu\u00e1rio, tanto dos erros cometidos por ele, quanto dos problemas moment\u00e2neos do site.","id":1979927,"corpo":"<p align=justify>Erros &#8722; O usu\u00e1rio pode n\u00e3o entender como proceder em determinado passo do servi\u00e7o e cometer erros. Al\u00e9m da corre\u00e7\u00e3o\r\ndo erro, \u00e9 importante dar o retorno devido ao usu\u00e1rio, tanto dos erros cometidos por ele, quanto dos problemas\r\nmoment\u00e2neos do site.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o &#8722; O usu\u00e1rio deve ter acesso a um manual impresso que descreva passo-a-passo a forma correta de navega\u00e7\u00e3o no site e as tecnologias utilizadas na sua constru\u00e7\u00e3o, assim como cada um dos recursos dispon\u00edveis.","id":1979928,"corpo":"<p align=justify>Documenta\u00e7\u00e3o &#8722; O usu\u00e1rio deve ter acesso a um manual impresso que descreva passo-a-passo a forma correta de\r\nnavega\u00e7\u00e3o no site e as tecnologias utilizadas na sua constru\u00e7\u00e3o, assim como cada um dos recursos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281853,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/553425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":15430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":553434,"hashId":"e458d398b5eb19a87497906cbec5926a","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto,<\/p>","resposta":1979970,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ataques dos hackers carecem de criatividade.","id":1979969,"corpo":"<p align=justify>os ataques dos hackers carecem de criatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o grupo LulzSec assumiu a autoria do ataque \u00e0 PBS.","id":1979970,"corpo":"<p align=justify>o grupo LulzSec assumiu a autoria do ataque \u00e0 PBS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os \u00faltimos ataques dos hackers sempre tiveram por alvo empresas americanas.","id":1979971,"corpo":"<p align=justify>os \u00faltimos ataques dos hackers sempre tiveram por alvo empresas americanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os ataques \u00e0s companhias de defesa nacional diferem bastante entre si.","id":1979972,"corpo":"<p align=justify>os ataques \u00e0s companhias de defesa nacional diferem bastante entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Google, at\u00e9 agora, n\u00e3o sofreu nenhum ataque cibern\u00e9tico.","id":1979973,"corpo":"<p align=justify>o Google, at\u00e9 agora, n\u00e3o sofreu nenhum ataque cibern\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281856,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15430\/27.gif><\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/553434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Controlar os vetores no meio ambiente \u00e9 uma medida profil\u00e1tica recomendada para diminuir a incid\u00eancia de","provas":[{"id":15428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":553317,"hashId":"4d482a27c78073deef2fbd1e69cff5c3","enunciado":"<p align=justify>Controlar os vetores no meio ambiente \u00e9 uma medida profil\u00e1tica recomendada para diminuir a incid\u00eancia de<\/p>","resposta":1979384,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leishmaniose tegumentar americana, febre amarela e doen\u00e7a de Chagas.","id":1979384,"corpo":"<p align=justify>leishmaniose tegumentar americana, febre amarela e doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carb\u00fanculo ou \u201cantraz\u201d, mal\u00e1ria e dengue.","id":1979385,"corpo":"<p align=justify>carb\u00fanculo ou \u201cantraz\u201d, mal\u00e1ria e dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tularemia, doen\u00e7a pri\u00f4nica e triquinose.","id":1979386,"corpo":"<p align=justify>tularemia, doen\u00e7a pri\u00f4nica e triquinose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leptospirose, histoplasmose e febre amarela.","id":1979387,"corpo":"<p align=justify>leptospirose, histoplasmose e febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dengue, mal\u00e1ria e doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jacob.","id":1979388,"corpo":"<p align=justify>dengue, mal\u00e1ria e doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jacob.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/553317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um destino a ser dado ao lixo dom\u00e9stico \u00e9 decompor ou degradar os materiais org\u00e2nicos, presentes no lixo, pela a\u00e7\u00e3o de microrganismos em um meio aerado naturalmente. Esse processo, que resulta em excelente adubo, \u00e9 denominado","provas":[{"id":15428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":553318,"hashId":"5467b20c70dcf7219250f18474cc9827","enunciado":"<p align=justify>Um destino a ser dado ao lixo dom\u00e9stico \u00e9 decompor ou degradar os materiais org\u00e2nicos, presentes no lixo, pela a\u00e7\u00e3o de\r\nmicrorganismos em um meio aerado naturalmente. Esse processo, que resulta em excelente adubo, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":1979392,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fossa s\u00e9ptica.","id":1979389,"corpo":"<p align=justify>fossa s\u00e9ptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aterro sanit\u00e1rio.","id":1979390,"corpo":"<p align=justify>aterro sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incinera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.","id":1979391,"corpo":"<p align=justify>incinera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compostagem.","id":1979392,"corpo":"<p align=justify>compostagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fossa seca.","id":1979393,"corpo":"<p align=justify>fossa seca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/553318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa educativo para um grupo de m\u00e3es sobre as caracter\u00edsticas do diabetes tipo 2, deve-se orientar o grupo que a doen\u00e7a em quest\u00e3o","provas":[{"id":15428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":553341,"hashId":"a0535ac701803b2a89135276a8227f74","enunciado":"<p align=justify>Em um programa educativo para um grupo de m\u00e3es sobre as caracter\u00edsticas do diabetes tipo 2, deve-se orientar o grupo que a\r\ndoen\u00e7a em quest\u00e3o<\/p>","resposta":1979506,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acomete diferentes faixas et\u00e1rias, sendo mais comumente diagnosticado em crian\u00e7as.","id":1979504,"corpo":"<p align=justify>acomete diferentes faixas et\u00e1rias, sendo mais comumente diagnosticado em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 classificada como doen\u00e7a insulinodependente.","id":1979505,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 classificada como doen\u00e7a insulinodependente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1, frequentemente, associada \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e dislipidemia.","id":1979506,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1, frequentemente, associada \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e dislipidemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incide com maior frequ\u00eancia nos adolescentes e adultos jovens.","id":1979507,"corpo":"<p align=justify>incide com maior frequ\u00eancia nos adolescentes e adultos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem uma incid\u00eancia menor do que a diabetes tipo 1.","id":1979508,"corpo":"<p align=justify>tem uma incid\u00eancia menor do que a diabetes tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/553341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escala de Apgar, quando o rec\u00e9m-nascido apresenta frequ\u00eancia card\u00edaca acima de 100, atribui-se a pontua\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":15428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":553345,"hashId":"b85be4c7f4b71d600b81171b2391cecf","enunciado":"<p align=justify>Na escala de Apgar, quando o rec\u00e9m-nascido apresenta frequ\u00eancia card\u00edaca acima de 100, atribui-se a pontua\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1979525,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 (zero).","id":1979524,"corpo":"<p align=justify>0 (zero).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (dois).","id":1979525,"corpo":"<p align=justify>2 (dois).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 (um v\u00edrgula cinco).","id":1979526,"corpo":"<p align=justify>1,5 (um v\u00edrgula cinco).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 (um).","id":1979527,"corpo":"<p align=justify>1 (um).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas).","id":1979528,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/553345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, em que os indiv\u00edduos n\u00e3o conseguem exprimir suas preferencias ou dar seu consentimento, fundamenta-se no princ\u00edpio","provas":[{"id":15428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2012-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":553353,"hashId":"c53a0e35a2204d37cf017310976ace2b","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade nas situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, em que os indiv\u00edduos n\u00e3o conseguem exprimir suas\r\npreferencias ou dar seu consentimento, fundamenta-se no princ\u00edpio<\/p>","resposta":1979567,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do paternalismo respons\u00e1vel, com a equipe de sa\u00fade responsabilizando-se pelos atos, independentemente do consentimento dos familiares do paciente ou seu respons\u00e1vel.","id":1979564,"corpo":"<p align=justify>do paternalismo respons\u00e1vel, com a equipe de sa\u00fade responsabilizando-se pelos atos, independentemente do\r\nconsentimento dos familiares do paciente ou seu respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do livre arb\u00edtrio, com os profissionais de sa\u00fade decidindo o que \u00e9 o bem para as pessoas, independentemente do consentimento dos familiares do paciente ou seu respons\u00e1vel.","id":1979565,"corpo":"<p align=justify>do livre arb\u00edtrio, com os profissionais de sa\u00fade decidindo o que \u00e9 o bem para as pessoas, independentemente do\r\nconsentimento dos familiares do paciente ou seu respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da corrente teol\u00f3gica que possibilita justificar que os fins alcan\u00e7ados legitimam os meios.","id":1979566,"corpo":"<p align=justify>da corrente teol\u00f3gica que possibilita justificar que os fins alcan\u00e7ados legitimam os meios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da benefic\u00eancia, assumindo o papel de protetor natural do paciente por meio de a\u00e7\u00f5es positivas em favor da vida e da sa\u00fade.","id":1979567,"corpo":"<p align=justify>da benefic\u00eancia, assumindo o papel de protetor natural do paciente por meio de a\u00e7\u00f5es positivas em favor da vida e da\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da vis\u00e3o utilitarista, tamb\u00e9m denominada \u00e9tica das consequ\u00eancias ou \u00e9tica dos resultados.","id":1979568,"corpo":"<p align=justify>da vis\u00e3o utilitarista, tamb\u00e9m denominada \u00e9tica das consequ\u00eancias ou \u00e9tica dos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281851,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/553353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa indica:","provas":[{"id":12454,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2012"},{"id":12455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-habilitacao-d","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista - 2012"},{"id":12456,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-habilitacao-e-2","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista - 2012"},{"id":12471,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-operador-de-maquinas-i","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Operador de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12472,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-operador-de-maquinas-ii-2","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Operador de M\u00e1quinas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":473655,"hashId":"f2df2f3804f30aa57b6879be454f24ea","enunciado":"<P align=justify>A placa<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12454\/53.gif> indica:<\/P>","resposta":1701892,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in\u00edcio de pista dupla.","id":1701888,"corpo":"<p align=justify>in\u00edcio de pista dupla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e3o dupla adiante.","id":1701889,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3o dupla adiante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fim de pista dupla.","id":1701890,"corpo":"<p align=justify>fim de pista dupla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sentido \u00fanico.","id":1701891,"corpo":"<p align=justify>sentido \u00fanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pista dividida.","id":1701892,"corpo":"<p align=justify>pista dividida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264577,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/473655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as t\u00e9cnicas de dire\u00e7\u00e3o defensiva est\u00e3o agrupadas cinco elementos b\u00e1sicos:","provas":[{"id":12454,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Leves","id":7263},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-de-veiculos-leves","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista de Ve\u00edculos Leves - 2012"},{"id":12455,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-habilitacao-d","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista - 2012"},{"id":12456,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-motorista-habilitacao-e-2","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Motorista - 2012"},{"id":12471,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-operador-de-maquinas-i","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Operador de M\u00e1quinas - 2012"},{"id":12472,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","descricao":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda","sigla":"","oab":false,"id":690},"ano":2012,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2012-pl-consultoria-e-assessoria-s-s-ltda-operador-de-maquinas-ii-2","tipo":1,"nome":"PL Consultoria e Assessoria S\/S Ltda - Prefeitura de Guatambu - Operador de M\u00e1quinas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":473656,"hashId":"8bea01aab954e8710fd4689b46b2e151","enunciado":"<p align=justify>Entre as t\u00e9cnicas de dire\u00e7\u00e3o defensiva est\u00e3o\r\nagrupadas cinco elementos b\u00e1sicos:<\/p>","resposta":1701893,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.","id":1701893,"corpo":"<p align=justify>conhecimento, aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade e a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, habilidade, experi\u00eancia de 2 anos, seguran\u00e7a e prud\u00eancia.","id":1701894,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o, habilidade, experi\u00eancia de 2 anos, seguran\u00e7a\r\ne prud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilidade, a\u00e7\u00e3o, prud\u00eancia, conhecimentos t\u00e9cnicos e previs\u00e3o.","id":1701895,"corpo":"<p align=justify>habilidade, a\u00e7\u00e3o, prud\u00eancia, conhecimentos t\u00e9cnicos\r\ne previs\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade, conhecimentos mec\u00e2nicos e prud\u00eancia.","id":1701896,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o, habilidade, conhecimentos\r\nmec\u00e2nicos e prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conhecimento, habilidade, aten\u00e7\u00e3o, prud\u00eancia e a\u00e7\u00e3o.","id":1701897,"corpo":"<p align=justify>conhecimento, habilidade, aten\u00e7\u00e3o, prud\u00eancia e\r\na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264577,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/473656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi isso que garantiu nossa sobreviv\u00eancia, ele argumenta. (1\u00ba par\u00e1grafo) O pronome grifado acima retoma corretamente o que se diz a respeito da necessidade de","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626552,"hashId":"6d5f8d3e25e11784b62122f92bb2459a","enunciado":"<p align=justify>Foi <U>isso<\/U> que garantiu nossa sobreviv\u00eancia, ele argumenta.\r\n(1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>\r\nO pronome grifado acima retoma corretamente o que se\r\ndiz a respeito da necessidade de<\/p>","resposta":2182666,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar os acontecimentos que moldam o comportamento de uma gera\u00e7\u00e3o.","id":2182663,"corpo":"<p align=justify>identificar os acontecimentos que moldam o comportamento\r\nde uma gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrupar e enquadrar pessoas em determinados per\u00edodos de tempo.","id":2182664,"corpo":"<p align=justify>agrupar e enquadrar pessoas em determinados per\u00edodos\r\nde tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer as diferen\u00e7as de gosto e de consumo entre gera\u00e7\u00f5es.","id":2182665,"corpo":"<p align=justify>estabelecer as diferen\u00e7as de gosto e de consumo\r\nentre gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pertencer a um grupo e estabelecer metodologias e conex\u00f5es.","id":2182666,"corpo":"<p align=justify>pertencer a um grupo e estabelecer metodologias e\r\nconex\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especificar os elementos que determinam o consumo de certo grupo social.","id":2182667,"corpo":"<p align=justify>especificar os elementos que determinam o consumo\r\nde certo grupo social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298115,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18143\/01.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/626552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se emprego de sentido figurado no segmento:","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626553,"hashId":"7ccce87ab9cfab5eef23c85fc52baf53","enunciado":"<p align=justify>Identifica-se emprego de sentido figurado no segmento:<\/p>","resposta":2182668,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... t\u00eam o mesmo poder de moldar a consci\u00eancia de um indiv\u00edduo ...","id":2182668,"corpo":"<p align=justify>... t\u00eam o mesmo poder de moldar a consci\u00eancia de\r\num indiv\u00edduo ...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... todos os homens, sem exce\u00e7\u00e3o, precisam pertencer a um grupo ...","id":2182669,"corpo":"<p align=justify>... todos os homens, sem exce\u00e7\u00e3o, precisam pertencer\r\na um grupo ...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... foi classificar as plantas entre venenosas e comest\u00edveis ...","id":2182670,"corpo":"<p align=justify>... foi classificar as plantas entre venenosas e comest\u00edveis\r\n...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... depois de um estudo sobre as diferen\u00e7as de comportamento das gera\u00e7\u00f5es ...","id":2182671,"corpo":"<p align=justify>... depois de um estudo sobre as diferen\u00e7as de comportamento\r\ndas gera\u00e7\u00f5es ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro a tentar formular uma ci\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es foi o soci\u00f3logo alem\u00e3o Karl Mannheim.","id":2182672,"corpo":"<p align=justify>O primeiro a tentar formular uma ci\u00eancia das gera\u00e7\u00f5es\r\nfoi o soci\u00f3logo alem\u00e3o Karl Mannheim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298115,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18143\/01.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/626553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este belo exemplo leva a falar no poder universal dos grandes cl\u00e1ssicos, que ultrapassam a barreira da estratifica\u00e7\u00e3o social e de certo modo podem redimir as dist\u00e2ncias impostas pela desigualdade econ\u00f4mica, pois t\u00eam a capacidade de interessar a todos e portanto devem ser levados ao maior n\u00famero.Os segmentos grifados na frase acima t\u00eam seu sentido adequadamente expresso, na ordem dada, em: ","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626556,"hashId":"7bef2b127871087a826b9360a4de5695","enunciado":"<P align=justify>Este belo exemplo leva a falar no poder universal dos grandes cl\u00e1ssicos, que <U>ultrapassam a barreira<\/U> da estratifica\u00e7\u00e3o social e de certo modo podem <U>redimir as dist\u00e2ncias<\/U> impostas pela desigualdade econ\u00f4mica, pois t\u00eam a <U>capacidade de interessar<\/U> a todos e portanto devem ser levados ao maior n\u00famero.<\/P>Os segmentos grifados na frase acima t\u00eam seu sentido adequadamente expresso, na ordem dada, em:\r\n<P><\/P>","resposta":2182687,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transp\u00f5em o obst\u00e1culo &#8722; dirimir os grandes espa\u00e7os &#8722; potencial para lograr","id":2182683,"corpo":"<p align=justify>transp\u00f5em o obst\u00e1culo &#8722; dirimir os grandes espa\u00e7os &#8722;\r\npotencial para lograr<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ladeiam o \u00f3bice &#8722; dirimir os grandes espa\u00e7os &#8722; o poder de aquiescer","id":2182684,"corpo":"<p align=justify>ladeiam o \u00f3bice &#8722; dirimir os grandes espa\u00e7os &#8722; o poder\r\nde aquiescer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7am o limite &#8722; reparar os grandes intervalos &#8722; o poder de aquiescer","id":2182685,"corpo":"<p align=justify>alcan\u00e7am o limite &#8722; reparar os grandes intervalos &#8722; o\r\npoder de aquiescer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ladeiam o \u00f3bice &#8722; diminuir os lapsos &#8722; o cond\u00e3o de cativar","id":2182686,"corpo":"<p align=justify>ladeiam o \u00f3bice &#8722; diminuir os lapsos &#8722; o cond\u00e3o de\r\ncativar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transp\u00f5em o obst\u00e1culo &#8722; reparar os grandes intervalos &#8722; o cond\u00e3o de cativar","id":2182687,"corpo":"<p align=justify>transp\u00f5em o obst\u00e1culo &#8722; reparar os grandes intervalos\r\n&#8722; o cond\u00e3o de cativar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298116,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18143\/a2.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/626556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626563,"hashId":"20d68573f67a8d032faf185c1c6924cc","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":2182719,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em o que quiseram na grande maioria foi aprender bem a sua l\u00edngua (muitos estavam ainda ligados aos dialetos regionais) e conhecer a literatura italiana (1\u00ba par\u00e1grafo), os par\u00eanteses isolam um segmento explicativo.","id":2182718,"corpo":"<p align=justify>Em o que quiseram na grande maioria foi aprender\r\nbem a sua l\u00edngua (muitos estavam ainda ligados aos\r\ndialetos regionais) e conhecer a literatura italiana\r\n(1\u00ba par\u00e1grafo), os par\u00eanteses isolam um segmento\r\nexplicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em A expectativa era que aproveitariam a oportunidade para melhorar o seu n\u00edvel profissional por meio de novos conhecimentos t\u00e9cnicos ligados \u00e0 atividade de cada um (1\u00ba par\u00e1grafo), a coloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula imediatamente depois de profissional implicaria preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o.","id":2182719,"corpo":"<p align=justify>Em A expectativa era que aproveitariam a oportunidade\r\npara melhorar o seu n\u00edvel profissional por meio\r\nde novos conhecimentos t\u00e9cnicos ligados \u00e0 atividade\r\nde cada um (1\u00ba par\u00e1grafo), a coloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula\r\nimediatamente depois de profissional implicaria\r\npreju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pois t\u00eam a capacidade de interessar a todos e portanto devem ser levados ao maior n\u00famero (2\u00ba par\u00e1grafo), o termo portanto poderia ser isolado por v\u00edrgulas, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e a l\u00f3gica.","id":2182720,"corpo":"<p align=justify>Em pois t\u00eam a capacidade de interessar a todos e\r\nportanto devem ser levados ao maior n\u00famero (2\u00ba par\u00e1grafo),\r\no termo portanto poderia ser isolado por v\u00edrgulas,\r\nsem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o e a l\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em A luta pelos direitos humanos abrange a luta por um estado de coisas em que todos possam ter acesso aos diferentes n\u00edveis da cultura (4\u00ba par\u00e1grafo), a coloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula imediatamente depois de coisas implicaria preju\u00edzo para o sentido.","id":2182721,"corpo":"<p align=justify>Em A luta pelos direitos humanos abrange a luta por\r\num estado de coisas em que todos possam ter acesso\r\naos diferentes n\u00edveis da cultura (4\u00ba par\u00e1grafo), a\r\ncoloca\u00e7\u00e3o de uma v\u00edrgula imediatamente depois de\r\ncoisas implicaria preju\u00edzo para o sentido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em Quando eu tinha doze anos, em Po\u00e7os de Caldas, um jardineiro portugu\u00eas e sua esposa brasileira, ambos analfabetos, me pediram para lhes ler o Amor de Perdi\u00e7\u00e3o (3\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas que isolam o segmento ambos analfabetos poderiam ser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o.","id":2182722,"corpo":"<p align=justify>Em Quando eu tinha doze anos, em Po\u00e7os de\r\nCaldas, um jardineiro portugu\u00eas e sua esposa\r\nbrasileira, ambos analfabetos, me pediram para lhes\r\nler o Amor de Perdi\u00e7\u00e3o (3\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas\r\nque isolam o segmento ambos analfabetos poderiam\r\nser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, sem preju\u00edzo para a\r\ncorre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298116,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18143\/a2.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/626563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 1990, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do SUS dever\u00e3o ser organizados de forma a permitir que","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626570,"hashId":"a48838ae4e5e5c1940475f12c6bab6a3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 1990, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\ndo SUS dever\u00e3o ser organizados de forma a permitir\r\nque<\/p>","resposta":2182755,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o ocorram com exclusividade na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":2182753,"corpo":"<p align=justify>a regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o ocorram com exclusividade\r\nna aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas participem do sistema de sa\u00fade de cada munic\u00edpio, mas estando proibida a constitui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios entre os munic\u00edpios para desenvolverem em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":2182754,"corpo":"<p align=justify>as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas participem do sistema\r\nde sa\u00fade de cada munic\u00edpio, mas estando\r\nproibida a constitui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios entre os munic\u00edpios\r\npara desenvolverem em conjunto as a\u00e7\u00f5es e\r\nos servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a iniciativa privada participe do SUS, em car\u00e1ter complementar.","id":2182755,"corpo":"<p align=justify>a iniciativa privada participe do SUS, em car\u00e1ter\r\ncomplementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel estadual organize, de forma exclusiva, os distritos com o objetivo de integrar e articular recursos, t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas.","id":2182756,"corpo":"<p align=justify>o n\u00edvel estadual organize, de forma exclusiva, os\r\ndistritos com o objetivo de integrar e articular recursos,\r\nt\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os integrantes do SUS, excluindo-se as institui\u00e7\u00f5es privadas, constituam campo de pr\u00e1tica para o ensino e a pesquisa.","id":2182757,"corpo":"<p align=justify>os servi\u00e7os integrantes do SUS, excluindo-se as institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas, constituam campo de pr\u00e1tica para\r\no ensino e a pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298118,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/626570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e9-coleta para a preven\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise, deve-se","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626576,"hashId":"c6de6767360ac5394143bae9e91b58ef","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e9-coleta para a preven\u00e7\u00e3o de hem\u00f3lise, deve-se<\/p>","resposta":2182784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurar usar agulhas de menor calibre; usar esse tipo de material quando a veia do paciente for calibrosa ou em casos especiais.","id":2182783,"corpo":"<p align=justify>procurar usar agulhas de menor calibre; usar esse tipo de material quando a veia do paciente for calibrosa ou em casos\r\nespeciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em coletas a v\u00e1cuo, puncionar a veia do paciente com o bisel voltado para cima; perfurar a veia com a agulha a um \u00e2ngulo obl\u00edquo de inser\u00e7\u00e3o de 30 graus ou menos.","id":2182784,"corpo":"<p align=justify>em coletas a v\u00e1cuo, puncionar a veia do paciente com o bisel voltado para cima; perfurar a veia com a agulha a um \u00e2ngulo\r\nobl\u00edquo de inser\u00e7\u00e3o de 30 graus ou menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em coletas com seringa, n\u00e3o descartar a agulha e passar o sangue deslizando-o cuidadosamente pela parede do tubo, para que a agulha atinja o anticoagulante ou o ativador de co\u00e1gulo.","id":2182785,"corpo":"<p align=justify>em coletas com seringa, n\u00e3o descartar a agulha e passar o sangue deslizando-o cuidadosamente pela parede do tubo,\r\npara que a agulha atinja o anticoagulante ou o ativador de co\u00e1gulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executar o procedimento de espetar a agulha na tampa de borracha do tubo para a transfer\u00eancia do sangue da seringa para o tubo, criando press\u00e3o positiva, o que evita a hem\u00f3lise.","id":2182786,"corpo":"<p align=justify>executar o procedimento de espetar a agulha na tampa de borracha do tubo para a transfer\u00eancia do sangue da seringa\r\npara o tubo, criando press\u00e3o positiva, o que evita a hem\u00f3lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconsiderar o volume de sangue coletado, a propor\u00e7\u00e3o de sangue\/aditivo, bem como a presen\u00e7a de hematoma na regi\u00e3o da coleta, uma vez que estes fatores n\u00e3o interferem com a hem\u00f3lise.","id":2182787,"corpo":"<p align=justify>desconsiderar o volume de sangue coletado, a propor\u00e7\u00e3o de sangue\/aditivo, bem como a presen\u00e7a de hematoma na\r\nregi\u00e3o da coleta, uma vez que estes fatores n\u00e3o interferem com a hem\u00f3lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"}],"slug":"farmacia\/626576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Boas Pr\u00e1ticas em Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico (BPLC) e na Biosseguran\u00e7a, em caso de acidente, em que ocorra ruptura da pele, deve-se","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626592,"hashId":"460c8e4d529b7dbd334784a9841d8c29","enunciado":"<p align=justify>Nas Boas Pr\u00e1ticas em Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico (BPLC) e na Biosseguran\u00e7a, em caso de acidente, em que ocorra ruptura da pele,\r\ndeve-se<\/p>","resposta":2182863,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente em abund\u00e2ncia.","id":2182863,"corpo":"<p align=justify>lavar a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o passar \u00e1lcool iodado na \u00e1rea afetada (com exce\u00e7\u00e3o dos olhos, que devem ser lavados exaustivamente com \u00e1gua destilada).","id":2182864,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o passar \u00e1lcool iodado na \u00e1rea afetada (com exce\u00e7\u00e3o dos olhos, que devem ser lavados exaustivamente com \u00e1gua\r\ndestilada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lavar a ferida com \u00e1gua corrente e n\u00e3o comprimir para n\u00e3o sair sangue.","id":2182865,"corpo":"<p align=justify>lavar a ferida com \u00e1gua corrente e n\u00e3o comprimir para n\u00e3o sair sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicar o ocorrido, imediatamente, ao respons\u00e1vel pelo setor, mas n\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do Instituto.","id":2182866,"corpo":"<p align=justify>comunicar o ocorrido, imediatamente, ao respons\u00e1vel pelo setor, mas n\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do Instituto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavar a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente e sabonete neutro.","id":2182867,"corpo":"<p align=justify>lavar a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente e sabonete neutro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298120,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/626592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais padr\u00e3o (POPs),","provas":[{"id":18143,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":9949},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Estadual de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos de Pernambuco","sigla":"CPRH","id":15,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"cprh-pe-2012-fcc-professor-de-ensino-tecnico-nucleo-tecnico-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FCC - CPRH - Professor de Ensino T\u00e9cnico N\u00facleo T\u00e9cnico - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":130,"descricao":"Biodiagn\u00f3stico"}],"id":626594,"hashId":"9a205bd909dd89abcf4fe13ea7a76113","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais padr\u00e3o (POPs),<\/p>","resposta":2182875,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve-se copiar procedimentos de livros ou de outras organiza\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 preciso aproveitar experi\u00eancias j\u00e1 implantadas para reger nossas atividades.","id":2182873,"corpo":"<p align=justify>deve-se copiar procedimentos de livros ou de outras organiza\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 preciso aproveitar experi\u00eancias j\u00e1 implantadas\r\npara reger nossas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pessoa que executa a tarefa n\u00e3o deve ser a mesma que descreve o procedimento evitando sugestionamentos.","id":2182874,"corpo":"<p align=justify>a pessoa que executa a tarefa n\u00e3o deve ser a mesma que descreve o procedimento evitando sugestionamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o funcion\u00e1rio deve estar familiarizado com fatores que influenciam seu processo anal\u00edtico, manuseio da amostra, aplica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o, sendo assim, deve escrever o que \u00e9 feito e fazer o que est\u00e1 escrito.","id":2182875,"corpo":"o funcion\u00e1rio deve estar familiarizado com fatores que influenciam seu processo anal\u00edtico, manuseio da amostra, aplica\u00e7\u00e3o e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o, sendo assim, deve escrever o que \u00e9 feito e fazer o que est\u00e1 escrito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a linguagem utilizada dever\u00e1 estar em conson\u00e2ncia com o grau de instru\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas na dire\u00e7\u00e3o da empresa; os procedimentos devem ter linguagem formal, descrevendo detalhadamente as rotinas.","id":2182876,"corpo":"<p align=justify>a linguagem utilizada dever\u00e1 estar em conson\u00e2ncia com o grau de instru\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas na dire\u00e7\u00e3o da\r\nempresa; os procedimentos devem ter linguagem formal, descrevendo detalhadamente as rotinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua implanta\u00e7\u00e3o exclui a necessidade do laborat\u00f3rio em fazer an\u00e1lises cr\u00edticas peri\u00f3dicas.","id":2182877,"corpo":"<p align=justify>a sua implanta\u00e7\u00e3o exclui a necessidade do laborat\u00f3rio em fazer an\u00e1lises cr\u00edticas peri\u00f3dicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298121,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/626594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.112 de 1990, s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: I \u2013 ascens\u00e3o; II \u2013 nomea\u00e7\u00e3o; III \u2013 promo\u00e7\u00e3o. Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":12216,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-odontologo","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Odont\u00f3logo - 2012"},{"id":12237,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de J\u00falio de Castilhos","sigla":"","id":2971,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Energia Essencial","descricao":"Energia Essencial","sigla":"","oab":false,"id":654},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-julio-de-castilhos-rs-2012-energia-essencial-odontologo-ii-2","tipo":1,"nome":"Energia Essencial - Prefeitura de J\u00falio de Castilhos - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":468718,"hashId":"a307a4e7d7ed15bd1425f90f59e085c4","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o Art. 8\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.112 de 1990, s\u00e3o formas de provimento de cargo p\u00fablico: <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 ascens\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 nomea\u00e7\u00e3o; <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 promo\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Quais afirmativas acima est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":1678307,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II","id":1678305,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III","id":1678306,"corpo":"<p align=justify>apenas I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III","id":1678307,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima","id":1678308,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas acima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263927,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/468718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percebe-se que a letra da m\u00fasica n\u00e3o foi pontuada. Assinale a alternativa que contenha a correta pontua\u00e7\u00e3o do trecho musical.","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468739,"hashId":"437923a4d32e5ace23162c7a1cab2604","enunciado":"<p align=justify>Percebe-se que a letra da m\u00fasica n\u00e3o foi pontuada. Assinale a alternativa que contenha a correta pontua\u00e7\u00e3o do\r\ntrecho musical.<\/p>","resposta":1678389,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo! Que tudo se realize no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade pra dar e vender.\u201d","id":1678389,"corpo":"<p align=justify>\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo! Que tudo se realize no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade\r\npra dar e vender.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAdeus ano velho feliz ano novo, que tudo, se realize no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade pra dar e vender.\u201d","id":1678390,"corpo":"<p align=justify>\u201cAdeus ano velho feliz ano novo, que tudo, se realize no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade\r\npra dar e vender.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo! Que tudo se realize no ano, que vai nascer muito dinheiro no bolso, sa\u00fade pra dar e vender.\u201d","id":1678391,"corpo":"<p align=justify>\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo! Que tudo se realize no ano, que vai nascer muito dinheiro no bolso, sa\u00fade\r\npra dar e vender.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo? Que tudo se realize, no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade pra dar e vender.\u201d","id":1678392,"corpo":"<p align=justify>\u201cAdeus ano velho! Feliz ano novo? Que tudo se realize, no ano que vai nascer, muito dinheiro no bolso, sa\u00fade\r\npra dar e vender.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263932,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12218\/02.gif><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/468739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto traz uma cr\u00edtica:","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468742,"hashId":"6d57fef68c0771bd65a967b2f808c2d6","enunciado":"<p align=justify>O texto traz uma cr\u00edtica:<\/p>","resposta":1678402,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos desmatamentos ilegais praticados por madeireiros.","id":1678401,"corpo":"<p align=justify>Aos desmatamentos ilegais praticados por madeireiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s queimadas que destroem as florestas em todo o Brasil.","id":1678402,"corpo":"<p align=justify>\u00c0s queimadas que destroem as florestas em todo o Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 pr\u00e1tica ilegal de atear fogo no lixo dom\u00e9stico.","id":1678403,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 pr\u00e1tica ilegal de atear fogo no lixo dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao grande \u00edndice de raios que atinge as florestas e causam inc\u00eandio.","id":1678404,"corpo":"<p align=justify>Ao grande \u00edndice de raios que atinge as florestas e causam inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tirinha para as quest\u00f5es 8, 9 e 10. ","id":263934,"enunciado":"<p align=justify><P>Tirinha para as quest\u00f5es 8, 9 e 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12218\/08.gif><\/P><\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/468742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as matrizes ent\u00e3o a soma dos elementos da segunda coluna da matriz A+B \u00e9:","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468751,"hashId":"86e0993b349fdf0eb6ec8210bfeb51ac","enunciado":"<P align=justify>Dadas as matrizes <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12218\/10.gif> ent\u00e3o a soma dos elementos da segunda coluna da matriz A+B \u00e9:<\/P>","resposta":1678439,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":1678437,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":1678438,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":1678439,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":1678440,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263936,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/468751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regi\u00e3o onde est\u00e1 localizado o munic\u00edpio de Alto Araguaia, os conflitos entre Morbeck e Carvalinho foram provocados pela:","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468762,"hashId":"626334762f6fb2ea4bb3473690d21456","enunciado":"<p align=justify>Na regi\u00e3o onde est\u00e1 localizado o munic\u00edpio de Alto Araguaia, os conflitos entre Morbeck e Carvalinho foram\r\nprovocados pela:<\/p>","resposta":1678483,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disputa pelo cargo de prefeito na d\u00e9cada de 1980.","id":1678481,"corpo":"<p align=justify>Disputa pelo cargo de prefeito na d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disputa pelo cargo de vereador do munic\u00edpio na d\u00e9cada de 1990.","id":1678482,"corpo":"<p align=justify>Disputa pelo cargo de vereador do munic\u00edpio na d\u00e9cada de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disputa pelo comando nas zonas diamant\u00edferas existentes na regi\u00e3o.","id":1678483,"corpo":"<p align=justify>Disputa pelo comando nas zonas diamant\u00edferas existentes na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disputa pelo comando nas zonas aur\u00edferas existentes na regi\u00e3o.","id":1678484,"corpo":"<p align=justify>Disputa pelo comando nas zonas aur\u00edferas existentes na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263938,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/468762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alto Araguaia est\u00e1 localizado em uma altitude aproximada de:","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468764,"hashId":"1b2bd8b8329c6ea50b40b2d4dfd02777","enunciado":"<p align=justify>Alto Araguaia est\u00e1 localizado em uma altitude aproximada de:<\/p>","resposta":1678492,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600 m.","id":1678489,"corpo":"<p align=justify>600 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 m.","id":1678490,"corpo":"<p align=justify>200 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400 m.","id":1678491,"corpo":"<p align=justify>400 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900 m.","id":1678492,"corpo":"<p align=justify>900 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263938,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/468764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Atendente","id":5879}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Microsoft Excel \u00e9 um programa de planilha eletr\u00f4nica capaz de realizar c\u00e1lculos, constru\u00e7\u00f5es de gr\u00e1ficos dentre outras funcionalidades, este programa permite realizar f\u00f3rmulas para facilitar os c\u00e1lculos da planilha, caso seja inserido a formula \u201c=MULT(A2;A3)\u201d na c\u00e9lula A1, na c\u00e9lula A2 \u00e9 inserido o valor 9 e na c\u00e9lula A3 o valor 6, qual ser\u00e1 o resultado na c\u00e9lula A1:","provas":[{"id":12218,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12219,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-agente-administrativo-previmar-2","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Agente Administrativo - 2012"},{"id":12220,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Araguaia","sigla":"","id":2726,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"ATAME Grupo","descricao":"ATAME Grupo - ATAME","sigla":"ATAME","oab":false,"id":416},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-araguaia-mt-2012-atame-atendente","tipo":1,"nome":"ATAME - Prefeitura de Alto Araguaia - Atendente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468771,"hashId":"faf8dc390e4f1bf1af0e4ea4f95001d6","enunciado":"<p align=justify>O programa Microsoft Excel \u00e9 um programa de planilha eletr\u00f4nica capaz de realizar c\u00e1lculos, constru\u00e7\u00f5es\r\nde gr\u00e1ficos dentre outras funcionalidades, este programa permite realizar f\u00f3rmulas para facilitar os c\u00e1lculos\r\nda planilha, caso seja inserido a formula \u201c=MULT(A2;A3)\u201d na c\u00e9lula A1, na c\u00e9lula A2 \u00e9 inserido o valor 9 e\r\nna c\u00e9lula A3 o valor 6, qual ser\u00e1 o resultado na c\u00e9lula A1:<\/p>","resposta":1678520,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":1678517,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":1678518,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":1678519,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54","id":1678520,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263940,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/468771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os carboidratos s\u00e3o mol\u00e9culas org\u00e2nicas amplamente distribu\u00eddas na natureza. A maioria apresenta como f\u00f3rmula geral (CH2O)n. Bioquimicamente, s\u00e3o uma importante fonte de energia, al\u00e9m de servirem como esqueleto de carbono para variadas estruturas e fun\u00e7\u00f5es celulares. Com base nas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e funcionais dos grupos de carboidratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468866,"hashId":"f41281822df3a72bbc98caa2280c0ab8","enunciado":"<P align=justify>Os carboidratos s\u00e3o mol\u00e9culas org\u00e2nicas amplamente distribu\u00eddas na natureza. A maioria apresenta como f\u00f3rmula geral (CH<SUB>2<\/SUB>O)<SUB>n<\/SUB>. Bioquimicamente, s\u00e3o uma importante fonte de energia, al\u00e9m de servirem como esqueleto de carbono para variadas estruturas e fun\u00e7\u00f5es celulares. Com base nas caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e funcionais dos grupos de carboidratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1678991,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os polissacar\u00eddeos s\u00e3o caracterizados por apresentarem, em sua estrutura qu\u00edmica, unidades repetidas de monossacar\u00eddeos, unidos por liga\u00e7\u00f5es glicos\u00eddicas. Um exemplo \u00e9 o amido, uma importante reserva energ\u00e9tica dos tecidos animais.","id":1678989,"corpo":"<p align=justify>Os polissacar\u00eddeos s\u00e3o caracterizados por apresentarem, em sua estrutura qu\u00edmica, unidades\r\nrepetidas de monossacar\u00eddeos, unidos por liga\u00e7\u00f5es glicos\u00eddicas. Um exemplo \u00e9 o amido, uma\r\nimportante reserva energ\u00e9tica dos tecidos animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os monossacar\u00eddeos s\u00e3o os a\u00e7\u00facares mais simples compostos por poucos \u00e1tomos de carbono. S\u00e3o os mon\u00f4meros a partir dos quais os carboidratos maiores s\u00e3o formados. Na c\u00e9lula, sua atua\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada a pap\u00e9is de fornecimento de energia para o seu metabolismo.","id":1678990,"corpo":"<p align=justify>Os monossacar\u00eddeos s\u00e3o os a\u00e7\u00facares mais simples compostos por poucos \u00e1tomos de carbono. S\u00e3o\r\nos mon\u00f4meros a partir dos quais os carboidratos maiores s\u00e3o formados. Na c\u00e9lula, sua atua\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 limitada a pap\u00e9is de fornecimento de energia para o seu metabolismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os oligossacar\u00eddeos podem apresentar grupos funcionais adicionais a sua estrutura qu\u00edmica, que lhes conferem propriedades especiais. Na superf\u00edcie celular, frequentemente est\u00e3o ligados a prote\u00ednas e lip\u00eddeos, constituindo mol\u00e9culas importantes no reconhecimento celular.","id":1678991,"corpo":"<p align=justify>Os oligossacar\u00eddeos podem apresentar grupos funcionais adicionais a sua estrutura qu\u00edmica, que\r\nlhes conferem propriedades especiais. Na superf\u00edcie celular, frequentemente est\u00e3o ligados a\r\nprote\u00ednas e lip\u00eddeos, constituindo mol\u00e9culas importantes no reconhecimento celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dissacar\u00eddeos consistem em dois monossacar\u00eddeos unidos por liga\u00e7\u00f5es covalentes. Sua import\u00e2ncia biol\u00f3gica est\u00e1 relacionada ao fato de formarem importantes estruturas nas c\u00e9lulas vegetais como a parede celul\u00f3sica.","id":1678992,"corpo":"<p align=justify>Os dissacar\u00eddeos consistem em dois monossacar\u00eddeos unidos por liga\u00e7\u00f5es covalentes. Sua\r\nimport\u00e2ncia biol\u00f3gica est\u00e1 relacionada ao fato de formarem importantes estruturas nas c\u00e9lulas\r\nvegetais como a parede celul\u00f3sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263956,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/468866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um experimento realizado em 1982, o ec\u00f3logo Malte Anderson capturou alguns machos da esp\u00e9cie de p\u00e1ssaro Euplectes progne e retirou 40 cm da cauda, que ele colocou em outros machos. Uma observa\u00e7\u00e3o realizada ap\u00f3s a soltura dos p\u00e1ssaros revelou que os machos com caudas adicionais tornaram-se pais de maior sucesso, quando comparados aos de caudas reduzidas, conforme estabelecido no n\u00famero maior de ovos ou ninhos cheios de filhotes em seus territ\u00f3rios. Sabe-se que os machos dessa esp\u00e9cie escolhem um territ\u00f3rio que defendem de outros machos, fazendo a corte para atrair f\u00eameas. Esse experimento permitiu a confirma\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468868,"hashId":"43e5c641359f2cab9d00d0f52e15d7c3","enunciado":"<p align=justify>Em um experimento realizado em 1982, o ec\u00f3logo Malte Anderson capturou alguns machos da esp\u00e9cie\r\nde p\u00e1ssaro Euplectes progne e retirou 40 cm da cauda, que ele colocou em outros machos. Uma\r\nobserva\u00e7\u00e3o realizada ap\u00f3s a soltura dos p\u00e1ssaros revelou que os machos com caudas adicionais\r\ntornaram-se pais de maior sucesso, quando comparados aos de caudas reduzidas, conforme\r\nestabelecido no n\u00famero maior de ovos ou ninhos cheios de filhotes em seus territ\u00f3rios. Sabe-se que os\r\nmachos dessa esp\u00e9cie escolhem um territ\u00f3rio que defendem de outros machos, fazendo a corte para\r\natrair f\u00eameas. Esse experimento permitiu a confirma\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1678999,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do princ\u00edpio de Gause da exclus\u00e3o competitiva.","id":1678997,"corpo":"<p align=justify>do princ\u00edpio de Gause da exclus\u00e3o competitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da sele\u00e7\u00e3o disruptiva de Herman Muller.","id":1678998,"corpo":"<p align=justify>da sele\u00e7\u00e3o disruptiva de Herman Muller.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da sele\u00e7\u00e3o sexual de Charles Darwin.","id":1678999,"corpo":"<p align=justify>da sele\u00e7\u00e3o sexual de Charles Darwin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do polimorfismo diferencial de Lamarck.","id":1679000,"corpo":"<p align=justify>do polimorfismo diferencial de Lamarck.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263956,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/468868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia a seguir: Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve o poss\u00edvel modo como os xenoestr\u00f3genos interagem com as c\u00e9lulas de A. Fasciatus, para desencadear as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas descritas.","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468869,"hashId":"1f7901856ab740db0d32b6ebacc36a83","enunciado":"<P align=justify>Leia a not\u00edcia a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12225\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o que descreve o poss\u00edvel modo como os xenoestr\u00f3genos interagem com as c\u00e9lulas de A. Fasciatus, para desencadear as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas descritas.<\/P>","resposta":1679004,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para poderem interagir com as c\u00e9lulas de A. fasciatus, os xenoestr\u00f3genos precisam ser fagocitados por c\u00e9lulas do sistema imune, onde os res\u00edduos t\u00f3xicos ser\u00e3o metabolizados, para ent\u00e3o serem liberados na corrente sangu\u00ednea.","id":1679001,"corpo":"<p align=justify>Para poderem interagir com as c\u00e9lulas de A. fasciatus, os xenoestr\u00f3genos precisam ser fagocitados\r\npor c\u00e9lulas do sistema imune, onde os res\u00edduos t\u00f3xicos ser\u00e3o metabolizados, para ent\u00e3o serem\r\nliberados na corrente sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeitos danosos \u00e0 sa\u00fade de A. fasciatus s\u00e3o provocados por sua capacidade de liga\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel \u00e0s membranas das c\u00e9lulas do peixe, impedindo-as de participar dos processos de transporte celular.","id":1679002,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos danosos \u00e0 sa\u00fade de A. fasciatus s\u00e3o provocados por sua capacidade de liga\u00e7\u00e3o\r\nirrevers\u00edvel \u00e0s membranas das c\u00e9lulas do peixe, impedindo-as de participar dos processos de\r\ntransporte celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efeitos danosos \u00e0 sa\u00fade de A. fasciatus s\u00e3o desencadeados por sua capacidade de induzir o processo de clasmocitose, o qual contribui para a forma\u00e7\u00e3o de produtos potencialmente t\u00f3xicos \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o dos peixes.","id":1679003,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos danosos \u00e0 sa\u00fade de A. fasciatus s\u00e3o desencadeados por sua capacidade de induzir o\r\nprocesso de clasmocitose, o qual contribui para a forma\u00e7\u00e3o de produtos potencialmente t\u00f3xicos \u00e0\r\nreprodu\u00e7\u00e3o dos peixes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para A. fasciatus, os xenoestr\u00f3genos tornam-se potenciais agentes perigosos \u00e0 sa\u00fade, devido ao fato de esses organismos apresentarem, em suas c\u00e9lulas, receptores com afinidade qu\u00edmica a esse grupo de compostos.","id":1679004,"corpo":"<p align=justify>Para A. fasciatus, os xenoestr\u00f3genos tornam-se potenciais agentes perigosos \u00e0 sa\u00fade, devido ao\r\nfato de esses organismos apresentarem, em suas c\u00e9lulas, receptores com afinidade qu\u00edmica a esse\r\ngrupo de compostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263956,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Peixes","oab":false,"nome":"Peixes","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402553,"slug":"biologia-peixes"}],"slug":"biologia\/468869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Durante o processo de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, frequentemente ocorre","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468880,"hashId":"744a600a184138cc04516e2abb83d3de","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12225\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Durante o processo de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, frequentemente ocorre<\/P>","resposta":1679052,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o na diversidade de esp\u00e9cies; redu\u00e7\u00e3o da biomassa total; aumento na taxa de respira\u00e7\u00e3o da comunidade; e diminui\u00e7\u00e3o na complexidade das cadeias alimentares.","id":1679051,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o na diversidade de esp\u00e9cies; redu\u00e7\u00e3o da biomassa total; aumento na taxa de respira\u00e7\u00e3o\r\nda comunidade; e diminui\u00e7\u00e3o na complexidade das cadeias alimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento na diversidade de esp\u00e9cies; aumento da biomassa total; aumento na reciclagem dos nutrientes; e aumento na complexidade nas cadeias alimentares.","id":1679052,"corpo":"<p align=justify>aumento na diversidade de esp\u00e9cies; aumento da biomassa total; aumento na reciclagem dos\r\nnutrientes; e aumento na complexidade nas cadeias alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento na diversidade de esp\u00e9cies; aumento de biomassa total; redu\u00e7\u00e3o na taxa respira\u00e7\u00e3o da comunidade; e diminui\u00e7\u00e3o na complexidade das cadeias alimentares.","id":1679053,"corpo":"<p align=justify>aumento na diversidade de esp\u00e9cies; aumento de biomassa total; redu\u00e7\u00e3o na taxa respira\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade; e diminui\u00e7\u00e3o na complexidade das cadeias alimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento na diversidade de esp\u00e9cies; redu\u00e7\u00e3o da biomassa total; redu\u00e7\u00e3o gradativa na velocidade de composi\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies; aumento no tamanho dos indiv\u00edduos.","id":1679054,"corpo":"<p align=justify>aumento na diversidade de esp\u00e9cies; redu\u00e7\u00e3o da biomassa total; redu\u00e7\u00e3o gradativa na velocidade\r\nde composi\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies; aumento no tamanho dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263957,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/468880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Essa descoberta abre possibilidades para o tratamento da AIDS, pois a inibi\u00e7\u00e3o da transcriptase reversa","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468885,"hashId":"cf6e24e41703ea2defc305679c2f682d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12225\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Essa descoberta abre possibilidades para o tratamento da AIDS, pois a inibi\u00e7\u00e3o da transcriptase reversa<\/P>","resposta":1679070,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impede a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, pois bloqueia diretamente a ades\u00e3o do v\u00edrus \u00e0 c\u00e9lula hospedeira, enquanto a inibi\u00e7\u00e3o da protease impede a forma\u00e7\u00e3o do caps\u00eddeo viral.","id":1679069,"corpo":"<p align=justify>impede a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, pois bloqueia diretamente a ades\u00e3o do v\u00edrus \u00e0 c\u00e9lula hospedeira,\r\nenquanto a inibi\u00e7\u00e3o da protease impede a forma\u00e7\u00e3o do caps\u00eddeo viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impede a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, j\u00e1 que bloqueia a s\u00edntese do DNA viral, enquanto a inibi\u00e7\u00e3o da protease impede a forma\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas virais.","id":1679070,"corpo":"<p align=justify>impede a replica\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, j\u00e1 que bloqueia a s\u00edntese do DNA viral, enquanto a inibi\u00e7\u00e3o da\r\nprotease impede a forma\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas virais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede a inser\u00e7\u00e3o do DNA viral ao cromossomo da c\u00e9lula hospedeira, enquanto que a inibi\u00e7\u00e3o da protease impede a ades\u00e3o do v\u00edrus HIV \u00e0 superf\u00edcie das c\u00e9lulas TCD4.","id":1679071,"corpo":"<p align=justify>impede a inser\u00e7\u00e3o do DNA viral ao cromossomo da c\u00e9lula hospedeira, enquanto que a inibi\u00e7\u00e3o da\r\nprotease impede a ades\u00e3o do v\u00edrus HIV \u00e0 superf\u00edcie das c\u00e9lulas TCD4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilita, juntamente com a inibi\u00e7\u00e3o da protease, o reconhecimento do v\u00edrus HIV pelas c\u00e9lulas TCD4 do organismo humano e a sua destrui\u00e7\u00e3o.","id":1679072,"corpo":"<p align=justify>facilita, juntamente com a inibi\u00e7\u00e3o da protease, o reconhecimento do v\u00edrus HIV pelas c\u00e9lulas TCD4\r\ndo organismo humano e a sua destrui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263958,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/468885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo realizado com uma nova droga candidata ao tratamento de hepatite C revelou um aumento significativo na quantidade de ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso (REL) e peroxissomos em eletromicrografias de tecido hep\u00e1tico de camundongos. Diante desses resultados, pode-se inferir que o aumento na quantidade","provas":[{"id":12225,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":468893,"hashId":"fe317e903b94a01f2bdfa947f170bb2d","enunciado":"<p align=justify>Um estudo realizado com uma nova droga candidata ao tratamento de hepatite C revelou um aumento\r\nsignificativo na quantidade de ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso (REL) e peroxissomos em eletromicrografias\r\nde tecido hep\u00e1tico de camundongos. Diante desses resultados, pode-se inferir que o aumento na\r\nquantidade<\/p>","resposta":1679110,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dessas organelas pode estar relacionado com sua capacidade de participar do processo de desintoxica\u00e7\u00e3o celular.","id":1679110,"corpo":"<p align=justify>dessas organelas pode estar relacionado com sua capacidade de participar do processo de\r\ndesintoxica\u00e7\u00e3o celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dessas organelas pode estar relacionado com a produ\u00e7\u00e3o de fosfolip\u00eddios necess\u00e1rios a forma\u00e7\u00e3o do envelope viral.","id":1679111,"corpo":"<p align=justify>dessas organelas pode estar relacionado com a produ\u00e7\u00e3o de fosfolip\u00eddios necess\u00e1rios a forma\u00e7\u00e3o\r\ndo envelope viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de peroxissomos e REL foi devido ao aumento na atividade de s\u00edntese de prote\u00ednas necess\u00e1rias a destrui\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus.","id":1679112,"corpo":"<p align=justify>de peroxissomos e REL foi devido ao aumento na atividade de s\u00edntese de prote\u00ednas necess\u00e1rias a\r\ndestrui\u00e7\u00e3o dos v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de peroxissomos e REL pode ter sido ocasionado pela ativa\u00e7\u00e3o das vias de s\u00edntese de glicog\u00eanio necess\u00e1rias ao metabolismo oxidativo da c\u00e9lula.","id":1679113,"corpo":"<p align=justify>de peroxissomos e REL pode ter sido ocasionado pela ativa\u00e7\u00e3o das vias de s\u00edntese de glicog\u00eanio\r\nnecess\u00e1rias ao metabolismo oxidativo da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263960,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/468893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura f\u00edsica de bact\u00e9rias, o grupo que se divide em dois ou tr\u00eas planos e permanece unido em grupos c\u00fabicos de oito indiv\u00edduos \u00e9 chamado","provas":[{"id":12226,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo-area-bioquimica-e-microbiologia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":468907,"hashId":"2389f85439519858c3879d29ad367ac7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura f\u00edsica de bact\u00e9rias, o grupo que se divide em dois ou tr\u00eas planos e permanece\r\nunido em grupos c\u00fabicos de oito indiv\u00edduos \u00e9 chamado<\/p>","resposta":1679176,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estafilococos.","id":1679175,"corpo":"<p align=justify>estafilococos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcina.","id":1679176,"corpo":"<p align=justify>sarcina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estreptococos.","id":1679177,"corpo":"<p align=justify>estreptococos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diplococos.","id":1679178,"corpo":"<p align=justify>diplococos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263961,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/468907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Adotando a classifica\u00e7\u00e3o dos artr\u00f3podes como um grupo monofil\u00e9tico, o subfilo ao qual se classifica a Tunga penetrans \u00e9","provas":[{"id":12226,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia","id":7178},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Norte","sigla":"IFRN","id":1574,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifrn-2012-funcern-biologo-area-bioquimica-e-microbiologia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - IFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea Bioqu\u00edmica e Microbiologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":468915,"hashId":"82c4938278abd918a30c9c1547b94301","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12226\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Adotando a classifica\u00e7\u00e3o dos artr\u00f3podes como um grupo monofil\u00e9tico, o subfilo ao qual se classifica a Tunga penetrans \u00e9<\/P>","resposta":1679207,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diplopoda.","id":1679204,"corpo":"<p align=justify>diplopoda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crustacea.","id":1679205,"corpo":"<p align=justify>crustacea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arachnida.","id":1679206,"corpo":"<p align=justify>arachnida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insecta.","id":1679207,"corpo":"<p align=justify>insecta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263963,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/468915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, a afirma\u00e7\u00e3o do ministro da Educa\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o, decorrente da aprova\u00e7\u00e3o do PNE, dos investimentos em educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17985,"cargo":{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Financiamento - 2012"},{"id":17986,"cargo":{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":17987,"cargo":{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":619162,"hashId":"a487618e8f0756de49f150962e7eeb40","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo, a afirma\u00e7\u00e3o do\r\nministro da Educa\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o, decorrente da\r\naprova\u00e7\u00e3o do PNE, dos investimentos em educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2163891,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2163891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2163892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17. ","id":296599,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17985\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/619162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o PNE ainda tramita no Congresso Nacional, n\u00e3o tendo sido, portanto, convertido em lei.","provas":[{"id":17985,"cargo":{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Financiamento - 2012"},{"id":17986,"cargo":{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":17987,"cargo":{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":619164,"hashId":"e23f1c37e1f91eb7914e8e847c29909e","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que o PNE ainda tramita no Congresso\r\nNacional, n\u00e3o tendo sido, portanto, convertido em lei.<\/p>","resposta":2163895,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2163895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2163896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17. ","id":296599,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17985\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/619164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Linux, o sistema de arquivos pode ter um formato arbitrariamente longo. Entretanto, cada componente de um nome de caminho deve ter, no m\u00e1ximo, 4.095 caracteres.","provas":[{"id":17985,"cargo":{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Financiamento - 2012"},{"id":17986,"cargo":{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":17987,"cargo":{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":619223,"hashId":"a00b2419327248662c8cc695b30b4f68","enunciado":"<p align=justify>No Linux, o sistema de arquivos pode ter um formato\r\narbitrariamente longo. Entretanto, cada componente de um\r\nnome de caminho deve ter, no m\u00e1ximo, 4.095 caracteres.<\/p>","resposta":2164137,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2164136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2164137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos sistemas operacionais Linux e Windows.","id":296609,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos sistemas operacionais Linux\r\ne Windows.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/619223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um par\u00e2metro utilizado para aferir o desempenho das redes \u00e9 a largura em banda, que pode ser empregada em dois contextos diferentes, tendo duas maneiras de medi\u00e7\u00e3o: largura de banda em hertz e largura de banda em bits por segundo.","provas":[{"id":17985,"cargo":{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Financiamento - 2012"},{"id":17986,"cargo":{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":17987,"cargo":{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":619229,"hashId":"ec5cd6f45c8f80ea261334e587fa390a","enunciado":"<p align=justify>Um par\u00e2metro utilizado para aferir o desempenho das redes \u00e9\r\na largura em banda, que pode ser empregada em dois contextos\r\ndiferentes, tendo duas maneiras de medi\u00e7\u00e3o: largura de banda\r\nem hertz e largura de banda em bits por segundo.<\/p>","resposta":2164148,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2164148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2164149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos de redes de computadores, julgue os itens subsequentes.","id":296611,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos de redes de computadores, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/619229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891}],"orgaos":[{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se a partir do texto que, em cerca de dois s\u00e9culos de exist\u00eancia, a era industrial n\u00e3o foi capaz de aliar a crescente produ\u00e7\u00e3o da riqueza com a eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es materiais das sociedades.","provas":[{"id":17985,"cargo":{"descricao":"Especialista em Financiamento","id":9889},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-financiamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Financiamento - 2012"},{"id":17986,"cargo":{"descricao":"Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas","id":9890},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-execucao-de-programas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Execu\u00e7\u00e3o de Programas - 2012"},{"id":17987,"cargo":{"descricao":"Especialista em Projetos Educacionais","id":9891},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2012-cespe-cebraspe-especialista-em-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Especialista em Projetos Educacionais - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":619233,"hashId":"66ea305afb80f725e509726514aebe06","enunciado":"<p align=justify>Infere-se a partir do texto que, em cerca de dois s\u00e9culos de\r\nexist\u00eancia, a era industrial n\u00e3o foi capaz de aliar a crescente\r\nprodu\u00e7\u00e3o da riqueza com a eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es materiais das\r\nsociedades.<\/p>","resposta":2164157,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2164156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2164157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca do atual cen\u00e1rio da economia mundial.","id":296613,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17985\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, acerca do atual cen\u00e1rio da economia mundial.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/619233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}