{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16133,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao preceituado no POP-1.02.00, que versa sobre abordagem a ve\u00edculo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36867,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento-curso-de-aperfeicoamento-de-sargento-cas","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068632,"hashId":"f17f6e9fa59bae582be5f958c23400dd","enunciado":"No que se refere ao preceituado no POP-1.02.00, que\r\nversa sobre abordagem a ve\u00edculo, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3753477,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em qualquer abordagem a ve\u00edculo, o policial dever\u00e1 estar preparado para um poss\u00edvel revide e, portanto, dever\u00e1 estar sempre com o dedo no gatilho da arma, para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a da guarni\u00e7\u00e3o.","id":3753474,"corpo":"Em qualquer abordagem a ve\u00edculo, o policial dever\u00e1\r\nestar preparado para um poss\u00edvel revide e, portanto,\r\ndever\u00e1 estar sempre com o dedo no gatilho da arma,\r\npara refor\u00e7ar a seguran\u00e7a da guarni\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa abordagem a ve\u00edculo em que o local n\u00e3o seja adequado para a abordagem e mesmo que seja poss\u00edvel adiar o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o, a equipe dever\u00e1 abordar o ve\u00edculo independentemente do local de parada dele, n\u00e3o necessitando prolongar o acompanhamento do ve\u00edculo.","id":3753475,"corpo":"Numa abordagem a ve\u00edculo em que o local n\u00e3o seja\r\nadequado para a abordagem e mesmo que seja\r\nposs\u00edvel adiar o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o, a equipe dever\u00e1\r\nabordar o ve\u00edculo independentemente do local de\r\nparada dele, n\u00e3o necessitando prolongar o\r\nacompanhamento do ve\u00edculo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo que a guarni\u00e7\u00e3o esteja em inferioridade num\u00e9rica em rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes do ve\u00edculo a ser abordado, dever\u00e1 ser dispensado o apoio de outras viaturas para a abordagem, pois tecnicamente se deve pedir apoio somente em caso de urg\u00eancia.","id":3753476,"corpo":"Mesmo que a guarni\u00e7\u00e3o esteja em inferioridade\r\nnum\u00e9rica em rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes do ve\u00edculo a ser\r\nabordado, dever\u00e1 ser dispensado o apoio de outras\r\nviaturas para a abordagem, pois tecnicamente se\r\ndeve pedir apoio somente em caso de urg\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Caso o ve\u00edculo a ser abordado n\u00e3o pare ap\u00f3s a ordem de parada do policial militar, a equipe dever\u00e1 iniciar o procedimento de acompanhamento e cerco ao ve\u00edculo.","id":3753477,"corpo":" Caso o ve\u00edculo a ser abordado n\u00e3o pare ap\u00f3s a\r\nordem de parada do policial militar, a equipe dever\u00e1\r\niniciar o procedimento de acompanhamento e cerco\r\nao ve\u00edculo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381172,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Bases Comunit\u00e1rias de Seguran\u00e7a (BCS), previstas na Diretriz PM3-15\/02\/05 \u2013 Programa de Policiamento Comunit\u00e1rio, analise as assertivas abaixo. I. As BCS funcionar\u00e3o somente 12 (doze) horas por dia, sendo sempre no per\u00edodo matutino, das 7h \u00e0s 19h. II. As BCS possuir\u00e3o uma viatura de apoio a sua disposi\u00e7\u00e3o. III. O efetivo das BCS poder\u00e1 variar de 5 (cinco) a 10 (dez) policiais militares, incluindo as patrulhas comunit\u00e1rias, que poder\u00e3o operar a viatura de apoio. IV. O efetivo das BCS poder\u00e1 lavrar determinados tipos de BO\/PM-TC. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36867,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento-curso-de-aperfeicoamento-de-sargento-cas","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068633,"hashId":"20093462550f5475d06e2292dcf92722","enunciado":"<p>A respeito das Bases Comunit\u00e1rias de Seguran\u00e7a (BCS),\r\nprevistas na Diretriz PM3-15\/02\/05 \u2013 Programa de\r\nPoliciamento Comunit\u00e1rio, analise as assertivas abaixo.<\/p><p>\r\nI. As BCS funcionar\u00e3o somente 12 (doze) horas por\r\ndia, sendo sempre no per\u00edodo matutino, das 7h \u00e0s\r\n19h.\r\n<\/p><p>II. As BCS possuir\u00e3o uma viatura de apoio a sua\r\ndisposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. O efetivo das BCS poder\u00e1 variar de 5 (cinco) a 10\r\n(dez) policiais militares, incluindo as patrulhas\r\ncomunit\u00e1rias, que poder\u00e3o operar a viatura de apoio.\r\n<\/p><p>IV. O efetivo das BCS poder\u00e1 lavrar determinados tipos\r\nde BO\/PM-TC.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3753479,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3753478,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3753479,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3753480,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3753481,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381172,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo assevera o POP-5.03.00, que versa sobre o uso de algemas, analise as assertivas abaixo. I. O policial militar, ao algemar o infrator da lei, dever\u00e1 registrar o ato no Relat\u00f3rio de Servi\u00e7o Operacional (RSO), ou dependendo do caso, se houver outros desdobramentos, dever\u00e1 elaborar parte circunstanciada a respeito. II. O policial militar incumbido de algemar o infrator da lei dever\u00e1 estar com o seu armamento no coldre e abotoado. III. O policial militar dever\u00e1 conhecer o seu equipamento (algemas), pois, para cada tipo espec\u00edfico de algema, ser\u00e1 adotado um procedimento adequado \u00e0 sua especificidade. IV. O policial militar dever\u00e1 ajustar as algemas no infrator da lei de forma a evitar qualquer les\u00e3o ao algemado. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36867,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento-curso-de-aperfeicoamento-de-sargento-cas","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068636,"hashId":"b0c3e415f0e941aa046badb8170dd6d0","enunciado":"<p>Segundo assevera o POP-5.03.00, que versa sobre o uso\r\nde algemas, analise as assertivas abaixo.\r\n<\/p><p>I. O policial militar, ao algemar o infrator da lei, dever\u00e1\r\nregistrar o ato no Relat\u00f3rio de Servi\u00e7o Operacional\r\n(RSO), ou dependendo do caso, se houver outros\r\ndesdobramentos, dever\u00e1 elaborar parte\r\ncircunstanciada a respeito.\r\n<\/p><p>II. O policial militar incumbido de algemar o infrator da\r\nlei dever\u00e1 estar com o seu armamento no coldre e\r\nabotoado.\r\n<\/p><p>III. O policial militar dever\u00e1 conhecer o seu equipamento\r\n(algemas), pois, para cada tipo espec\u00edfico de\r\nalgema, ser\u00e1 adotado um procedimento adequado \u00e0\r\nsua especificidade.\r\n<\/p><p>IV. O policial militar dever\u00e1 ajustar as algemas no\r\ninfrator da lei de forma a evitar qualquer les\u00e3o ao\r\nalgemado.<\/p><p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3753490,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3753490,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3753491,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3753492,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3753493,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381172,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1068636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia ou n\u00e3o de crase.","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068646,"hashId":"3c32af8260c0740a450e2cc57554a1bd","enunciado":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa,\r\nassinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia ou\r\nn\u00e3o de crase.","resposta":3753531,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 partir da semana que vem, algumas regras ser\u00e3o alteradas.","id":3753530,"corpo":"\u00c0 partir da semana que vem, algumas regras ser\u00e3o\r\nalteradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compareceu \u00e0 reuni\u00e3o com alguns minutos de atraso.","id":3753531,"corpo":"Compareceu \u00e0 reuni\u00e3o com alguns minutos de\r\natraso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Foi a loja para comprar uma saia azul.","id":3753532,"corpo":" Foi a loja para comprar uma saia azul.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desejamos \u00e0 voc\u00ea muitas felicidades e sucesso.","id":3753533,"corpo":"Desejamos \u00e0 voc\u00ea muitas felicidades e sucesso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381174,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo. Nenhum de n\u00f3s rejeitou a proposta. Assinale a alternativa cujo termo destacado equivale sintaticamente ao termo \u201ca proposta\u201d que, na ora\u00e7\u00e3o acima, corresponde a objeto direto.","provas":[{"id":36868,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Sargento","id":2010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2012-cetro-policial-militar-pm-sargento","tipo":1,"nome":"CETRO - PM SP - Policial Militar PM \/ Sargento - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:29:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1068647,"hashId":"46543b1aedd292e62bb2940666bab02b","enunciado":"<p>Leia a ora\u00e7\u00e3o abaixo.<\/p><p>\r\nNenhum de n\u00f3s rejeitou <u><strong>a proposta.<\/strong><\/u>\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa cujo termo destacado equivale\r\nsintaticamente ao termo \u201c<strong><u>a proposta<\/u><\/strong>\u201d que, na ora\u00e7\u00e3o\r\nacima, corresponde a objeto direto.<\/p>","resposta":3753536,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assisti \u00e0 pe\u00e7a teatral.","id":3753534,"corpo":"Assisti<strong><u> \u00e0 pe\u00e7a teatral.<\/u><\/strong>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspiro a uma vida tranquila.","id":3753535,"corpo":"Aspiro <strong><u>a uma vida tranquila.<\/u><\/strong>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adorava os salgadinhos feitos pela tia.","id":3753536,"corpo":"Adorava<strong><u> os salgadinhos feitos pela tia.<\/u><\/strong>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gostava de comer frutas da esta\u00e7\u00e3o.","id":3753537,"corpo":"Gostava <strong><u>de comer frutas da esta\u00e7\u00e3o.<\/u><\/strong>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381174,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1068647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um conjunto de formata\u00e7\u00f5es que pode ser utilizado para inserir certas caracter\u00edsticas a um texto do Microsoft Office Word 2007, como tipo de fonte, padroniza\u00e7\u00e3o de itens, espa\u00e7amentos etc. Trata-se da ferramenta","provas":[{"id":40198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183301,"hashId":"fa41b607d3cf30e237ef96442cec95f3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de formata\u00e7\u00f5es que pode ser utilizado para\r\ninserir certas caracter\u00edsticas a um texto do Microsoft Office\r\nWord 2007, como tipo de fonte, padroniza\u00e7\u00e3o de itens,\r\nespa\u00e7amentos etc. Trata-se da ferramenta<\/p>","resposta":4248172,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4248171,"corpo":"<p align=justify>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estilo.","id":4248172,"corpo":"<p align=justify>Estilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fonte.","id":4248173,"corpo":"<p align=justify>Fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o.","id":4248174,"corpo":"<p align=justify>Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420379,"slug":"informatica-estilos-de-formatacao"}],"slug":"informatica\/1183301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determina\u00e7\u00e3o do tempo de pega de uma pasta normal de cimento \u00e9 empregado, exclusivamente, no ensaio, um aparelho com uma agulha com di\u00e2metro entre 1,11mm e 1,14mm e comprimento de 50 mm. Este aparelho se denomina","provas":[{"id":40198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183319,"hashId":"e3c92d53e5e60b8b5c428260a50d8023","enunciado":"<p align=justify>Para determina\u00e7\u00e3o do tempo de pega de uma pasta\r\nnormal de cimento \u00e9 empregado, exclusivamente, no\r\nensaio, um aparelho com uma agulha com di\u00e2metro entre\r\n1,11mm e 1,14mm e comprimento de 50 mm. Este\r\naparelho se denomina<\/p>","resposta":4248257,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Slump test.","id":4248255,"corpo":"<p align=justify>Slump test.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Le Chatelier.","id":4248256,"corpo":"<p align=justify>Le Chatelier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vicat.","id":4248257,"corpo":"<p align=justify>Vicat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marshall.","id":4248258,"corpo":"<p align=justify>Marshall.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23  a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1183319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o fechamento de uma f\u00f4rma, requer os seguintes materiais para cada m2: - 0,20 kg de pregos mistos (R$ 3,60\/kg); - 2,50 m de t\u00e1bua de pinho de 3\u00aa 1x12\" (R$ 7,80\/m); - 3,00 m de sarrafo de pinho de 2\u00aa 1x4\" (R$ 3,00\/m). - em termos de m\u00e3o de obra, s\u00e3o consumidas 2 h de servente (R$ 6,80\/h) e 2 h de carpinteiro (R$ 14,00\/h). Para estes insumos, o custo unit\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o de f\u00f4rmas para funda\u00e7\u00f5es \u00e9 de","provas":[{"id":40198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183326,"hashId":"4a3feef26dc4e7fb0f49724a631b54c1","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o fechamento de uma f\u00f4rma, requer os seguintes\r\nmateriais para cada m2:<\/p><p align=\"justify\">\r\n- 0,20 kg de <strong>pregos mistos<\/strong> (R$ 3,60\/kg);\r\n<\/p><p align=\"justify\">- 2,50 m de <strong>t\u00e1bua de pinho de 3\u00aa<\/strong> 1x12\" (R$ 7,80\/m);\r\n<\/p><p align=\"justify\">- 3,00 m <strong>de sarrafo de pinho de 2\u00aa<\/strong> 1x4\" (R$ 3,00\/m).\r\n<\/p><p align=\"justify\">- em termos de m\u00e3o de obra, s\u00e3o consumidas 2 h de\r\n<strong>servente<\/strong> (R$ 6,80\/h) e 2 h de <strong>carpinteiro<\/strong> (R$ 14,00\/h).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para estes insumos, o custo unit\u00e1rio da execu\u00e7\u00e3o de\r\nf\u00f4rmas para funda\u00e7\u00f5es \u00e9 de<\/p>","resposta":4248289,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 66,92\/ m2.","id":4248287,"corpo":"<p align=\"justify\">R$ 66,92\/ m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 69,53\/ m2.","id":4248288,"corpo":"<p align=\"justify\">R$ 69,53\/ m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 70,82\/ m2.","id":4248289,"corpo":"<p align=\"justify\">R$ 70,82\/ m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 73,50\/ m2.","id":4248290,"corpo":"<p align=\"justify\">R$ 73,50\/ m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23  a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1183326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cer\u00e2micas de revestimento da fachada s\u00e3o assentadas de forma a respeitar as juntas entre elas e preencher determinadas fun\u00e7\u00f5es. Sobre as fun\u00e7\u00f5es das juntas das cer\u00e2micas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183342,"hashId":"4df5cf210c33fee3d184128cd542edf3","enunciado":"<p align=\"justify\">As cer\u00e2micas de revestimento da fachada s\u00e3o assentadas\r\nde forma a respeitar as juntas entre elas e preencher\r\ndeterminadas fun\u00e7\u00f5es. Sobre as fun\u00e7\u00f5es das juntas das\r\ncer\u00e2micas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4248368,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compensar a varia\u00e7\u00e3o de bitola, facilitando o alinhamento no assentamento das pe\u00e7as.","id":4248365,"corpo":"<p align=justify>Compensar a varia\u00e7\u00e3o de bitola, facilitando o\r\nalinhamento no assentamento das pe\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oferecer o relativo poder de acomoda\u00e7\u00e3o \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es da base e da placa cer\u00e2mica.","id":4248366,"corpo":"<p align=justify>Oferecer o relativo poder de acomoda\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nmovimenta\u00e7\u00f5es da base e da placa cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Facilitar o perfeito preenchimento, garantindo a completa veda\u00e7\u00e3o da junta.","id":4248367,"corpo":"<p align=justify>Facilitar o perfeito preenchimento, garantindo a\r\ncompleta veda\u00e7\u00e3o da junta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir o prumo das fachadas.","id":4248368,"corpo":"<p align=justify>Garantir o prumo das fachadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23  a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1183342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 33. Identifique, respectivamente, os s\u00edmbolos utilizados em projetos de instala\u00e7\u00f5es prediais el\u00e9tricas. ","provas":[{"id":40198,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2012-imais-tecnico-em-edificacoes-3","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1183346,"hashId":"8f72f8ac9454d491ff04fd37aaf5c32e","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Observe a figura abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 33.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40198\/33.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\nIdentifique, respectivamente, os s\u00edmbolos utilizados em\r\nprojetos de instala\u00e7\u00f5es prediais el\u00e9tricas.\r\n<\/p><p><\/p>","resposta":4248387,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neutro, Fase, Terra e Retorno.","id":4248387,"corpo":"<p align=justify>Neutro, Fase, Terra e Retorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fase, Neutro, Retorno e Terra.","id":4248388,"corpo":"<p align=justify>Fase, Neutro, Retorno e Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terra, Retorno, Fase e Neutro.","id":4248389,"corpo":"<p align=justify>Terra, Retorno, Fase e Neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retorno, Terra, Neutro e Fase.","id":4248390,"corpo":"<p align=justify>Retorno, Terra, Neutro e Fase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23  a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1183346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c...o mercado vai precisar dos jovens para trabalhar. E das mulheres. E dos idosos\u201d (linhas 22-23), depreende-se que os jovens, as mulheres e os idosos:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281622,"hashId":"0d28fa3bf764783dba712845b4b0f7e0","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201c...o mercado vai precisar dos jovens para trabalhar. E das mulheres. E dos idosos\u201d (linhas\r\n22-23), depreende-se que os jovens, as mulheres e os idosos:<\/p>","resposta":4655697,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituem classes de trabalhadores mais comprometidos com o trabalho.","id":4655696,"corpo":"<p align=justify>constituem classes de trabalhadores mais comprometidos com o trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupam, hoje, no mercado de trabalho, espa\u00e7o menor que outras categorias.","id":4655697,"corpo":"<p align=justify>ocupam, hoje, no mercado de trabalho, espa\u00e7o menor que outras categorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representam categorias com avers\u00e3o natural ao trabalho e tend\u00eancia \u00e0 divers\u00e3o.","id":4655698,"corpo":"<p align=justify>representam categorias com avers\u00e3o natural ao trabalho e tend\u00eancia \u00e0 divers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o minorias exclu\u00eddas da vida p\u00fablica e do mundo do trabalho nas grandes cidades.","id":4655699,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o minorias exclu\u00eddas da vida p\u00fablica e do mundo do trabalho nas grandes cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o um mal necess\u00e1rio diante da falta de bons funcion\u00e1rios no mercado de trabalho.","id":4655700,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o um mal necess\u00e1rio diante da falta de bons funcion\u00e1rios no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.","id":405708,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42932\/1ok.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 faz refer\u00eancia \u00e0 mulher em v\u00e1rios trechos. A imagem da mulher que o texto permite construir \u00e9 a da pessoa que:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281626,"hashId":"bcc971ad565d9c00fb5c2d4345e78298","enunciado":"<p align=justify>O texto 1 faz refer\u00eancia \u00e0 mulher em v\u00e1rios trechos. A imagem da mulher que o texto permite construir \u00e9\r\na da pessoa que:<\/p>","resposta":4655720,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prejudica o ambiente de trabalho devido aos filhos.","id":4655716,"corpo":"<p align=justify>prejudica o ambiente de trabalho devido aos filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"costuma n\u00e3o levar a s\u00e9rio as obriga\u00e7\u00f5es do trabalho.","id":4655717,"corpo":"<p align=justify>costuma n\u00e3o levar a s\u00e9rio as obriga\u00e7\u00f5es do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalha em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os homens.","id":4655718,"corpo":"<p align=justify>trabalha em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioriza a carreira profissional em toda circunst\u00e2ncia.","id":4655719,"corpo":"<p align=justify>prioriza a carreira profissional em toda circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coloca sobre si a responsabilidade de cuidar dos filhos.","id":4655720,"corpo":"<p align=justify>coloca sobre si a responsabilidade de cuidar dos filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.","id":405708,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42932\/1ok.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia central do \u00faltimo par\u00e1grafo \u00e9 desenvolvida por:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281628,"hashId":"59ba889fc6ec0bf56450ed422748adae","enunciado":"<p align=justify>A ideia central do \u00faltimo par\u00e1grafo \u00e9 desenvolvida por:<\/p>","resposta":4655729,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":4655726,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o.","id":4655727,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":4655728,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":4655729,"corpo":"<p align=justify>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o de detalhes.","id":4655730,"corpo":"<p align=justify>enumera\u00e7\u00e3o de detalhes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.","id":405708,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 1 a 11 abordam o texto 1.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42932\/1ok.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve o trecho \u201cA concess\u00e3o de benesses pessoais torna dif\u00edcil a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito\u201d (linhas 11-12), sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281658,"hashId":"27b326c6e8ca9c8bff86295f94c3b3e8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que reescreve o trecho \u201cA concess\u00e3o de benesses pessoais torna dif\u00edcil a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito\u201d (linhas 11-12), sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","resposta":4655866,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de benesses pessoais fica dif\u00edcil por conta da interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito.","id":4655863,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de benesses pessoais fica dif\u00edcil por conta da interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito, torna-se dif\u00edcil a concess\u00e3o de benesses pessoais.","id":4655864,"corpo":"<p align=justify>Para a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito, torna-se dif\u00edcil a concess\u00e3o de benesses pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tal como a concess\u00e3o de benesses pessoais, a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito s\u00e3o dif\u00edceis.","id":4655865,"corpo":"<p align=justify>Tal como a concess\u00e3o de benesses pessoais, a interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito s\u00e3o dif\u00edceis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito ficam dif\u00edceis, devido \u00e0 concess\u00e3o de benesses pessoais.","id":4655866,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do direito ficam dif\u00edceis, devido \u00e0 concess\u00e3o de benesses pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanto a interpreta\u00e7\u00e3o como a aplica\u00e7\u00e3o do direito tornam dif\u00edcil a concess\u00e3o de benesses pessoais.","id":4655867,"corpo":"<p align=justify>Tanto a interpreta\u00e7\u00e3o como a aplica\u00e7\u00e3o do direito tornam dif\u00edcil a concess\u00e3o de benesses pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 12 a 19 dizem respeito ao texto 2.","id":405713,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es 12 a 19 dizem respeito ao texto 2.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42932\/12ok.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orientar esfor\u00e7os individuais para um prop\u00f3sito comum e promover a intera\u00e7\u00e3o entre administradores e trabalhadores fazem parte da seguinte fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281679,"hashId":"098b51a03854702cf05246a88fb6516c","enunciado":"<p align=justify>Orientar esfor\u00e7os individuais para um prop\u00f3sito comum e promover a intera\u00e7\u00e3o entre administradores e\r\ntrabalhadores fazem parte da seguinte fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4655967,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle.","id":4655966,"corpo":"<p align=justify>controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":4655967,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":4655968,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":4655969,"corpo":"<p align=justify>planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o.","id":4655970,"corpo":"<p align=justify>padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"},{"nome_clean":"Diagrama de Ishikawa","oab":false,"nome":"Diagrama de Ishikawa","pai":417307,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417230,"slug":"administracao-geral-diagrama-de-ishikawa"}],"slug":"administracao-geral\/1281679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.112\/90, considera-se servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281684,"hashId":"b05604960472e495115bf130a0d6236b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei 8.112\/90, considera-se servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":4655994,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o militar.","id":4655991,"corpo":"<p align=justify>o militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor de empresa p\u00fablica.","id":4655992,"corpo":"<p align=justify>o servidor de empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor de institui\u00e7\u00e3o financeira do governo.","id":4655993,"corpo":"<p align=justify>o servidor de institui\u00e7\u00e3o financeira do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.","id":4655994,"corpo":"<p align=justify>a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empregado de concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4655995,"corpo":"<p align=justify>o empregado de concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1281684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o bem sucedida de um administrador \u00e9 o resultado de certas habilidades que o profissional possui e utiliza. S\u00e3o tr\u00eas as habilidades gerenciais essenciais: t\u00e9cnicas, humanas e conceituais. Sobre as habilidades gerenciais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281687,"hashId":"5a2c88e16d7b5ab3a25781fcae66c9e6","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o bem sucedida de um administrador \u00e9 o resultado de certas habilidades que o profissional\r\npossui e utiliza. S\u00e3o tr\u00eas as habilidades gerenciais essenciais: t\u00e9cnicas, humanas e conceituais. Sobre as\r\nhabilidades gerenciais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4656009,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o mais importantes para cargos de n\u00edveis superiores ou institucionais, pois precisam lidar com problemas concretos.","id":4656006,"corpo":"<p align=justify>as habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o mais importantes para cargos de n\u00edveis superiores ou institucionais, pois\r\nprecisam lidar com problemas concretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as habilidades conceituais envolvem o uso de conhecimento especializado e facilidade na execu\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas relacionadas com o trabalho.","id":4656007,"corpo":"<p align=justify>as habilidades conceituais envolvem o uso de conhecimento especializado e facilidade na execu\u00e7\u00e3o\r\nde t\u00e9cnicas relacionadas com o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a facilidade de lidar com id\u00e9ias e conceitos, teorias e abstra\u00e7\u00f5es mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o direta com as habilidades humanas e referem-se aos gerentes de n\u00edvel intermedi\u00e1rio.","id":4656008,"corpo":"<p align=justify>a facilidade de lidar com id\u00e9ias e conceitos, teorias e abstra\u00e7\u00f5es mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o direta com as\r\nhabilidades humanas e referem-se aos gerentes de n\u00edvel intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a habilidade conceitual envolve a capacidade de analisar e resolver problemas complexos e planejar o futuro.","id":4656009,"corpo":"<p align=justify>a habilidade conceitual envolve a capacidade de analisar e resolver problemas complexos e planejar\r\no futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as habilidades humanas s\u00e3o as mais espec\u00edficas, j\u00e1 que se referem apenas aos gestores que atuam nos setores de gest\u00e3o de pessoas e departamento pessoal.","id":4656010,"corpo":"<p align=justify>as habilidades humanas s\u00e3o as mais espec\u00edficas, j\u00e1 que se referem apenas aos gestores que atuam nos\r\nsetores de gest\u00e3o de pessoas e departamento pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":"administracao-geral\/1281687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es legais contidas na Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Novembro de 1990, \u00e9 correto afirmar, quantos aos recursos, que:","provas":[{"id":42932,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281706,"hashId":"b2d5f112f595edf11e44f4bb5d006f14","enunciado":"<p align=justify>Com base nas disposi\u00e7\u00f5es legais contidas na Lei n\u00ba 8.112, de 11 de Novembro de 1990, \u00e9 correto\r\nafirmar, quantos aos recursos, que:<\/p>","resposta":4656101,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o dirigidos \u00e0 autoridade imediatamente superior a que tiver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o, e, sucessivamente, em escala ascendente, \u00e0s demais autoridades.","id":4656101,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o dirigidos \u00e0 autoridade imediatamente superior a que tiver expedido o ato ou proferido a\r\ndecis\u00e3o, e, sucessivamente, em escala ascendente, \u00e0s demais autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pedidos de reconsidera\u00e7\u00e3o e os recursos s\u00e3o sempre dirigidos para a mesma autoridade.","id":4656102,"corpo":"<p align=justify>os pedidos de reconsidera\u00e7\u00e3o e os recursos s\u00e3o sempre dirigidos para a mesma autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o caber\u00e1 nenhum recurso, quando houver o indeferimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":4656103,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o caber\u00e1 nenhum recurso, quando houver o indeferimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o legalmente iguais os conceitos e finalidades dos Recursos e dos Pedidos de Reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":4656104,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o legalmente iguais os conceitos e finalidades dos Recursos e dos Pedidos de Reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade administrativa julgadora \u00e9 vedada de qualquer recurso, pois a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode rever suas pr\u00f3prias decis\u00f5es.","id":4656105,"corpo":"<p align=justify>a autoridade administrativa julgadora \u00e9 vedada de qualquer recurso, pois a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nn\u00e3o pode rever suas pr\u00f3prias decis\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1281706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o algoritmo do programa abaixo, em portugu\u00eas estruturado, e assinale qual ser\u00e1 o valor final da vari\u00e1vel X no momento da escrita. programa SURPRESA var CONTADOR : inteiro X : inteiro inicio X &lt;- 1 CONTADOR &lt;- 1 enquanto (CONTADOR &lt;= 5) fa\u00e7a X&lt;- X * CONTADOR CONTADOR &lt;- CONTADOR + 1 fim_enquanto escreva \u201cO valor de X \u00e9 = \u201c, X fim","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:14","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242905,"hashId":"56066858dfee6987cc572c5cbe55d963","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o algoritmo do programa abaixo, em portugu\u00eas\r\nestruturado, e assinale qual ser\u00e1 o valor final da vari\u00e1vel X no\r\nmomento da escrita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">programa SURPRESA\r\n<\/p><p align=\"justify\">var\r\n<\/p><p align=\"justify\">       CONTADOR : inteiro\r\n<\/p><p align=\"justify\">       X : inteiro\r\n<\/p><p align=\"justify\">inicio<\/p><p align=\"justify\">\r\n       X &lt;- 1\r\n<\/p><p align=\"justify\">     CONTADOR &lt;- 1<\/p><p align=\"justify\">     enquanto (CONTADOR &lt;= 5) fa\u00e7a<\/p><p align=\"justify\">\r\n          X&lt;- X * CONTADOR\r\n<\/p><p align=\"justify\">          CONTADOR &lt;- CONTADOR + 1\r\n<\/p><p align=\"justify\">      fim_enquanto\r\n<\/p><p align=\"justify\">      escreva \u201cO valor de X \u00e9 = \u201c, X<\/p><p align=\"justify\">\r\nfim<\/p>","resposta":4494939,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":4494936,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":4494937,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":4494938,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120","id":4494939,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o PHP est\u00e1 sendo utilizado para manipula\u00e7\u00e3o de arquivos, relacione a coluna da direita com a da esquerda e depois; marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais de uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser usados.","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242950,"hashId":"9909785a1358328d943247bda02f87c1","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando que o PHP est\u00e1 sendo utilizado para\r\nmanipula\u00e7\u00e3o de arquivos, relacione a coluna da direita com a da\r\nesquerda e depois; marque a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta. Alguns n\u00fameros poder\u00e3o ser utilizados mais\r\nde uma vez e outros poder\u00e3o n\u00e3o ser usados.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41869\/75.GIF\"><\/p>","resposta":4495143,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 - 3 - 4 - 4 - 1","id":4495141,"corpo":"<p align=justify>5 - 3 - 4 - 4 - 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 3 - 1","id":4495142,"corpo":"<p align=justify>2 - 4 - 3 - 3 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 4 - 3 - 1","id":4495143,"corpo":"<p align=justify>2 - 4 - 4 - 3 - 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 4 - 4 - 3 - 5","id":4495144,"corpo":"<p align=justify>1 - 4 - 4 - 3 - 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da assertiva a seguir: Um arquivo-texto, com a extens\u00e3o \u201c.txt\u201d, ao ser aberto pelo BrOffice.org, sempre conter\u00e1 o m\u00f3dulo _______________ .","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242956,"hashId":"b7d324239ee1832b45b04a10a9187768","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna\r\nda assertiva a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nUm arquivo-texto, com a extens\u00e3o \u201c.txt\u201d, ao ser aberto pelo\r\nBrOffice.org, sempre conter\u00e1 o m\u00f3dulo _______________ .<\/p>","resposta":4495170,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calc","id":4495169,"corpo":"<p align=justify>Calc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Writer","id":4495170,"corpo":"<p align=justify>Writer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Txt","id":4495171,"corpo":"<p align=justify>Txt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Csv","id":4495172,"corpo":"<p align=justify>Csv<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o que se afirma abaixo sobre as caracter\u00edsticas do protocolo TCP, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. A seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Utiliza canais virtuais chamados portas. ( ) N\u00e3o \u00e9 orientado \u00e0 conex\u00e3o. ( ) Atua na camada de Rede do modelo OSI.","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242960,"hashId":"8f9e4e9c883eefc570c2ad19c7098f78","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o que se afirma abaixo sobre as caracter\u00edsticas\r\ndo protocolo TCP, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso.\r\nA seguir, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utiliza canais virtuais chamados portas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o \u00e9 orientado \u00e0 conex\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Atua na camada de Rede do modelo OSI.<\/p>","resposta":4495191,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F","id":4495191,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":4495192,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":4495193,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":4495194,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se utiliza, dentro de uma mesma classe, um mesmo nome de m\u00e9todo para muitos m\u00e9todos diferentes, estamos utilizando o conceito de","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242967,"hashId":"e532d445a41b496496493002cff4071d","enunciado":"<p align=justify>Quando se utiliza, dentro de uma mesma classe, um\r\nmesmo nome de m\u00e9todo para muitos m\u00e9todos diferentes,\r\nestamos utilizando o conceito de<\/p>","resposta":4495212,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobrecarga.","id":4495212,"corpo":"<p align=justify>sobrecarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobreposi\u00e7\u00e3o.","id":4495213,"corpo":"<p align=justify>sobreposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":4495214,"corpo":"<p align=justify>heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polimorfismo param\u00e9trico.","id":4495215,"corpo":"<p align=justify>polimorfismo param\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema Linux, para configurar manualmente uma placa de rede, utiliza-se o comando","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242973,"hashId":"17a038c4a4d3dcde12b9f394112c62b7","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema Linux, para configurar manualmente uma\r\nplaca de rede, utiliza-se o comando<\/p>","resposta":4495246,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ping","id":4495243,"corpo":"<p align=justify>ping<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lsmod","id":4495244,"corpo":"<p align=justify>lsmod<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mount","id":4495245,"corpo":"<p align=justify>mount<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ifconfig","id":4495246,"corpo":"<p align=justify>ifconfig<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna da assertiva abaixo. Por meio do _______________, o analista pode representar graficamente a descri\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Nessa descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o apresentados todos os procedimentos e opera\u00e7\u00f5es do sistema proposto, sem, contudo, entrar em detalhes","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242984,"hashId":"87e97487f685792213a75b608621ed28","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna\r\nda assertiva abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Por meio do _______________, o analista pode representar\r\ngraficamente a descri\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Nessa descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o\r\napresentados todos os procedimentos e opera\u00e7\u00f5es do sistema\r\nproposto, sem, contudo, entrar em detalhes<\/p>","resposta":4495289,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Classes","id":4495287,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Classes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciclo de Vida dos Sistemas","id":4495288,"corpo":"<p align=justify>Ciclo de Vida dos Sistemas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Fluxo de Dados","id":4495289,"corpo":"Diagrama de Fluxo de Dados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dicion\u00e1rio de Dados","id":4495290,"corpo":"<p align=justify>Dicion\u00e1rio de Dados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema Linux, para alterar a prioridade de execu\u00e7\u00e3o de um processo ap\u00f3s sua cria\u00e7\u00e3o, utiliza-se o comando","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1243030,"hashId":"74a78085c9f3db229d39cf6a188feabf","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema Linux, para alterar a prioridade de execu\u00e7\u00e3o\r\nde um processo ap\u00f3s sua cria\u00e7\u00e3o, utiliza-se o comando<\/p>","resposta":4495494,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"top","id":4495491,"corpo":"<p align=justify>top<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ps aux","id":4495492,"corpo":"<p align=justify>ps aux<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reboot","id":4495493,"corpo":"<p align=justify>reboot<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renice","id":4495494,"corpo":"<p align=justify>renice<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1243030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas, como \u00e9 altamente improv\u00e1vel que a mudan\u00e7a resulte na correspondente redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os nas g\u00f4ndolas, os supermercados acabam se dando bem, porque, numa canetada, eliminam um custo e ganham uma nova fonte de receita, posando ainda de campe\u00f5es da ecologia. (L.14-19) Com base na estrutura sint\u00e1tica do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: I. O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o reduzida. II. H\u00e1 somente uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal. III. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva. Assinale","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122518,"hashId":"1352e94fd906aee8ceb1bcc652334061","enunciado":"<p align=\"justify\">Mas, como \u00e9 altamente improv\u00e1vel que a mudan\u00e7a resulte na\r\ncorrespondente redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os nas g\u00f4ndolas, os\r\nsupermercados acabam se dando bem, porque, numa\r\ncanetada, eliminam um custo e ganham uma nova fonte de\r\nreceita, posando ainda de campe\u00f5es da ecologia. (L.14-19)\r\nCom base na estrutura sint\u00e1tica do per\u00edodo acima, analise as\r\nafirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o reduzida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. H\u00e1 somente uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p><p><br><\/p>","resposta":3991103,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":3991099,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":3991100,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3991101,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3991102,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":3991103,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387497,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38558\/Q1a10.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 question\u00e1vel ainda a ideia de embalar comida com comida. (L.31?32) Assinale a alternativa em que o termo sublinhado tenha classifica\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 do adjunto adverbial sublinhado no per\u00edodo acima.","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122524,"hashId":"a0a52aa2f1930110336b683c5fda178a","enunciado":"<p align=justify><p>\u00c9 question\u00e1vel ainda a ideia de embalar comida <u>com comida<\/u>.\r\n(L.31?32)\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa em que o termo sublinhado tenha\r\nclassifica\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 do adjunto adverbial sublinhado no\r\nper\u00edodo acima.<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3991129,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constru\u00edram o muro com pedras.","id":3991129,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00edram o muro <u>com pedras.<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fizeram os ovos com manteiga.","id":3991130,"corpo":"<p align=justify>Fizeram os ovos <u>com manteiga.<\/u><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Massageou os p\u00e9s com maciez.","id":3991131,"corpo":"<p align=justify>Massageou os p\u00e9s <u>com maciez.<\/u><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00edram mais cedo com os amigos.","id":3991132,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00edram mais cedo <u>com os amigos.<\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encheram a garrafa com funil.","id":3991133,"corpo":"<p align=justify>Encheram a garrafa <u>com funil.<\/u><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387497,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38558\/Q1a10.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"nome_clean":"Adjunto Adverbial","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409387,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que estipula o Regimento Interno do Senado Federal, no caso de Senador usar de express\u00e3o insultuosa, o Presidente s\u00f3 poder\u00e1 suspender a sess\u00e3o em caso de o Senador em quest\u00e3o","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122542,"hashId":"47823b653567fd690b537fb78e365b95","enunciado":"<p align=justify>Com base no que estipula o Regimento Interno do Senado\r\nFederal, no caso de Senador usar de express\u00e3o insultuosa, o\r\nPresidente s\u00f3 poder\u00e1 suspender a sess\u00e3o em caso de o\r\nSenador em quest\u00e3o<\/p>","resposta":3991221,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ter acatado a decis\u00e3o do Presidente de lhe retirar a palavra.","id":3991219,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter acatado a decis\u00e3o do Presidente de lhe retirar a\r\npalavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter ignorado a determina\u00e7\u00e3o do Presidente de dar continuidade \u00e0 sess\u00e3o condicionalmente ao seu sil\u00eancio.","id":3991220,"corpo":"<p align=justify>ter ignorado a determina\u00e7\u00e3o do Presidente de dar\r\ncontinuidade \u00e0 sess\u00e3o condicionalmente ao seu sil\u00eancio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter se recusado a sair do recinto ap\u00f3s determina\u00e7\u00e3o do Presidente.","id":3991221,"corpo":"<p align=justify>ter se recusado a sair do recinto ap\u00f3s determina\u00e7\u00e3o do\r\nPresidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter atendido \u00e0 advert\u00eancia verbal do Presidente.","id":3991222,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter atendido \u00e0 advert\u00eancia verbal do Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter ignorado segunda determina\u00e7\u00e3o do Presidente para atender ao decoro.","id":3991223,"corpo":"<p align=justify>ter ignorado segunda determina\u00e7\u00e3o do Presidente para\r\natender ao decoro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - Senado Federal","oab":true,"nome":"Regimento Interno - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396468,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 37, \u00a76\u00ba, da CRFB prev\u00ea a responsabilidade do ente p\u00fablico pelos danos que seus agentes causarem a terceiros. A teoria que justifica tal imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e9 a","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122552,"hashId":"f82747b4bac91a053c04611409b1f2ba","enunciado":"<p align=justify>O artigo 37, \u00a76\u00ba, da CRFB prev\u00ea a responsabilidade do ente\r\np\u00fablico pelos danos que seus agentes causarem a terceiros. A\r\nteoria que justifica tal imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e9 a<\/p>","resposta":3991273,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria do Mandato.","id":3991269,"corpo":"<p align=justify>Teoria do Mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria do Risco Integral.","id":3991270,"corpo":"<p align=justify>Teoria do Risco Integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da Autonomia.","id":3991271,"corpo":"<p align=justify>Teoria da Autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria da Encampa\u00e7\u00e3o.","id":3991272,"corpo":"<p align=justify>Teoria da Encampa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria do \u00d3rg\u00e3o.","id":3991273,"corpo":"<p align=justify>Teoria do \u00d3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407835,"slug":"direito-administrativo-relacoes-do-estado-orgao-com-os-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1122552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, composto pelo Senado Federal e C\u00e2mara de Deputados, sendo correto afirmar que","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122601,"hashId":"1241b121c6d5e66571b4e500eb45fbff","enunciado":"<p align=justify>O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional,\r\ncomposto pelo Senado Federal e C\u00e2mara de Deputados,\r\nsendo correto afirmar que<\/p>","resposta":3991510,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Senado Federal se comp\u00f5e de representantes dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":3991509,"corpo":"<p align=justify>o Senado Federal se comp\u00f5e de representantes dos\r\nEstados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de quatro anos.","id":3991510,"corpo":"<p align=justify>cada legislatura ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de quatro anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandato do Senador \u00e9 de quatro anos.","id":3991511,"corpo":"<p align=justify>o mandato do Senador \u00e9 de quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada Senador \u00e9 eleito com um suplente.","id":3991512,"corpo":"<p align=justify>cada Senador \u00e9 eleito com um suplente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados se comp\u00f5e de representantes dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":3991513,"corpo":"<p align=justify>a C\u00e2mara dos Deputados se comp\u00f5e de representantes\r\ndos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1122601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo participa ativamente do processo de elabora\u00e7\u00e3o legislativa, seja ao deflagr\u00e1-lo, seja ao sancionar ou vetar projetos de lei. A respeito do veto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122606,"hashId":"14c95314fccafe987bc3cc1f050b304f","enunciado":"<p align=justify>O Poder Executivo participa ativamente do processo de\r\nelabora\u00e7\u00e3o legislativa, seja ao deflagr\u00e1-lo, seja ao sancionar\r\nou vetar projetos de lei. A respeito do veto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3991540,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O veto parcial pode abranger parte do texto de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea.","id":3991539,"corpo":"<p align=justify>O veto parcial pode abranger parte do texto de artigo, de\r\npar\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode vetar o projeto de lei no todo ou em parte no prazo de 15 dias \u00fateis contados da data do recebimento.","id":3991540,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica pode vetar o projeto de lei no\r\ntodo ou em parte no prazo de 15 dias \u00fateis contados da\r\ndata do recebimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode vetar o projeto total ou parcialmente, n\u00e3o lhe sendo exig\u00edvel declinar os motivos do veto ao Presidente do Senado.","id":3991541,"corpo":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica pode vetar o projeto total ou\r\nparcialmente, n\u00e3o lhe sendo exig\u00edvel declinar os motivos\r\ndo veto ao Presidente do Senado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rejeitado o veto, o projeto de lei \u00e9 encaminhado diretamente ao Presidente do Senado Federal para promulga\u00e7\u00e3o.","id":3991542,"corpo":"<p align=justify>Rejeitado o veto, o projeto de lei \u00e9 encaminhado\r\ndiretamente ao Presidente do Senado Federal para\r\npromulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica importa veto do projeto de lei.","id":3991543,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica\r\nimporta veto do projeto de lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396467,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ato normativo N\u00c3O se encontra contemplado no art. 59 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o qual trata sobre o processo legislativo?","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122622,"hashId":"abf9a7b93a4ed6ce1150d5640b2695d3","enunciado":"<p align=justify>Qual ato normativo N\u00c3O se encontra contemplado no art. 59\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o qual trata sobre o processo\r\nlegislativo?<\/p>","resposta":3991623,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei complementar.","id":3991619,"corpo":"<p align=justify>Lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei delegada.","id":3991620,"corpo":"<p align=justify>Lei delegada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":3991621,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emenda constitucional.","id":3991622,"corpo":"<p align=justify>Emenda constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto regulamentar.","id":3991623,"corpo":"<p align=justify>Decreto regulamentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1122622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:07:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122628,"hashId":"9a5096f6b1b91184c7b89c214c488d41","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, assinale a afirmativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":3991651,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que exercem, podem ser ativos, de controle ou consultivos.","id":3991649,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que exercem, podem ser ativos, de\r\ncontrole ou consultivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o unidades de compet\u00eancia estatal, desprovidas de personalidade jur\u00eddica.","id":3991650,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o unidades de compet\u00eancia estatal, desprovidas de\r\npersonalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem, em qualquer caso, ingressar de forma aut\u00f4noma em ju\u00edzo.","id":3991651,"corpo":"<p align=justify>Podem, em qualquer caso, ingressar de forma aut\u00f4noma\r\nem ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o integrados por servidores p\u00fablicos, que desempenham as atribui\u00e7\u00f5es a eles cometidas.","id":3991652,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o integrados por servidores p\u00fablicos, que\r\ndesempenham as atribui\u00e7\u00f5es a eles cometidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser classificados em simples e colegiados, no tocante \u00e0 sua estrutura, conforme suas decis\u00f5es sejam tomadas individual ou coletivamente.","id":3991653,"corpo":"<p align=justify>Podem ser classificados em simples e colegiados, no\r\ntocante \u00e0 sua estrutura, conforme suas decis\u00f5es sejam\r\ntomadas individual ou coletivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407807,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422150,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1122628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da aprecia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":17123},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"sf-2012-fgv-tecnico-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - SF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122630,"hashId":"f490db5943275b1dce26c4de225c1a34","enunciado":"<p align=justify>Acerca da aprecia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3991660,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a dois turnos de vota\u00e7\u00e3o, que podem ser realizados no Senado em sequ\u00eancia, \u00e0 falta de previs\u00e3o regimental em sentido contr\u00e1rio.","id":3991659,"corpo":"<p align=justify>a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 submetida a dois\r\nturnos de vota\u00e7\u00e3o, que podem ser realizados no Senado\r\nem sequ\u00eancia, \u00e0 falta de previs\u00e3o regimental em sentido\r\ncontr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se houver substitutivo integral, aprovado pelo Plen\u00e1rio em turno \u00fanico, o projeto ser\u00e1 submetido a turno suplementar.","id":3991660,"corpo":"<p align=justify>se houver substitutivo integral, aprovado pelo Plen\u00e1rio em\r\nturno \u00fanico, o projeto ser\u00e1 submetido a turno suplementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o qu\u00f3rum para aprova\u00e7\u00e3o, em Plen\u00e1rio, do requerimento de urg\u00eancia \u00e9 de 3\/5 dos Senadores.","id":3991661,"corpo":"<p align=justify>o qu\u00f3rum para aprova\u00e7\u00e3o, em Plen\u00e1rio, do requerimento\r\nde urg\u00eancia \u00e9 de 3\/5 dos Senadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o requerimento de urg\u00eancia n\u00e3o comporta retirada.","id":3991662,"corpo":"<p align=justify>o requerimento de urg\u00eancia n\u00e3o comporta retirada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a urg\u00eancia dispensa a distribui\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias da proposi\u00e7\u00e3o principal, pareceres, intervalos e prazos regimentais.","id":3991663,"corpo":"<p align=justify>a urg\u00eancia dispensa a distribui\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias da proposi\u00e7\u00e3o\r\nprincipal, pareceres, intervalos e prazos regimentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Senado Federal","pai":396466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396467,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-senado-federal"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo informal e apelativo da linguagem do texto contribui para que a autora defenda a ideia de que as pessoas precisam","provas":[{"id":42356,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1259927,"hashId":"aabceb598ff5d02c41e1fd87ad024d6c","enunciado":"<p align=justify>O estilo informal e apelativo da linguagem do texto contribui\r\npara que a autora defenda a ideia de que as pessoas\r\nprecisam<\/p>","resposta":4567012,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecer a alegria transit\u00f3ria do carnaval para lembrarem- se dele com felicidade.","id":4567009,"corpo":"<p align=justify>reconhecer a alegria transit\u00f3ria do carnaval para lembrarem-\r\nse dele com felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a ansiedade decorrente de paix\u00f5es para garantir felicidade nos relacionamentos.","id":4567010,"corpo":"<p align=justify>evitar a ansiedade decorrente de paix\u00f5es para garantir\r\nfelicidade nos relacionamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transformar alegrias passageiras em felicidade plena para alcan\u00e7arem a paz interior.","id":4567011,"corpo":"<p align=justify>transformar alegrias passageiras em felicidade plena\r\npara alcan\u00e7arem a paz interior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar os momentos de felicidade para poderem aproveit\u00e1-los melhor.","id":4567012,"corpo":"<p align=justify>identificar os momentos de felicidade para poderem\r\naproveit\u00e1-los melhor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. VOC\u00ca RECONHECE QUANDO CHEGA A FELICIDADE? Tenho uma forte antipatia pela obriga\u00e7\u00e3o de ser feliz que acompanha o Carnaval. Quem foge da folia ganha o r\u00f3tulo de antissocial, depressivo ou chato. Nada contra o Carnaval. Apenas contra essa confus\u00e3o de conceitos. Uma festa alegre n\u00e3o significa que voc\u00ea esteja plenamente feliz. E for\u00e7ar uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade tem tudo para terminar em arrependimento e frustra\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, voc\u00ea reconhece a felicidade quando ela chega? Sabe que est\u00e1 sendo feliz naquele momento? Espere um pouco antes de responder. Pense de novo. Estamos falando de felicidade! N\u00e3o de uma alegria qualquer. E qual \u00e9 a diferen\u00e7a? Bem, descrever a felicidade n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Ela \u00e9 muito recatada. N\u00e3o fica ali, posando para foto, sabe? Mas um Manual de Reconhecimento da Felicidade diria mais ou menos o seguinte: Ela \u00e9 mansa. N\u00e3o faz barulho. Ao mesmo tempo \u00e9 farta. Quando chega, ocupa um espa\u00e7o danado. Apesar disso, voc\u00ea quase n\u00e3o repara que ela est\u00e1 ali. Se chamar a aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 ela. \u00c9 euforia. Alegria. A licenciosidade de uma noite de Carnaval. Ou um reles frenesi qualquer, disfar\u00e7ado de felicidade. A dita cuja \u00e9 discreta. Discret\u00edssima. E muito tranquila. Ela te faz dormir melhor. E olha, vou te contar uma coisa: a felicidade \u00e9 inimiga da ansiedade. As duas n\u00e3o podem nem se ver. Essa \u00e9 a melhor pista para o seu Manual de Reconhecimento da Felicidade. Se voc\u00ea se apaixonou e est\u00e1 naquela fase de pura ansiedade, mesmo que esteja superfeliz, n\u00e3o \u00e9 felicidade. \u00c9 excita\u00e7\u00e3o. Paixonite. Quando a ansiedade for embora, pode ser que a felicidade chegue. Mas ningu\u00e9m garante. \u00c9 temperamental, a felicidade. N\u00e3o vem por qualquer coisa. E para ficar ent\u00e3o\u2026 hi, n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum caso de algu\u00e9m que a tenha tido por perto a vida inteira. Por isso \u00e9 t\u00e3o importante reconhec\u00ea-la quando ela chega. Entendeu agora por que a minha pergunta? Ser\u00e1 que voc\u00ea sabe mesmo quando est\u00e1 feliz? Ou ser\u00e1 que voc\u00ea s\u00f3 consegue saber que foi feliz quando a felicidade j\u00e1 passou? Eu estudo muito a felicidade. Mas n\u00e3o consigo reconhec\u00ea-la. Talvez porque eu seja p\u00e9ssima fisionomista. Ou porque ela seja muito mais esperta do que eu. Mais s\u00e1bia. Fato \u00e9 que eu s\u00f3 sei que fui feliz depois. No futuro. Olho para o passado e reconhe\u00e7o: \u201cNossa, como eu fui feliz naquela \u00e9poca!\u201d Mas no presente ela sempre me d\u00e1 uma rasteira. Ando por a\u00ed, feliz da vida e nem sei que estou nesse estado. Por isso, aproveito menos do que poderia a gra\u00e7a que \u00e9 ter assim, t\u00e3o pertinho, a tal da felicidade. Nos \u00faltimos tempos, dei para fazer uma lista de momentos felizes. E aqui \u00e9 importante deixar claro que esses momentos devem durar um certo per\u00edodo de tempo. Um epis\u00f3dio isolado feliz \u2013 como quatro dias de Carnaval, por exemplo \u2013 n\u00e3o significa felicidade. A felicidade, quando vem, n\u00e3o vem de passagem. N\u00e3o dura para sempre, mas dura um tempinho. Gosta de uma certa estabilidade, a danada! O problema \u00e9 saber que ela est\u00e1 ali na hora em que ela est\u00e1 ali. Mas, voltando \u00e0 lista, at\u00e9 que ela \u00e9 longa. J\u00e1 fui bastante feliz. Talvez n\u00e3o na maior parte do tempo. Mas acho que ningu\u00e9m \u00e9. A lista \u00e9 um grande exerc\u00edcio. Sabendo quando voc\u00ea foi feliz, \u00e9 mais f\u00e1cil descobrir por que voc\u00ea foi feliz. Para ser ainda mais funcional, \u00e9 bom que a lista seja cronol\u00f3gica. Lendo a minha, constato que fico cada vez mais feliz e por mais tempo. Ser\u00e1 que ela est\u00e1 aqui agora? N\u00e3o sei dizer. Mas a paz de que desfruto agora \u00e9 um sintoma dela. E isso n\u00e3o tem nada a ver com a tal obriga\u00e7\u00e3o de ser feliz desfilando no Samb\u00f3dromo. Continuo meus estudos. J\u00e1 tenho certeza de que hoje sou mais amiga da felicidade do que jamais fui em qualquer tempo. PADR\u00c3O, Ana Paula. Voc\u00ea reconhece quando chega a felicidade? In: ISTO\u00c9, S\u00e3o Paulo, 28 fev. 2012. Editora Tr\u00eas, p. 98.","id":403114,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir \r\npara responder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>01<\/b> a\r\n<b>05<\/b>. <div><br><\/div><div>\r\n<b>VOC\u00ca RECONHECE QUANDO CHEGA A \r\nFELICIDADE?<\/b> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>       Tenho uma \r\nforte antipatia pela obriga\u00e7\u00e3o \r\nde ser feliz que\r\nacompanha o Carnaval. Quem foge da folia \r\nganha o r\u00f3tulo de\r\nantissocial, depressivo ou chato. Nada \r\ncontra o Carnaval. Apenas\r\ncontra essa confus\u00e3o de conceitos. Uma \r\nfesta alegre n\u00e3o\r\nsignifica que voc\u00ea esteja plenamente \r\nfeliz. E for\u00e7ar uma situa\u00e7\u00e3o\r\nde felicidade tem tudo para terminar em \r\narrependimento e frustra\u00e7\u00e3o.\r\nAli\u00e1s, voc\u00ea reconhece a felicidade quando \r\nela chega?\r\nSabe que est\u00e1 sendo feliz naquele momento? \r\nEspere um pouco\r\nantes de responder. Pense de novo. \r\n<\/div><div>      \r\n Estamos falando de felicidade! N\u00e3o \r\nde uma \r\nalegria qualquer.\r\nE qual \u00e9 a diferen\u00e7a? Bem, descrever a \r\nfelicidade n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\r\nEla \u00e9 muito recatada. N\u00e3o fica ali, \r\nposando para foto, sabe?\r\nMas um Manual de Reconhecimento da \r\nFelicidade diria mais ou\r\nmenos o seguinte: Ela \u00e9 mansa. N\u00e3o faz \r\nbarulho. Ao mesmo\r\ntempo \u00e9 farta. Quando chega, ocupa um \r\nespa\u00e7o danado. Apesar\r\ndisso, voc\u00ea quase n\u00e3o repara que ela est\u00e1 \r\nali. Se chamar a\r\naten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 ela. \u00c9 euforia. Alegria. A \r\nlicenciosidade de uma\r\nnoite de Carnaval. Ou um reles frenesi \r\nqualquer, disfar\u00e7ado de\r\nfelicidade. <\/div><div>    \r\n   A dita cuja \u00e9 discreta. \r\nDiscret\u00edssima. E \r\nmuito tranquila. Ela te\r\nfaz dormir melhor. E olha, vou te contar \r\numa coisa: a felicidade \u00e9\r\ninimiga da ansiedade. As duas n\u00e3o podem \r\nnem se ver. Essa \u00e9 a\r\nmelhor pista para o seu Manual de \r\nReconhecimento da\r\nFelicidade. Se voc\u00ea se apaixonou e est\u00e1 \r\nnaquela fase de pura\r\nansiedade, mesmo que esteja superfeliz, \r\nn\u00e3o \u00e9 felicidade. \u00c9\r\nexcita\u00e7\u00e3o. Paixonite. Quando a ansiedade \r\nfor embora, pode ser\r\nque a felicidade chegue. Mas ningu\u00e9m \r\ngarante. <\/div><div>    \r\n   \u00c9 temperamental, a \r\nfelicidade. N\u00e3o vem por \r\nqualquer coisa.\r\nE para ficar ent\u00e3o\u2026 hi, n\u00e3o conhe\u00e7o nenhum \r\ncaso de algu\u00e9m\r\nque a tenha tido por perto a vida inteira. \r\nPor isso \u00e9 t\u00e3o\r\nimportante reconhec\u00ea-la quando ela chega. \r\nEntendeu agora por\r\nque a minha pergunta? Ser\u00e1 que voc\u00ea sabe \r\nmesmo quando\r\nest\u00e1 feliz? Ou ser\u00e1 que voc\u00ea s\u00f3 consegue \r\nsaber que foi feliz\r\nquando a felicidade j\u00e1 passou? <\/div>\r\n<div>      Eu estudo muito \r\na felicidade. Mas n\u00e3o \r\nconsigo reconhec\u00ea-la.\r\nTalvez porque eu seja p\u00e9ssima \r\nfisionomista. Ou porque ela seja\r\nmuito mais esperta do que eu. Mais s\u00e1bia. \r\nFato \u00e9 que eu s\u00f3 sei\r\nque fui feliz depois. No futuro. Olho para \r\no passado e\r\nreconhe\u00e7o: \u201cNossa, como eu fui feliz \r\nnaquela \u00e9poca!\u201d Mas no\r\npresente ela sempre me d\u00e1 uma rasteira. \r\nAndo por a\u00ed, feliz da\r\nvida e nem sei que estou nesse estado. Por \r\nisso, aproveito\r\nmenos do que poderia a gra\u00e7a que \u00e9 ter \r\nassim, t\u00e3o pertinho, a\r\ntal da felicidade. <\/div><div>  \r\n     Nos \u00faltimos tempos, \r\ndei para fazer uma \r\nlista de momentos\r\nfelizes. E aqui \u00e9 importante deixar claro \r\nque esses momentos\r\ndevem durar um certo per\u00edodo de tempo. Um \r\nepis\u00f3dio isolado\r\nfeliz \u2013 como quatro dias de Carnaval, por \r\nexemplo \u2013 n\u00e3o significa\r\nfelicidade. A felicidade, quando vem, n\u00e3o \r\nvem de passagem.\r\nN\u00e3o dura para sempre, mas dura um \r\ntempinho. Gosta de uma\r\ncerta estabilidade, a danada! O problema \u00e9 \r\nsaber que ela est\u00e1\r\nali na hora em que ela est\u00e1 ali. Mas, \r\nvoltando \u00e0 lista, at\u00e9 que ela\r\n\u00e9 longa. <\/div><div>    \r\n   J\u00e1 fui bastante feliz. Talvez \r\nn\u00e3o na maior \r\nparte do tempo.\r\nMas acho que ningu\u00e9m \u00e9. A lista \u00e9 um \r\ngrande exerc\u00edcio.\r\nSabendo quando voc\u00ea foi feliz, \u00e9 mais \r\nf\u00e1cil descobrir por que\r\nvoc\u00ea foi feliz. Para ser ainda mais \r\nfuncional, \u00e9 bom que a lista\r\nseja cronol\u00f3gica. Lendo a minha, constato \r\nque fico cada vez\r\nmais feliz e por mais tempo. Ser\u00e1 que ela \r\nest\u00e1 aqui agora? N\u00e3o\r\nsei dizer. Mas a paz de que desfruto agora \r\n\u00e9 um sintoma dela.\r\nE isso n\u00e3o tem nada a ver com a tal \r\nobriga\u00e7\u00e3o de ser feliz desfilando\r\nno Samb\u00f3dromo. Continuo meus estudos. J\u00e1 \r\ntenho certeza\r\nde que hoje sou mais amiga da felicidade \r\ndo que jamais fui\r\nem qualquer tempo. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div>PADR\u00c3O, Ana Paula. Voc\u00ea \r\nreconhece quando \r\nchega a felicidade? In:\r\n<i>ISTO\u00c9<\/i>, S\u00e3o Paulo, 28 fev. 2012. \r\nEditora \r\nTr\u00eas, p. 98.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1259927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. O turismo estrangeiro na Col\u00f4mbia registrou alta de 10,3% em 2011, sendo que a presen\u00e7a dos brasileiros cresceu de forma mais acentuada, com um total de 93,2 mil turistas, um crescimento de 40,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2010. FRIAS, M. Cristina. Viajante. Folha de S. Paulo. S\u00e3o Paulo, 4 mar. 2012, p. B2. Turismo. [Adaptado]. De acordo com esses dados, o n\u00famero de turistas brasileiros, em milhares, que visitaram a Col\u00f4mbia em 2010 foi, aproximadamente, de:","provas":[{"id":42356,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1259981,"hashId":"2acdb1815b44886a03a9288d75419e07","enunciado":"<p align=justify>Leia o fragmento a seguir. <div><br><\/div><div>O turismo estrangeiro na Col\u00f4mbia registrou alta de 10,3%\r\nem 2011, sendo que a presen\u00e7a dos brasileiros cresceu de\r\nforma mais acentuada, com um total de 93,2 mil turistas, um\r\ncrescimento de 40,6% em rela\u00e7\u00e3o a 2010. <\/div><div><br><\/div><div>FRIAS, M. Cristina. Viajante. <i>Folha de S. Paulo<\/i>. S\u00e3o Paulo, 4 mar. 2012,\r\np. B2. Turismo. [Adaptado]. <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com esses dados, o n\u00famero de turistas brasileiros,\r\nem milhares, que visitaram a Col\u00f4mbia em 2010 foi,\r\naproximadamente, de:<\/div><\/p>","resposta":4567200,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,84","id":4567197,"corpo":"<p align=justify>37,84<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52,60","id":4567198,"corpo":"<p align=justify>52,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"55,36","id":4567199,"corpo":"<p align=justify>55,36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"66,29","id":4567200,"corpo":"<p align=justify>66,29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1259981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional ou administrativa \u00e9 a base que permite \u00e0 empresa organizar-se para atingir seus objetivos. Na administra\u00e7\u00e3o de uma","provas":[{"id":42356,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1260109,"hashId":"3f47180f3e19074d33e02686e3be9013","enunciado":"<p align=justify>A estrutura organizacional ou administrativa \u00e9 a base que\r\npermite \u00e0 empresa organizar-se para atingir seus objetivos.\r\nNa administra\u00e7\u00e3o de uma<\/p>","resposta":4567720,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UAN hospitalar que utiliza o sistema centralizado de distribui\u00e7\u00e3o, os alimentos s\u00e3o preparados na cozinha central e distribu\u00eddos nas copas das enfermarias.","id":4567718,"corpo":"<p align=justify>UAN hospitalar que utiliza o sistema centralizado de distribui\u00e7\u00e3o,\r\nos alimentos s\u00e3o preparados na cozinha central\r\ne distribu\u00eddos nas copas das enfermarias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UAN com estrutura administrativa funcional, a autoridade emana de um \u00fanico supervisor e caracteriza-se pela unidade de comando.","id":4567719,"corpo":"<p align=justify>UAN com estrutura administrativa funcional, a autoridade\r\nemana de um \u00fanico supervisor e caracteriza-se\r\npela unidade de comando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UAN, de qualquer tipo, o requisito fundamental para que ela desenvolva uma atua\u00e7\u00e3o eficaz consiste na defini\u00e7\u00e3o clara e precisa de seus objetivos, o n\u00edvel hier\u00e1rquico e o estabelecimento de normas gerais e espec\u00edficas.","id":4567720,"corpo":"<p align=justify>UAN, de qualquer tipo, o requisito fundamental para\r\nque ela desenvolva uma atua\u00e7\u00e3o eficaz consiste na\r\ndefini\u00e7\u00e3o clara e precisa de seus objetivos, o n\u00edvel hier\u00e1rquico\r\ne o estabelecimento de normas gerais e espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UAN cabe ao profissional nutricionista, a responsabilidade de executar apenas atividades t\u00e9cnicas e administrativas.","id":4567721,"corpo":"<p align=justify>UAN cabe ao profissional nutricionista, a responsabilidade\r\nde executar apenas atividades t\u00e9cnicas e administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418112,"slug":"nutricao-organizacao-direcao-e-controle"}],"slug":"nutricao\/1260109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios fatores que podem afetar a transmiss\u00e3o vertical do HIV, sendo um deles o estado nutricional. Dessa maneira,","provas":[{"id":42356,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1260195,"hashId":"75a6c42fdfc64e16ad98078219d02662","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios fatores que podem afetar a transmiss\u00e3o\r\nvertical do HIV, sendo um deles o estado nutricional. Dessa\r\nmaneira,<\/p>","resposta":4568076,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o maior peso materno aumenta a resposta imunol\u00f3gica, reduzindo a transmiss\u00e3o vertical.","id":4568068,"corpo":"<p align=justify>o maior peso materno aumenta a resposta imunol\u00f3gica,\r\nreduzindo a transmiss\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a eutrofia nutricional fetal \u00e9 fator de prote\u00e7\u00e3o contra a transmiss\u00e3o vertical do HIV.","id":4568069,"corpo":"<p align=justify>a eutrofia nutricional fetal \u00e9 fator de prote\u00e7\u00e3o contra a\r\ntransmiss\u00e3o vertical do HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A na gravidez reduz a transmiss\u00e3o vertical do HIV.","id":4568071,"corpo":"<p align=justify>a suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A na gravidez reduz a\r\ntransmiss\u00e3o vertical do HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a eutrofia nutricional materna relaciona-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV.","id":4568076,"corpo":"<p align=justify>a eutrofia nutricional materna relaciona-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o\r\nda transmiss\u00e3o vertical do HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da gesta\u00e7\u00e3o e lacta\u00e7\u00e3o","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398502,"slug":"nutricao-fisiologia-da-gestacao-e-lactacao"}],"slug":"nutricao\/1260195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi submetido a uma ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica ampliada por neoplasia e evoluiu com f\u00edstula gastroduodenal. Permaneceu em jejum por um per\u00edodo de 24 horas e, com d\u00e9bito de 700 mL pela f\u00edstula, foi introduzida nutri\u00e7\u00e3o parenteral total. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro e a f\u00edstula com d\u00e9bito inferior a 200 mL, pode ser introduzida nutri\u00e7\u00e3o enteral, com indica\u00e7\u00e3o de dieta","provas":[{"id":42356,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1260216,"hashId":"60340af7540424c9caed245a3b324b6c","enunciado":"<p align=justify>Um paciente foi submetido a uma ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica ampliada\r\npor neoplasia e evoluiu com f\u00edstula gastroduodenal.\r\nPermaneceu em jejum por um per\u00edodo de 24 horas e, com\r\nd\u00e9bito de 700 mL pela f\u00edstula, foi introduzida nutri\u00e7\u00e3o parenteral\r\ntotal. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro e a f\u00edstula com\r\nd\u00e9bito inferior a 200 mL, pode ser introduzida nutri\u00e7\u00e3o enteral,\r\ncom indica\u00e7\u00e3o de dieta<\/p>","resposta":4568177,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monom\u00e9rica por sonda nasog\u00e1strica.","id":4568176,"corpo":"<p align=justify>monom\u00e9rica por sonda nasog\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oligom\u00e9rica por sonda nasojejunal.","id":4568177,"corpo":"<p align=justify>oligom\u00e9rica por sonda nasojejunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semielementar por gastrostomia.","id":4568178,"corpo":"<p align=justify>semielementar por gastrostomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polim\u00e9rica por jejunostomia.","id":4568179,"corpo":"<p align=justify>polim\u00e9rica por jejunostomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1260216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da mortalidade neonatal foi assumida como uma das metas para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais no pa\u00eds em 2009, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. De acordo com a cartilha \u201cCuidados com o rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo\u201d, as necessidades cal\u00f3ricas e proteicas por dia, via nutri\u00e7\u00e3o parenteral, do rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo com peso menor que 1.000 g s\u00e3o de","provas":[{"id":42341,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2012-ufg-especialista-em-saude-area-nutricionista-fundahc","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1259567,"hashId":"b9ef88dfc7361986a85a2627b26e7edd","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da mortalidade neonatal foi assumida como uma\r\ndas metas para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais no\r\npa\u00eds em 2009, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\r\nDe acordo com a cartilha \u201cCuidados com o rec\u00e9m-nascido\r\npr\u00e9-termo\u201d, as necessidades cal\u00f3ricas e proteicas por dia,\r\nvia nutri\u00e7\u00e3o parenteral, do rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo com\r\npeso menor que 1.000 g s\u00e3o de<\/p>","resposta":4565443,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80 a 100 kcal e de 1,5 a 2,0 g.","id":4565442,"corpo":"<p align=justify>80 a 100 kcal e de 1,5 a 2,0 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 a 100 kcal e de 2,5 a 3,5 g.","id":4565443,"corpo":"<p align=justify>90 a 100 kcal e de 2,5 a 3,5 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"110 a 130 kcal e de 3,0 a 3,8 g.","id":4565444,"corpo":"<p align=justify>110 a 130 kcal e de 3,0 a 3,8 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130 a 150 kcal e de 2,5 a 3,0 g.","id":4565445,"corpo":"<p align=justify>130 a 150 kcal e de 2,5 a 3,0 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1259567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque C (certo) ou E (errado) para a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dos termos destacados e, a seguir, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Por ocasi\u00e3o da formatura, escolheram-me para orador da turma. (objeto indireto) ( ) A dedica\u00e7\u00e3o a ela foi o \u00fanico m\u00e9rito em sua vida. (objeto indireto) ( ) Ningu\u00e9m nos viu desfilando neste carnaval. (objeto direto) ( ) Com certeza n\u00e3o me pertencem os sonhos alheios. (objeto indireto)","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242739,"hashId":"7fa676b49514f19883e9357850677927","enunciado":"<p align=\"justify\">Coloque C (certo) ou E (errado) para a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dos\r\ntermos destacados e, a seguir, assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Por ocasi\u00e3o da formatura, escolheram-<strong>me<\/strong> para orador da\r\nturma. (objeto indireto)<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A dedica\u00e7\u00e3o<strong> a ela<\/strong> foi o \u00fanico m\u00e9rito em sua vida. (objeto\r\nindireto)<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Ningu\u00e9m <strong>nos<\/strong> viu desfilando neste carnaval. (objeto direto)<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Com certeza n\u00e3o <strong>me<\/strong> pertencem os sonhos alheios. (objeto\r\nindireto)<\/p>","resposta":4494237,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E \u2013 E","id":4494235,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 C \u2013 E \u2013 E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 E \u2013 C ","id":4494236,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 C \u2013 E \u2013 C\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E \u2013 E \u2013 C \u2013 C","id":4494237,"corpo":"<p align=justify>E \u2013 E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C \u2013 E","id":4494238,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 E \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que o termo em destaque n\u00e3o tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em Marcela amou-me durante quinze meses e onze contos de r\u00e9is.","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242747,"hashId":"829533a1284ca5dd312cdc06a8bb87a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa em que o termo em destaque <strong>n\u00e3o<\/strong> tem\r\na mesma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em <em>Marcela\r\namou-me durante <b>quinze<\/b> meses e onze contos de r\u00e9is.<\/em><\/p>","resposta":4494284,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 muito o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 seco\u201d","id":4494284,"corpo":"<p align=justify>\u201cH\u00e1 muito o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 <strong>seco<\/strong>\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNo espelho do c\u00f3rrego, bailam borboletas b\u00eabadas de sol.\u201d","id":4494285,"corpo":"<p align=justify>\u201cNo espelho <strong>do c\u00f3rrego<\/strong>, bailam borboletas b\u00eabadas de sol.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO circo era um bal\u00e3o aceso, com m\u00fasica e past\u00e9is na entrada.\u201d","id":4494286,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u201cO circo era um bal\u00e3o <strong>aceso<\/strong>, com m\u00fasica e past\u00e9is na entrada.\u201d<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMinha dor \u00e9 in\u00fatil Como uma gaiola numa terra onde n\u00e3o h\u00e1 p\u00e1ssaros.\u201d","id":4494287,"corpo":"<p align=justify>\u201cMinha dor \u00e9 in\u00fatil Como uma gaiola numa terra<strong> onde n\u00e3o h\u00e1 p\u00e1ssaros<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as concord\u00e2ncias nominais est\u00e3o corretas, exceto:","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242806,"hashId":"dd9afaed832b49cf16b3261567491b39","enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as concord\u00e2ncias nominais est\u00e3o corretas, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":4494529,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo as estat\u00edsticas, elas s\u00e3o bastante inteligentes.","id":4494527,"corpo":"<p align=justify>Segundo as estat\u00edsticas, elas s\u00e3o bastante inteligentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para emagrecer, devemos sempre ingerir menos gordura.","id":4494528,"corpo":"<p align=justify>Para emagrecer, devemos sempre ingerir menos gordura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso v\u00e1rias medidas de urg\u00eancia para acabar com a fome.","id":4494529,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso v\u00e1rias medidas de urg\u00eancia para acabar com a\r\nfome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envio-lhe anexas a esta receita as fotos que v\u00e3o enfeit\u00e1-la.","id":4494530,"corpo":"<p align=justify>Envio-lhe anexas a esta receita as fotos que v\u00e3o enfeit\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto a seguir. Um usu\u00e1rio deseja converter automaticamente diversos arquivos no formato .xls do Microsoft Office Excel para o formato de documento aberto .ods. Para isso, basta que ele utilize o \u201cConversor de _____________\u201d, no Assistente (menu Arquivo), que o BrOffice.org Calc oferece.","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242833,"hashId":"f515ec072f1d27d349ef668f076584e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna\r\ndo texto a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um usu\u00e1rio deseja converter automaticamente diversos\r\narquivos no formato .xls do Microsoft Office Excel para o\r\nformato de documento aberto .ods. Para isso, basta que ele\r\nutilize o \u201cConversor de _____________\u201d, no Assistente (menu\r\nArquivo), que o BrOffice.org Calc oferece.<\/p>","resposta":4494632,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documentos","id":4494632,"corpo":"<p align=justify>Documentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".xls","id":4494633,"corpo":"<p align=justify>.xls<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o Aberto","id":4494634,"corpo":"<p align=justify>Padr\u00e3o Aberto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Calc","id":4494635,"corpo":"<p align=justify>de Calc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/1242833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor DHCP \u00e9 respons\u00e1vel por","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242856,"hashId":"adf87ea402128bd3a914ab12d09ed9a1","enunciado":"<p align=justify>Um servidor DHCP \u00e9 respons\u00e1vel por<\/p>","resposta":4494733,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenar cache das p\u00e1ginas visitadas.","id":4494732,"corpo":"<p align=justify>armazenar cache das p\u00e1ginas visitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribuir endere\u00e7os ip aos hosts da rede.","id":4494733,"corpo":"<p align=justify>distribuir endere\u00e7os ip aos hosts da rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar o bloqueio de tr\u00e1fego vindo da internet atrav\u00e9s da filtragem de pacotes.","id":4494734,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>realizar o bloqueio de tr\u00e1fego vindo da internet atrav\u00e9s da\r\nfiltragem de pacotes.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar uma conex\u00e3o segura entre dois hosts que se comunicam pela internet.","id":4494735,"corpo":"<p align=justify>criar uma conex\u00e3o segura entre dois hosts que se comunicam\r\npela internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema Linux, qual a fun\u00e7\u00e3o do comando umask?","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242872,"hashId":"a1bb6ec84e002a4efa321e67a976be33","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um sistema Linux, qual a fun\u00e7\u00e3o do comando <em>umask<\/em>?<\/p>","resposta":4494789,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir a m\u00e1scara de rede.","id":4494786,"corpo":"<p align=justify>Definir a m\u00e1scara de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alterar o dono de um arquivo.","id":4494787,"corpo":"<p align=justify>Alterar o dono de um arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tornar o arquivo invis\u00edvel para os usu\u00e1rios.","id":4494788,"corpo":"<p align=justify>Tornar o arquivo invis\u00edvel para os usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manipular as permiss\u00f5es padr\u00e3o dos arquivos que s\u00e3o criados.","id":4494789,"corpo":"<p align=justify>Manipular as permiss\u00f5es padr\u00e3o dos arquivos que s\u00e3o\r\ncriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a coluna da direita com a da esquerda, a seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. (1)- Estado ( ) Inst\u00e2ncia de uma classe. (2)- Objeto ( ) \u00c9 o significado combinado das vari\u00e1veis internas do objeto. (3)- Comportamento ( ) \u00c9 algo que um objeto faz.","provas":[{"id":41869,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2012-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1242876,"hashId":"e61ce7fa314f8af1a0cc0f625cb440e4","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione a coluna da direita com a da esquerda, a seguir,\r\nassinale a alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(1)- Estado                ( ) Inst\u00e2ncia de uma classe.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(2)- Objeto                 ( ) \u00c9 o significado combinado das\r\nvari\u00e1veis internas do objeto.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(3)- Comportamento  ( ) \u00c9 algo que um objeto faz.<\/p>","resposta":4494814,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3","id":4494813,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3","id":4494814,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 1","id":4494815,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":4494816,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1242876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura fict\u00edcia de \"SUPERAVIL\u00c2NDIA\" tem o seu plano de contas de acordo com a seguinte estrutura b\u00e1sica: 1 - Ativo, 2 - Passivo, 3 - Despesas, 4 - Receitas, 5 - Resultado Diminutivo e 6 - Resultado Aumentativo, onde a aprova\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento s\u00e3o contabilizadas no Ativo e Passivo Compensados. No m\u00eas de agosto do exerc\u00edcio X1, somente ocorreu a altera\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento inicial com a inclus\u00e3o de uma nova a\u00e7\u00e3o de governo, utilizando como fonte de recurso o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o registro cont\u00e1bil CORRETO:","provas":[{"id":38105,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1102956,"hashId":"575ecc2e99edab47888d0e8947c2ee50","enunciado":"<p align=justify>A prefeitura fict\u00edcia de \"SUPERAVIL\u00c2NDIA\" tem o seu plano de contas de acordo com a seguinte estrutura b\u00e1sica: 1 - Ativo, 2 - Passivo, 3 - Despesas, 4 - Receitas, 5 - Resultado Diminutivo e 6 - Resultado Aumentativo, onde a aprova\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento s\u00e3o contabilizadas no Ativo e Passivo Compensados. No m\u00eas de agosto do exerc\u00edcio X1, somente ocorreu a altera\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento inicial com a inclus\u00e3o de uma nova a\u00e7\u00e3o de governo, utilizando como fonte de recurso o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o registro cont\u00e1bil CORRETO:<\/p>","resposta":3906134,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Cr\u00e9dito Adicional Especial\/Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel D\u00e9bito: Receita a Realizar Cr\u00e9dito: Previs\u00e3o Adicional da Receita.","id":3906134,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00e9bito: Cr\u00e9dito Adicional Especial\/Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito: Receita a Realizar\r\nCr\u00e9dito: Previs\u00e3o Adicional da Receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Despesa Fixada Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Adicional Suplementar\/Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o D\u00e9bito: Receita a Realizar Cr\u00e9dito: Receita Realizada.","id":3906135,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00e9bito: Despesa Fixada <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Adicional Suplementar\/Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito: Receita a Realizar\r\nCr\u00e9dito: Receita Realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Despesa Fixada Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel D\u00e9bito: Cr\u00e9dito Adicional Suplementar Cr\u00e9dito: Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o.","id":3906136,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00e9bito: Despesa Fixada <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito: Cr\u00e9dito Adicional Suplementar <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Despesa Fixada Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel D\u00e9bito: Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Adicional Especial.","id":3906137,"corpo":"<p align=\"justify\">D\u00e9bito: Despesa Fixada <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Or\u00e7ament\u00e1rio Dispon\u00edvel <\/p><p align=\"justify\">D\u00e9bito: Excesso de Arrecada\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">Cr\u00e9dito: Cr\u00e9dito Adicional Especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1102956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA inerente ao Balan\u00e7o Patrimonial em 31\/12\/X2:","provas":[{"id":38105,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1102960,"hashId":"ca30628a21954b060506465affeb414e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA inerente ao Balan\u00e7o Patrimonial em 31\/12\/X2:<\/p>","resposta":3906155,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Passivo Financeiro totalizou R$ 270.000,00.","id":3906153,"corpo":"<p align=justify>O Passivo Financeiro totalizou R$ 270.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Ativo Permanente totalizou R$ 50.000,00.","id":3906154,"corpo":"<p align=justify>O Ativo Permanente totalizou R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Ativo Real L\u00edquido totalizou R$ 110.000,00.","id":3906155,"corpo":"<p align=justify>O Ativo Real L\u00edquido totalizou R$ 110.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ativo Financeiro totalizou R$ 100.000,00.","id":3906156,"corpo":"<p align=justify>O Ativo Financeiro totalizou R$ 100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385314,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38105\/70.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1102960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38105,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1102974,"hashId":"a679551549b8c2a42c14fb6740c37def","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3906212,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o da companhia ser\u00e1 mantida em registros permanentes, com obedi\u00eancia aos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o comercial e desta Lei e aos princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos, devendo observar m\u00e9todos ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis uniformes no tempo e registrar as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais segundo o regime de compet\u00eancia.","id":3906210,"corpo":"<p align=justify>A escritura\u00e7\u00e3o da companhia ser\u00e1 mantida em registros permanentes, com obedi\u00eancia aos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o comercial e desta Lei e aos princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos, devendo observar m\u00e9todos ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis uniformes no tempo e registrar as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais segundo o regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio: balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":3906211,"corpo":"<p align=justify>Ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio: balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es, as contas semelhantes poder\u00e3o ser agrupadas; os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, desde que indicada a sua natureza e n\u00e3o ultrapassem 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas, em contas como \"diversas contas\" ou \"contas-correntes\".","id":3906212,"corpo":"<p align=justify>Nas demonstra\u00e7\u00f5es, as contas semelhantes poder\u00e3o ser agrupadas; os pequenos saldos poder\u00e3o ser agregados, desde que indicada a sua natureza e n\u00e3o ultrapassem 0,1 (um d\u00e9cimo) do valor do respectivo grupo de contas, em contas como \"diversas contas\" ou \"contas-correntes\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A companhia observar\u00e1 exclusivamente em livros ou registros auxiliares, sem qualquer modifica\u00e7\u00e3o da escritura\u00e7\u00e3o mercantil e das demonstra\u00e7\u00f5es reguladas na Lei n\u00ba 6.404\/76, as disposi\u00e7\u00f5es da lei tribut\u00e1ria, ou de legisla\u00e7\u00e3o especial sobre a atividade que constitui seu objeto, que prescrevam, conduzam ou incentivem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferentes ou determinem registros, lan\u00e7amentos ou ajustes ou a elabora\u00e7\u00e3o de outras demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":3906213,"corpo":"<p align=justify>A companhia observar\u00e1 exclusivamente em livros ou registros auxiliares, sem qualquer modifica\u00e7\u00e3o da escritura\u00e7\u00e3o mercantil e das demonstra\u00e7\u00f5es reguladas na Lei n\u00ba 6.404\/76, as disposi\u00e7\u00f5es da lei tribut\u00e1ria, ou de legisla\u00e7\u00e3o especial sobre a atividade que constitui seu objeto, que prescrevam, conduzam ou incentivem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferentes ou determinem registros, lan\u00e7amentos ou ajustes ou a elabora\u00e7\u00e3o de outras demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1102974","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial, com base na rela\u00e7\u00e3o de contas e respectivos saldos, posi\u00e7\u00e3o em 31\/12\/X2, da empresa Beta S\/A, o total do Ativo Circulante e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, correspondem, respectivamente a:","provas":[{"id":38105,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1102977,"hashId":"84ae202134770cd32f1b56e0b10c5ddf","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial, com base na rela\u00e7\u00e3o de contas e respectivos saldos, posi\u00e7\u00e3o em 31\/12\/X2, da empresa Beta S\/A, o total do Ativo Circulante e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, correspondem, respectivamente a:<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38105\/79...png\"><\/div>","resposta":3906231,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 287.500,00; R$ 189.500,00.","id":3906228,"corpo":"<p align=justify>R$ 287.500,00; R$ 189.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 291.000,00; R$ 190.000,00.","id":3906229,"corpo":"<p align=justify>R$ 291.000,00; R$ 190.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 282.000,00; R$ 185.000,00.","id":3906230,"corpo":"<p align=justify>R$ 282.000,00; R$ 185.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 286.000,00; R$ 231.750,00.","id":3906231,"corpo":"<p align=justify>R$ 286.000,00; R$ 231.750,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1102977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo cen\u00e1rio de globaliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, a consequ\u00eancia mais evidente da converg\u00eancia tecnol\u00f3gica no setor de comunica\u00e7\u00f5es (telecomunica\u00e7\u00f5es, mass media e inform\u00e1tica) \u00e9 enorme e sem precedentes, faz a concentra\u00e7\u00e3o da propriedade que provoca a consolida\u00e7\u00e3o e a emerg\u00eancia de um reduzido n\u00famero de megaempresas mundiais\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o do professor Ven\u00edcio A. de Lima, da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), leva a uma constata\u00e7\u00e3o sobre a forma como os conglomerados da comunica\u00e7\u00e3o operam. \u00c9 correto afirmar que isso indica que:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160569,"hashId":"08e90e9eefd09fb510b5a199604234fc","enunciado":"<p align=justify>\u201cNo cen\u00e1rio de globaliza\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, a consequ\u00eancia mais evidente da converg\u00eancia\r\ntecnol\u00f3gica no setor de comunica\u00e7\u00f5es (telecomunica\u00e7\u00f5es, <em>mass media<\/em> e inform\u00e1tica) \u00e9 enorme e sem\r\nprecedentes, faz a concentra\u00e7\u00e3o da propriedade que provoca a consolida\u00e7\u00e3o e a emerg\u00eancia de um\r\nreduzido n\u00famero de megaempresas mundiais\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o do professor Ven\u00edcio A. de Lima, da\r\nUniversidade de Bras\u00edlia (UnB), leva a uma constata\u00e7\u00e3o sobre a forma como os conglomerados da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o operam. \u00c9 correto afirmar que isso indica que:<\/p>","resposta":4151671,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agora, fica poss\u00edvel descrever como est\u00e3o bem identificadas as empresas dominantes em cada m\u00eddia separadamente.","id":4151667,"corpo":"<p align=justify>agora, fica poss\u00edvel descrever como est\u00e3o bem identificadas as empresas dominantes em cada m\u00eddia\r\nseparadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Brasil, com um excelente marco regulat\u00f3rio no campo da radiodifus\u00e3o, acompanha essa tend\u00eancia mundial, consolidando economicamente o setor de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4151668,"corpo":"<p align=justify>o Brasil, com um excelente marco regulat\u00f3rio no campo da radiodifus\u00e3o, acompanha essa tend\u00eancia\r\nmundial, consolidando economicamente o setor de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como a comunica\u00e7\u00e3o revelou-se um produto muito rent\u00e1vel, \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de investidores, fazendo crescer o n\u00famero dos conglomerados empresariais.","id":4151669,"corpo":"<p align=justify>como a comunica\u00e7\u00e3o revelou-se um produto muito rent\u00e1vel, \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de\r\ninvestidores, fazendo crescer o n\u00famero dos conglomerados empresariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse processo no cen\u00e1rio econ\u00f4mico e pol\u00edtico mundial tem sido o respons\u00e1vel pela expans\u00e3o crescente dos investimentos que, agora bem setorizados, asseguram maior retorno aos investidores.","id":4151670,"corpo":"<p align=justify>esse processo no cen\u00e1rio econ\u00f4mico e pol\u00edtico mundial tem sido o respons\u00e1vel pela expans\u00e3o\r\ncrescente dos investimentos que, agora bem setorizados, asseguram maior retorno aos investidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a onda internacional liberalizante de privatiza\u00e7\u00f5es e desregulamenta\u00e7\u00e3o provocou uma avalanche de aquisi\u00e7\u00f5es, fus\u00f5es e joint ventures envolvendo estados nacionais, bancos, grandes empreiteiras e empresas transnacionais privadas, estatais e mistas.","id":4151671,"corpo":"<p align=justify>a onda internacional liberalizante de privatiza\u00e7\u00f5es e desregulamenta\u00e7\u00e3o provocou uma avalanche de\r\naquisi\u00e7\u00f5es, fus\u00f5es e<em> joint ventures<\/em> envolvendo estados nacionais, bancos, grandes empreiteiras e\r\nempresas transnacionais privadas, estatais e mistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418184,"slug":"comunicacao-social-politicas-filosofias-problemas-tendencias-e-discussoes-sobre-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1160569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo central do texto 1 \u00e9:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160455,"hashId":"88634cfc4e07c04080704496dca230f4","enunciado":"<p align=justify>O objetivo central do texto 1 \u00e9:<\/p>","resposta":4151134,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informar sobre a decis\u00e3o da procuradoria da Rep\u00fablica.","id":4151130,"corpo":"<p align=justify>informar sobre a decis\u00e3o da procuradoria da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abordar o enredo de \u201cFahrenheit 451\u201d de Ray Bradbury.","id":4151131,"corpo":"<p align=justify>abordar o enredo de \u201cFahrenheit 451\u201d de Ray Bradbury.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicar o termo \u201ccigano\u201d com base no dicion\u00e1rio Houaiss.","id":4151132,"corpo":"<p align=justify>explicar o termo \u201ccigano\u201d com base no dicion\u00e1rio Houaiss.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defender os direitos dos povos minorit\u00e1rios, como os ciganos.","id":4151133,"corpo":"<p align=justify>defender os direitos dos povos minorit\u00e1rios, como os ciganos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criticar a retirada de certas acep\u00e7\u00f5es de verbetes em dicion\u00e1rios.","id":4151134,"corpo":"<p align=justify>criticar a retirada de certas acep\u00e7\u00f5es de verbetes em dicion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392066,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39528\/T1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1160455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o destacada tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o que a grifada em \u201ca tiragem, venda e distribui\u00e7\u00e3o das novas edi\u00e7\u00f5es fossem suspensas enquanto n\u00e3o tivessem sido eliminadas as \u2018express\u00f5es pejorativas e preconceituosas\u2019 do verbete \u2018cigano\u2019\u201d (linhas 13-14).","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160466,"hashId":"ed6fb4fe0cff46bced3c4ab76058230c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o destacada tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o que a grifada em \u201ca tiragem,\r\nvenda e distribui\u00e7\u00e3o das novas edi\u00e7\u00f5es fossem suspensas <u>enquanto n\u00e3o tivessem sido eliminadas as\r\n\u2018express\u00f5es pejorativas e preconceituosas\u2019 do verbete \u2018cigano<\/u>\u2019\u201d (linhas 13-14).<\/p>","resposta":4151179,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTudo come\u00e7ou quando o procurador da Rep\u00fablica Cleber Eust\u00e1quio Neves, do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal de Uberl\u00e2ndia, em Minas Gerais, requereu...\u201d (linhas 11-12).","id":4151179,"corpo":"<p align=justify>\u201cTudo come\u00e7ou <u>quando o procurador da Rep\u00fablica Cleber Eust\u00e1quio Neves, do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nFederal de Uberl\u00e2ndia, em Minas Gerais, requereu...\u201d<\/u> (linhas 11-12).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cReproduzo o verbete completo para que todos tenham acesso\u201d (linha 31).","id":4151180,"corpo":"<p align=justify>\u201cReproduzo o verbete completo <u>para que todos tenham acesso<\/u>\u201d (linha 31).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque todos tenham acesso ao que foi suprimido da vers\u00e3o eletr\u00f4nica\u201d (linhas 31-32).","id":4151181,"corpo":"<p align=justify>\u201cque todos tenham acesso <u>ao que foi suprimido da vers\u00e3o eletr\u00f4nica<\/u>\u201d (linhas 31-32).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9 um aviso de que s\u00e3o significados \u2018pejorativos\u2019\u201d (linhas 37-38).","id":4151182,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u00e9 um aviso <u>de que s\u00e3o significados \u2018pejorativos\u2019<\/u>\u201d (linhas 37-38).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cfazer de conta que essa hist\u00f3ria n\u00e3o aconteceu\u201d (linhas 44-45).","id":4151183,"corpo":"<p align=justify>\u201cfazer de conta <u>que essa hist\u00f3ria n\u00e3o aconteceu<\/u>\u201d (linhas 44-45).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392066,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39528\/T1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1160466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros jornais peri\u00f3dicos surgiram na Europa, em meados do S\u00e9culo XVII. No Brasil, a hist\u00f3ria da imprensa inicia-se da forma mais indesejada: com a sua proibi\u00e7\u00e3o. Antes mesmo da circula\u00e7\u00e3o do \u201cCorreio Braziliense\u201d, em 1808, primeiro jornal em portugu\u00eas a circular no Brasil, embora editado e impresso em Londres, uma Carta R\u00e9gia vetou a impress\u00e3o de livros e avulsos. Essa medida da Corte portuguesa deu-se no ano de:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160499,"hashId":"df94ceca4db4836cd836bfc6d60e9b52","enunciado":"<p align=justify>Os primeiros jornais peri\u00f3dicos surgiram na Europa, em meados do S\u00e9culo XVII. No Brasil, a hist\u00f3ria\r\nda imprensa inicia-se da forma mais indesejada: com a sua proibi\u00e7\u00e3o. Antes mesmo da circula\u00e7\u00e3o do\r\n\u201cCorreio Braziliense\u201d, em 1808, primeiro jornal em portugu\u00eas a circular no Brasil, embora editado e\r\nimpresso em Londres, uma Carta R\u00e9gia vetou a impress\u00e3o de livros e avulsos. Essa medida da Corte\r\nportuguesa deu-se no ano de:<\/p>","resposta":4151336,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1648.","id":4151333,"corpo":"<p align=justify>1648.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1678.","id":4151334,"corpo":"<p align=justify>1678.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1702.","id":4151335,"corpo":"<p align=justify>1702.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1747.","id":4151336,"corpo":"<p align=justify>1747.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1802.","id":4151337,"corpo":"<p align=justify>1802.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1160499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da censura em seus prim\u00f3rdios, a imprensa do Brasil experimentou dois per\u00edodos de rigorosa censura. Em 1937, no per\u00edodo do Estado Novo de Get\u00falio Vargas, quando foi criado o DIP \u2013 Departamento de Imprensa e Propaganda, e durante a ditadura militar instaurada a partir de 1964. Em 1968, a liberdade de imprensa foi cerceada com a imposi\u00e7\u00e3o da censura pr\u00e9via a toda informa\u00e7\u00e3o a ser veiculada pelo imprensa. Tal medida se deu por meio da edi\u00e7\u00e3o do:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160501,"hashId":"2b4c32ebe7b8576e0b3ebb9d7656b330","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m da censura em seus prim\u00f3rdios, a imprensa do Brasil experimentou dois per\u00edodos de rigorosa\r\ncensura. Em 1937, no per\u00edodo do Estado Novo de Get\u00falio Vargas, quando foi criado o DIP \u2013\r\nDepartamento de Imprensa e Propaganda, e durante a ditadura militar instaurada a partir de 1964. Em\r\n1968, a liberdade de imprensa foi cerceada com a imposi\u00e7\u00e3o da censura pr\u00e9via a toda informa\u00e7\u00e3o a ser\r\nveiculada pelo imprensa. Tal medida se deu por meio da edi\u00e7\u00e3o do:<\/p>","resposta":4151347,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato Institucional N\u00ba 1.","id":4151343,"corpo":"<p align=justify>Ato Institucional N\u00ba 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato Institucional N\u00ba 2.","id":4151344,"corpo":"<p align=justify>Ato Institucional N\u00ba 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ato Institucional N\u00ba 3.","id":4151345,"corpo":"<p align=justify>Ato Institucional N\u00ba 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ato Institucional N\u00ba 4.","id":4151346,"corpo":"<p align=justify>Ato Institucional N\u00ba 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ato Institucional N\u00ba 5.","id":4151347,"corpo":"<p align=justify>Ato Institucional N\u00ba 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1160501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o de Ciro Marcondes, \u201ca not\u00edcia \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o transformada em mercadoria com todos os seus apelos est\u00e9ticos, emocionais e sensacionais\u201d. Com a compreens\u00e3o de que not\u00edcia \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social em que os discursos s\u00e3o a materializa\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160523,"hashId":"9b2e4a06b1427be5530808fc72d5d436","enunciado":"<p align=justify>Na defini\u00e7\u00e3o de Ciro Marcondes, \u201ca not\u00edcia \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o transformada em mercadoria com todos os\r\nseus apelos est\u00e9ticos, emocionais e sensacionais\u201d. Com a compreens\u00e3o de que not\u00edcia \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o\r\nsocial em que os discursos s\u00e3o a materializa\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4151453,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o filtro ideol\u00f3gico do rep\u00f3rter pode mudar a hist\u00f3ria e o relato do fato.","id":4151450,"corpo":"<p align=justify>somente o filtro ideol\u00f3gico do rep\u00f3rter pode mudar a hist\u00f3ria e o relato do fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existem constrangimentos organizacionais que possam alterar a defini\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de not\u00edcia.","id":4151451,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existem constrangimentos organizacionais que possam alterar a defini\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica de not\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rotinas de trabalho s\u00e3o refer\u00eancias essenciais para a constru\u00e7\u00e3o da narrativa jornal\u00edstica isenta.","id":4151452,"corpo":"<p align=justify>as rotinas de trabalho s\u00e3o refer\u00eancias essenciais para a constru\u00e7\u00e3o da narrativa jornal\u00edstica isenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constrangimentos organizacionais e a cultura profissional s\u00e3o elementos extra-textuais do discurso jornal\u00edstico.","id":4151453,"corpo":"<p align=justify>constrangimentos organizacionais e a cultura profissional s\u00e3o elementos extra-textuais do discurso\r\njornal\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as refer\u00eancias de noticiabilidade, de valores-not\u00edcia perdem o sentido quando se chocam com os interesses organizacionais.","id":4151454,"corpo":"<p align=justify>as refer\u00eancias de noticiabilidade, de valores-not\u00edcia perdem o sentido quando se chocam com os\r\ninteresses organizacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1160523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se define \u201cnoticiabilidade como a capacidade que os fatos t\u00eam de virar ou n\u00e3o not\u00edcia\u201d, de acordo com o que afirma o professor Mauro Wolf, podemos dizer que quanto maior o grau de noticiabilidade, maior essa capacidade de termos a not\u00edcia. Tecnicamente, essa capacidade pode ser avaliada tendo como refer\u00eancia:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160526,"hashId":"1a0b0fc1353b2b7ac7ac93ed02d3467f","enunciado":"<p align=justify>Quando se define \u201cnoticiabilidade como a capacidade que os fatos t\u00eam de virar ou n\u00e3o not\u00edcia\u201d, de\r\nacordo com o que afirma o professor Mauro Wolf, podemos dizer que quanto maior o grau de\r\nnoticiabilidade, maior essa capacidade de termos a not\u00edcia. Tecnicamente, essa capacidade pode ser\r\navaliada tendo como refer\u00eancia:<\/p>","resposta":4151460,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valores-not\u00edcia em suas diversas categorias.","id":4151460,"corpo":"<p align=justify>valores-not\u00edcia em suas diversas categorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interesses comerciais espec\u00edficos da empresa.","id":4151461,"corpo":"<p align=justify>interesses comerciais espec\u00edficos da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o dos grupos sociais de onde partem as informa\u00e7\u00f5es.","id":4151462,"corpo":"<p align=justify>press\u00e3o dos grupos sociais de onde partem as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhamento linear \u00e0 ideologia dos que det\u00eam a propriedade da empresa jornal\u00edstica.","id":4151463,"corpo":"<p align=justify>acompanhamento linear \u00e0 ideologia dos que det\u00eam a propriedade da empresa jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o dos grupos que conseguem entregar \u00e0 reda\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es com maior rapidez e precis\u00e3o.","id":4151464,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o dos grupos que conseguem entregar \u00e0 reda\u00e7\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es com maior rapidez e\r\nprecis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","oab":false,"nome":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418329,"slug":"comunicacao-social-rotinas-produtivas-do-jornalismo"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Noticiabilidade nas Produ\u00e7\u00f5es Jornal\u00edsticas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Noticiabilidade nas Produ\u00e7\u00f5es Jornal\u00edsticas","pai":418329,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418331,"slug":"comunicacao-social-criterios-de-noticiabilidade-nas-producoes-jornalisticas"}],"slug":"comunicacao-social\/1160526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sess\u00e3o no dia 17 de junho de 2009, o Supremo Tribunal Federal (STF), por 8 votos contra 1, decidiu que o diploma de jornalismo n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para exercer a profiss\u00e3o. Para o ministro relator Gilmar Mendes, \u201cos danos a terceiros n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 profiss\u00e3o de jornalista e n\u00e3o poderiam ser evitados com um diploma\u201d. Segundo ele, a forma\u00e7\u00e3o em jornalismo \u00e9 importante para o preparo t\u00e9cnico dos profissionais e deve continuar nos moldes de cursos como o de culin\u00e1ria, moda ou costura, nos quais o diploma n\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Todavia, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas (FENAJ), junto com os sindicatos de jornalistas de todo o Pa\u00eds, busca restabelecer a obrigatoriedade do diploma. Esse restabelecimento deve ocorrer por meio de:","provas":[{"id":39528,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-jornalista","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Jornalista - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1160567,"hashId":"1bae739991fc2b869df8b10b9aa29a61","enunciado":"<p align=\"justify\">Em sess\u00e3o no dia 17 de junho de 2009, o Supremo Tribunal Federal (STF), por 8 votos contra 1, decidiu\r\nque o diploma de jornalismo n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio para exercer a profiss\u00e3o. Para o ministro relator Gilmar\r\nMendes, \u201cos danos a terceiros n\u00e3o s\u00e3o inerentes \u00e0 profiss\u00e3o de jornalista e n\u00e3o poderiam ser evitados\r\ncom um diploma\u201d. Segundo ele, a forma\u00e7\u00e3o em jornalismo \u00e9 importante para o preparo t\u00e9cnico dos\r\nprofissionais e deve continuar nos moldes de cursos como o de culin\u00e1ria, moda ou costura, nos quais o\r\ndiploma n\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todavia, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Jornalistas (FENAJ), junto com os sindicatos de jornalistas de todo\r\no Pa\u00eds, busca restabelecer a obrigatoriedade do diploma. Esse restabelecimento deve ocorrer por meio\r\nde:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4151657,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de Emenda Constitucional (PEC).","id":4151657,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Emenda Constitucional (PEC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto-Lei assinado pela Presidenta Dilma Roussef.","id":4151658,"corpo":"<p align=justify>Decreto-Lei assinado pela Presidenta Dilma Roussef.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto assinado pelos Ministros da Justi\u00e7a e Trabalho e Emprego.","id":4151659,"corpo":"<p align=justify>Decreto assinado pelos Ministros da Justi\u00e7a e Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto-Lei assinado pelos Ministros da Justi\u00e7a e Trabalho e Emprego.","id":4151660,"corpo":"<p align=justify>Decreto-Lei assinado pelos Ministros da Justi\u00e7a e Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portaria assinada conjuntamente pelos Ministros da Justi\u00e7a, Trabalho e Emprego e Ci\u00eancia e Tecnologia.","id":4151661,"corpo":"<p align=justify>Portaria assinada conjuntamente pelos Ministros da Justi\u00e7a, Trabalho e Emprego e Ci\u00eancia e\r\nTecnologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418184,"slug":"comunicacao-social-politicas-filosofias-problemas-tendencias-e-discussoes-sobre-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1160567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja an\u00e1lise apresentada entre par\u00eanteses est\u00e1 correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0(s) palavra(s) destacada(s) na frase:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149816,"hashId":"39ceacb3daf7e16216f0d0ef81b53d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja an\u00e1lise apresentada entre par\u00eanteses est\u00e1 correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0(s) palavra(s) destacada(s) na frase:<\/p>","resposta":4105710,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando voc\u00ea reciclou seu lixo, seu vizinho j\u00e1 o fizera. (verbo no futuro do presente do indicativo utilizado para exprimir uma afirma\u00e7\u00e3o).","id":4105707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea reciclou seu lixo, seu vizinho j\u00e1 o <strong>fizer<\/strong>a. (verbo no futuro do presente do indicativo utilizado para exprimir uma afirma\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea reciclasse, se voc\u00ea n\u00e3o polu\u00edsse, se voc\u00ea amasse a natureza\u2026 (verbos no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo utilizados para exprimir um desejo).","id":4105708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea <strong>reciclasse<\/strong>, se voc\u00ea n\u00e3o <strong>polu\u00edsse<\/strong>, se voc\u00ea <strong>amasse<\/strong> a natureza\u2026 (verbos no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo utilizados para exprimir um desejo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conscientize-se, homem de boa f\u00e9, a natureza depende de suas atitudes sensatas. (verbo no presente do subjuntivo utilizado para exprimir uma ordem).","id":4105709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Conscientize-se,<\/strong> homem de boa f\u00e9, a natureza depende de suas atitudes sensatas. (verbo no presente do subjuntivo utilizado para exprimir uma ordem).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seria o homem o culpado pelo desmatamento incontrol\u00e1vel? (verbo no futuro do pret\u00e9rito do indicativo utilizado para exprimir uma d\u00favida).","id":4105710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seria<\/strong> o homem o culpado pelo desmatamento incontrol\u00e1vel? (verbo no futuro do pret\u00e9rito do indicativo utilizado para exprimir uma d\u00favida).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Terra gira em torno do Sol e a vida do homem serpenteia em torno de sua consci\u00eancia. (verbos no presente do indicativo utilizados para exprimir uma verdade presumida).","id":4105711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terra <strong>gira<\/strong> em torno do Sol e a vida do homem serpenteia em torno de sua <strong>consci\u00eancia<\/strong>. (verbos no presente do indicativo utilizados para exprimir uma verdade presumida).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma chance de proteger o futuro Imagine um mundo com secas, tempestades e fome, com ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, onde milh\u00f5es de pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em lugares mais seguros e alguns ainda lutam entre si pelos escassos recursos naturais. Em contraponto, imagine um mundo com ar e \u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, transportes e ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a popula\u00e7\u00e3o, onde todos compartilham os benef\u00edcios do desenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos recursos naturais, imagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se sustentar de uma gera\u00e7\u00e3o para outra. A escolha entre estes dois futuros cabe a n\u00f3s. Koffi Annan","id":391033,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Uma chance de \r\nproteger o \r\nfuturo <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Imagine um mundo com \r\nsecas, tempestades e \r\nfome,\r\ncom ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, \r\nonde milh\u00f5es\r\nde pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do \r\nar e das\r\n\u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em \r\nlugares mais seguros e alguns ainda lutam \r\nentre si pelos\r\nescassos recursos naturais. <\/p><p align=\"justify\">Em contraponto, imagine um \r\nmundo com ar e\r\n\u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, \r\ntransportes\r\ne ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a \r\npopula\u00e7\u00e3o,\r\nonde todos compartilham os benef\u00edcios do \r\ndesenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos \r\nrecursos naturais,\r\nimagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se \r\nsustentar de\r\numa gera\u00e7\u00e3o para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A escolha entre estes dois futuros cabe a \r\nn\u00f3s. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Koffi Annan<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo quanto \u00e0 obedi\u00eancia \u00e0 norma culta.1. Faz mais de tr\u00eas meses que ele partiu. 2. A entrada para o parque era gratu\u00edta. 3. Haviam muitos acidentes ecol\u00f3gicos naquela \u00e9poca. 4. Fiz ele entender que sua atitude estava errada. 5. Dize-me o que queres e dar-te-ei o que mereces.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149817,"hashId":"dab8ceecdfc1529dfec569eb4661fcc0","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as frases abaixo quanto \u00e0 obedi\u00eancia \u00e0\r\nnorma culta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Faz mais de tr\u00eas meses que ele partiu. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. A entrada para o parque era gratu\u00edta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3. Haviam muitos acidentes ecol\u00f3gicos naquela\r\n\u00e9poca. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4. Fiz ele entender que sua atitude estava errada. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">5. Dize-me o que queres e dar-te-ei o que\r\nmereces.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<b>corretas.<\/b><\/p>","resposta":4105717,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":4105717,"corpo":"<p align=justify>(  ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4","id":4105718,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":4105719,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4105720,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4105721,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma chance de proteger o futuro Imagine um mundo com secas, tempestades e fome, com ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, onde milh\u00f5es de pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em lugares mais seguros e alguns ainda lutam entre si pelos escassos recursos naturais. Em contraponto, imagine um mundo com ar e \u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, transportes e ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a popula\u00e7\u00e3o, onde todos compartilham os benef\u00edcios do desenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos recursos naturais, imagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se sustentar de uma gera\u00e7\u00e3o para outra. A escolha entre estes dois futuros cabe a n\u00f3s. Koffi Annan","id":391033,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Uma chance de \r\nproteger o \r\nfuturo <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Imagine um mundo com \r\nsecas, tempestades e \r\nfome,\r\ncom ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, \r\nonde milh\u00f5es\r\nde pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do \r\nar e das\r\n\u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em \r\nlugares mais seguros e alguns ainda lutam \r\nentre si pelos\r\nescassos recursos naturais. <\/p><p align=\"justify\">Em contraponto, imagine um \r\nmundo com ar e\r\n\u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, \r\ntransportes\r\ne ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a \r\npopula\u00e7\u00e3o,\r\nonde todos compartilham os benef\u00edcios do \r\ndesenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos \r\nrecursos naturais,\r\nimagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se \r\nsustentar de\r\numa gera\u00e7\u00e3o para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A escolha entre estes dois futuros cabe a \r\nn\u00f3s. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Koffi Annan<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo: 1. As palavras \u201cdespercebido\u201d e \u201cdesapercebido\u201d s\u00e3o par\u00f4nimos e significam \u201cdesatento\u201d e \u201cdesprevenido\u201d, respectivamente. 2. A palavra \u201cleste\u201d em \u201ctu leste muito bem\u201d e \u201ca regi\u00e3o leste est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de calamidade\u201d s\u00e3o hom\u00f4nimas hom\u00f3grafas. 3. As frases \u201cFui \u00e0 cidade comprar assess\u00f3rios para adornar a beleza daquela mo\u00e7a\u201d e \u201cAquele rapaz \u00e9 o acessor do chefe e n\u00e3o desempenhou bem suas fun\u00e7\u00f5es\u201d est\u00e3o corretas quanto \u00e0 sua sem\u00e2ntica. 4. \u201cDissecar\u201d e \u201cdessecar\u201d s\u00e3o par\u00f4nimos e significam \u201ccortar\u201d e \u201ctornar seco\u201d, respectivamente. 5. As palavras \u201cacender\u201d e \u201cascender\u201d s\u00e3o sin\u00f4nimos, isso implica dizer que podem ser usadas com significados semelhantes, dependendo do contexto em que se inserem. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149823,"hashId":"8d78c257f78f800d9054454833abc261","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. As palavras \u201cdespercebido\u201d e \u201cdesapercebido\u201d\r\ns\u00e3o par\u00f4nimos e significam \u201cdesatento\u201d e \u201cdesprevenido\u201d, respectivamente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. A palavra \u201cleste\u201d em \u201ctu leste muito bem\u201d e \u201ca\r\nregi\u00e3o leste est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o de calamidade\u201d\r\ns\u00e3o hom\u00f4nimas hom\u00f3grafas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3. As frases \u201cFui \u00e0 cidade comprar assess\u00f3rios\r\npara adornar a beleza daquela mo\u00e7a\u201d e\r\n\u201cAquele rapaz \u00e9 o acessor do chefe e n\u00e3o\r\ndesempenhou bem suas fun\u00e7\u00f5es\u201d est\u00e3o corretas quanto \u00e0 sua sem\u00e2ntica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4. \u201cDissecar\u201d e \u201cdessecar\u201d s\u00e3o par\u00f4nimos e significam \u201ccortar\u201d e \u201ctornar seco\u201d, respectivamente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">5. As palavras \u201cacender\u201d e \u201cascender\u201d s\u00e3o sin\u00f4nimos, isso implica dizer que podem ser usadas\r\ncom significados semelhantes, dependendo\r\ndo contexto em que se inserem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<b>corretas<\/b>.<\/p>","resposta":4105742,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":4105742,"corpo":"<p align=justify>(  ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5. ","id":4105743,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":4105744,"corpo":"<p align=justify> ( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":4105745,"corpo":"<p align=justify> ( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4105746,"corpo":"<p align=justify>( ) S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma chance de proteger o futuro Imagine um mundo com secas, tempestades e fome, com ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, onde milh\u00f5es de pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em lugares mais seguros e alguns ainda lutam entre si pelos escassos recursos naturais. Em contraponto, imagine um mundo com ar e \u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, transportes e ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a popula\u00e7\u00e3o, onde todos compartilham os benef\u00edcios do desenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos recursos naturais, imagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se sustentar de uma gera\u00e7\u00e3o para outra. A escolha entre estes dois futuros cabe a n\u00f3s. Koffi Annan","id":391033,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Uma chance de \r\nproteger o \r\nfuturo <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Imagine um mundo com \r\nsecas, tempestades e \r\nfome,\r\ncom ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, \r\nonde milh\u00f5es\r\nde pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do \r\nar e das\r\n\u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em \r\nlugares mais seguros e alguns ainda lutam \r\nentre si pelos\r\nescassos recursos naturais. <\/p><p align=\"justify\">Em contraponto, imagine um \r\nmundo com ar e\r\n\u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, \r\ntransportes\r\ne ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a \r\npopula\u00e7\u00e3o,\r\nonde todos compartilham os benef\u00edcios do \r\ndesenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos \r\nrecursos naturais,\r\nimagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se \r\nsustentar de\r\numa gera\u00e7\u00e3o para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A escolha entre estes dois futuros cabe a \r\nn\u00f3s. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Koffi Annan<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome est\u00e1 corretamente empregado.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149825,"hashId":"ad9b2b9c9f907d1ef88fa9628ac6ada8","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que o pronome est\u00e1 <b>corretamente<\/b> empregado.<\/p>","resposta":4105759,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Ele se machucou-se ao usar aquela ferramenta.","id":4105757,"corpo":"<p align=justify>( ) Ele se machucou-se ao usar aquela ferramenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) O local que natureza n\u00e3o foi agredida permanecer\u00e1 agrad\u00e1vel ao bom conv\u00edvio.","id":4105758,"corpo":"<p align=justify>( ) O local que natureza n\u00e3o foi agredida permanecer\u00e1 agrad\u00e1vel ao bom conv\u00edvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Na nossa opini\u00e3o, toda fazenda deve ser cultivada.","id":4105759,"corpo":"<p align=justify>(  ) Na nossa opini\u00e3o, toda fazenda deve ser\r\ncultivada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ( ) A criatura da qual me referi est\u00e1 assombrando aqueles moradores.","id":4105760,"corpo":"<p align=justify> ( ) A criatura da qual me referi est\u00e1 assombrando\r\naqueles moradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ( ) Esse livro que est\u00e1 comigo contradiz esta legisla\u00e7\u00e3o a\u00ed, com que argumentas sobre aquela quest\u00e3o.","id":4105761,"corpo":"<p align=justify> ( ) Esse livro que est\u00e1 comigo contradiz esta\r\nlegisla\u00e7\u00e3o a\u00ed, com que argumentas sobre\r\naquela quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma chance de proteger o futuro Imagine um mundo com secas, tempestades e fome, com ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, onde milh\u00f5es de pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do ar e das \u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em lugares mais seguros e alguns ainda lutam entre si pelos escassos recursos naturais. Em contraponto, imagine um mundo com ar e \u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, transportes e ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a popula\u00e7\u00e3o, onde todos compartilham os benef\u00edcios do desenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos recursos naturais, imagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se sustentar de uma gera\u00e7\u00e3o para outra. A escolha entre estes dois futuros cabe a n\u00f3s. Koffi Annan","id":391033,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Uma chance de \r\nproteger o \r\nfuturo <\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Imagine um mundo com \r\nsecas, tempestades e \r\nfome,\r\ncom ilhas e regi\u00f5es costeiras inundadas, \r\nonde milh\u00f5es\r\nde pessoas morrem por causa da polui\u00e7\u00e3o do \r\nar e das\r\n\u00e1guas, enquanto outras buscam o ref\u00fagio em \r\nlugares mais seguros e alguns ainda lutam \r\nentre si pelos\r\nescassos recursos naturais. <\/p><p align=\"justify\">Em contraponto, imagine um \r\nmundo com ar e\r\n\u00e1gua limpos, com tecnologia, onde casa, \r\ntransportes\r\ne ind\u00fastrias estejam a servi\u00e7o de toda a \r\npopula\u00e7\u00e3o,\r\nonde todos compartilham os benef\u00edcios do \r\ndesenvolvimento, da industrializa\u00e7\u00e3o e dos \r\nrecursos naturais,\r\nimagine ainda que essa situa\u00e7\u00e3o possa se \r\nsustentar de\r\numa gera\u00e7\u00e3o para outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A escolha entre estes dois futuros cabe a \r\nn\u00f3s. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Koffi Annan<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1149825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 429, de 28 de fevereiro de 2011, que disp\u00f5e sobre a metodologia de recupera\u00e7\u00e3o das \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013 APPs, a esp\u00e9cie ex\u00f3tica cuja introdu\u00e7\u00e3o ou dispers\u00e3o ameace ecossistema, habitat ou esp\u00e9cies e cause impactos negativos ambientais, econ\u00f4micos, sociais ou culturais denomina-se:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149835,"hashId":"0f24448b1cc16154fd0798e6fedcb146","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n<sup>o<\/sup>\r\n 429, de 28 de\r\nfevereiro de 2011, que disp\u00f5e sobre a metodologia de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o das \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente \u2013\r\nAPPs, a esp\u00e9cie ex\u00f3tica cuja introdu\u00e7\u00e3o ou dispers\u00e3o\r\nameace ecossistema, habitat ou esp\u00e9cies e cause\r\nimpactos negativos ambientais, econ\u00f4micos, sociais\r\nou culturais denomina-se:<\/p>","resposta":4105804,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Esp\u00e9cie nativa","id":4105802,"corpo":"<p align=justify>( ) Esp\u00e9cie nativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Esp\u00e9cie nativa invasora.","id":4105803,"corpo":"<p align=justify>( ) Esp\u00e9cie nativa invasora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica invasora.","id":4105804,"corpo":"<p align=justify>(  ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica invasora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica ocupante.","id":4105805,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>( ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica ocupante.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica impactante.","id":4105806,"corpo":"<p align=justify>( ) Esp\u00e9cie ex\u00f3tica impactante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1149835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149836,"hashId":"cd9adeca462df680cb5dff4cf3991b1d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\ns\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:<\/p>","resposta":4105807,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Impessoalidade e publicidade","id":4105807,"corpo":"<p align=justify>(  ) Impessoalidade e publicidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Transpar\u00eancia e pessoalidade.","id":4105808,"corpo":"<p align=justify>( ) Transpar\u00eancia e pessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Pessoalidade e efici\u00eancia.","id":4105809,"corpo":"<p align=justify>( ) Pessoalidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Legalidade e motiva\u00e7\u00e3o.","id":4105810,"corpo":"<p align=justify>( ) Legalidade e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Efic\u00e1cia e moralidade.","id":4105811,"corpo":"<p align=justify>(  ) Efic\u00e1cia e moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1149836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei no 14.675, de 13 de abril de 2009, que institui o C\u00f3digo Estadual do Meio Ambiente, entende-se por \u201cpo\u00e7o surgente\u201d ou \u201cjorrante\u201d: ","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149876,"hashId":"916baa19bc9121e66e533bc5378e5034","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei no\r\n 14.675, de 13 de abril de 2009,\r\nque institui o C\u00f3digo Estadual do Meio Ambiente,\r\nentende-se por \u201cpo\u00e7o surgente\u201d ou \u201cjorrante\u201d:\r\n<\/p>","resposta":4106008,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Aquele que tem profundidade superior a 30 metros.","id":4106007,"corpo":"<p align=justify>( ) Aquele que tem profundidade superior a\r\n30 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Aquele em que o n\u00edvel da \u00e1gua subterr\u00e2nea encontra-se acima da superf\u00edcie do terreno.","id":4106008,"corpo":"<p align=justify>(  ) Aquele em que o n\u00edvel da \u00e1gua subterr\u00e2nea\r\nencontra-se acima da superf\u00edcie do terreno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ( ) Afloramento natural de \u00e1gua que apresenta perenidade e d\u00e1 in\u00edcio a um curso de \u00e1gua.","id":4106009,"corpo":"<p align=justify> ( ) Afloramento natural de \u00e1gua que apresenta\r\nperenidade e d\u00e1 in\u00edcio a um curso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) \u00c1reas sujeitas \u00e0 inunda\u00e7\u00e3o, equivalentes \u00e0s v\u00e1rzeas, que v\u00e3o at\u00e9 a cota m\u00e1xima de extravasamento de um corpo de \u00e1gua em ocorr\u00eancia de m\u00e1xima vaz\u00e3o em virtude de grande pluviosidade.","id":4106010,"corpo":"<p align=justify>( ) \u00c1reas sujeitas \u00e0 inunda\u00e7\u00e3o, equivalentes \u00e0s\r\nv\u00e1rzeas, que v\u00e3o at\u00e9 a cota m\u00e1xima de extravasamento de um corpo de \u00e1gua em ocorr\u00eancia de m\u00e1xima vaz\u00e3o em virtude de grande\r\npluviosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Corpo de \u00e1gua costeira semifechado que tem uma conex\u00e3o com o mar aberto, influenciado pela a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s, sendo que no seu interior a \u00e1gua do mar \u00e9 misturada com a \u00e1gua doce proveniente de drenagem terrestre, produzindo um gradiente de salinidade.","id":4106011,"corpo":"<p align=justify>( ) Corpo de \u00e1gua costeira semifechado que tem\r\numa conex\u00e3o com o mar aberto, influenciado\r\npela a\u00e7\u00e3o das mar\u00e9s, sendo que no seu interior a \u00e1gua do mar \u00e9 misturada com a \u00e1gua\r\ndoce proveniente de drenagem terrestre, produzindo um gradiente de salinidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - FATMA SC","pai":401399,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401400,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-fatma-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1149876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998 (com a reda\u00e7\u00e3o acrescentada pela Lei no 11.428, de 2006), que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, constitui crime contra a Flora \u201cdestruir ou danificar vegeta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria, em est\u00e1gio avan\u00e7ado ou m\u00e9dio de regenera\u00e7\u00e3o, do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, ou utiliz\u00e1-la com infring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o\u201d.Nesse caso, aplica-se a seguinte: ","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149883,"hashId":"33f1cae706299e0422063ef481e9e414","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup>\r\n 9.605, de 12 de fevereiro\r\nde 1998 (com a reda\u00e7\u00e3o acrescentada pela Lei no\r\n11.428, de 2006), que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais\r\ne administrativas derivadas de condutas e atividades\r\nlesivas ao meio ambiente, constitui crime contra a\r\nFlora \u201cdestruir ou danificar vegeta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ou\r\nsecund\u00e1ria, em est\u00e1gio avan\u00e7ado ou m\u00e9dio de regenera\u00e7\u00e3o, do Bioma Mata Atl\u00e2ntica, ou utiliz\u00e1-la com\r\ninfring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, aplica-se a seguinte: <\/p>","resposta":4106047,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Deten\u00e7\u00e3o, de 1 a 3 anos, ou multa, ou ambas as penas cumulativamente.","id":4106047,"corpo":"<p align=justify>(  ) Deten\u00e7\u00e3o, de 1 a 3 anos, ou multa, ou ambas\r\nas penas cumulativamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Deten\u00e7\u00e3o, de 2 a 4 anos, ou multa, ou ambas as penas cumulativamente.","id":4106048,"corpo":"<p align=justify>( ) Deten\u00e7\u00e3o, de 2 a 4 anos, ou multa, ou ambas\r\nas penas cumulativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Deten\u00e7\u00e3o, de 3 a 5 anos, ou multa, ou ambas as penas cumulativamente.","id":4106049,"corpo":"<p align=justify>( ) Deten\u00e7\u00e3o, de 3 a 5 anos, ou multa, ou ambas\r\nas penas cumulativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Reclus\u00e3o, de 3 a 6 anos, ou multa, ou ambas as penas cumulativamente.","id":4106050,"corpo":"<p align=justify>( ) Reclus\u00e3o, de 3 a 6 anos, ou multa, ou ambas as\r\npenas cumulativamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Reclus\u00e3o, de 5 a 10 anos, ou multa, ou ambas as penas cumulativamente.","id":4106051,"corpo":"<p align=justify>( ) Reclus\u00e3o, de 5 a 10 anos, ou multa, ou ambas\r\nas penas cumulativamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1149883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo retirada de uma planilha do Microsoft Excel 2007: Assinale a alternativa que indica corretamente a f\u00f3rmula aplicada na c\u00e9lula D10:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149892,"hashId":"79f39b34f16427851c715fac6c4ac4ae","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a figura abaixo retirada de uma planilha do Microsoft Excel 2007:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39281\/Q21.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica <b>corretamente <\/b>a f\u00f3rmula aplicada na c\u00e9lula D10:<\/p>","resposta":4106092,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D6;1;0))) ","id":4106092,"corpo":"<p align=justify>(  ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D6;1;0)))\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) =SOMA(SE(A2:A3=D3;SE(B2:B7&lt;D6;1;0)","id":4106093,"corpo":"<p align=justify>( ) =SOMA(SE(A2:A3=D3;SE(B2:B7&lt;D6;1;0)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) =SOMA(SE(A2:A7=D3;SE(B2:B7&lt;D7;1;","id":4106094,"corpo":"<p align=justify>( ) =SOMA(SE(A2:A7=D3;SE(B2:B7&lt;D7;1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D7;1;0))) ","id":4106095,"corpo":"<p align=justify>( ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D7;1;0)))\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D10;1;0)))","id":4106096,"corpo":"<p align=justify>( ) =SOMA(SE(A2:A7=D2;SE(B2:B7&lt;D10;1;0)))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1149892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Comte, o processo de evolu\u00e7\u00e3o da humanidade desenvolveu-se em tr\u00eas fases distintas. Segundo a lei dos tr\u00eas estados, o estado positivo corresponde \u00e0:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149901,"hashId":"77a29d277fc7de177af81c9ab1b62910","enunciado":"<p align=justify>Para Comte, o processo de evolu\u00e7\u00e3o da humanidade desenvolveu-se em tr\u00eas fases distintas. Segundo a\r\nlei dos tr\u00eas estados, o estado positivo corresponde \u00e0:<\/p>","resposta":4106136,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) exist\u00eancia da cren\u00e7a em v\u00e1rios deuses como base da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.","id":4106132,"corpo":"<p align=justify>( ) exist\u00eancia da cren\u00e7a em v\u00e1rios deuses como\r\nbase da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) explica\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos mediante a interven\u00e7\u00e3o das divindades. ","id":4106133,"corpo":"<p align=justify>( ) explica\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos mediante a interven\u00e7\u00e3o das divindades.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) atribuir a responsabilidade dos acontecimentos geradores de mudan\u00e7a \u00e0s for\u00e7as sobrenaturais","id":4106134,"corpo":"<p align=justify>( ) atribuir a responsabilidade dos acontecimentos geradores de mudan\u00e7a \u00e0s for\u00e7as\r\nsobrenaturais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) valorizar o lugar das entidades sobrenaturais para a explica\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.","id":4106135,"corpo":"<p align=justify>( ) valorizar o lugar das entidades sobrenaturais\r\npara a explica\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ( ) observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica e \u00e0 experimenta\u00e7\u00e3o para explicar a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.","id":4106136,"corpo":"<p align=justify> (  ) observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica e \u00e0 experimenta\u00e7\u00e3o para\r\nexplicar a evolu\u00e7\u00e3o da humanidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398209,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-positivismo"},{"nome_clean":"Augusto Comte","oab":false,"nome":"Augusto Comte","pai":398209,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398210,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-augusto-comte"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seus estudos, Durkheim buscou mostrar como se constitu\u00eda a solidariedade e o papel desta na coes\u00e3o social, tendo por base o conceito de solidariedade org\u00e2nica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149902,"hashId":"a03757d3db4dd1425d16a04df6c49f9c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em seus estudos, Durkheim buscou mostrar como\r\nse constitu\u00eda a solidariedade e o papel desta na coes\u00e3o social, tendo por base o conceito de solidariedade\r\norg\u00e2nica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa\r\n<b>incorreta.<\/b><\/p>","resposta":4106139,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Na solidariedade org\u00e2nica ocorre o crescimento da diferen\u00e7a entre os indiv\u00edduos.","id":4106137,"corpo":"<p align=justify>( ) Na solidariedade org\u00e2nica ocorre o crescimento da diferen\u00e7a entre os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Na solidariedade org\u00e2nica prepondera a lei restitutiva para regular a conduta social.","id":4106138,"corpo":"<p align=justify>( ) Na solidariedade org\u00e2nica prepondera a lei\r\nrestitutiva para regular a conduta social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ( ) A solidariedade org\u00e2nica pressup\u00f5e a similaridade dos indiv\u00edduos e a redu\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a pela interdepend\u00eancia entre eles.","id":4106139,"corpo":"<p align=justify> (  ) A solidariedade org\u00e2nica pressup\u00f5e a similaridade dos indiv\u00edduos e a redu\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a\r\npela interdepend\u00eancia entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Neste tipo de solidariedade os indiv\u00edduos s\u00e3o agrupados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza espec\u00edfica da atividade social que realizam.","id":4106140,"corpo":"<p align=justify>( ) Neste tipo de solidariedade os indiv\u00edduos s\u00e3o\r\nagrupados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza espec\u00edfica\r\nda atividade social que realizam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) A exist\u00eancia de especializa\u00e7\u00f5es no processo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da solidariedade org\u00e2nica. ","id":4106141,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>( ) A exist\u00eancia de especializa\u00e7\u00f5es no processo\r\nde produ\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da\r\nsolidariedade org\u00e2nica.\r\n<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise sobre a vida social, o trabalho e o modo de produzir na sociedade capitalista recebeu especial dedica\u00e7\u00e3o nos estudos desenvolvidos por Karl Marx. Com base nestes estudos, correlacione as colunas abaixo.Coluna 1 1. Aliena\u00e7\u00e3o 2. Mais-valia absoluta 3. Mais-valia 4. M\u00e9todo dial\u00e9tico 5. InfraestruturaColuna 2 ( ) A ideia, o pensamento reflete a realidade, o material, e n\u00e3o o contr\u00e1rio, como pensava Hegel. ( ) Dimens\u00e3o econ\u00f4mica da sociedade. ( ) O capitalismo aliena o homem do produto do seu trabalho pois, apesar de produzir, o que resulta do seu trabalho a ele n\u00e3o pertence. ( ) Aumento das horas de trabalho. ( ) Lucro obtido pelas horas de trabalho n\u00e3o pagas, que excedem ao tempo de trabalho necess\u00e1rio, para que o oper\u00e1rio produza o valor correspondente ao seu sal\u00e1rio.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eanca correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149927,"hashId":"e73080868a44f716315f683daf0112d3","enunciado":"<p align=\"justify\">A an\u00e1lise sobre a vida social, o trabalho e o modo\r\nde produzir na sociedade capitalista recebeu especial\r\ndedica\u00e7\u00e3o nos estudos desenvolvidos por Karl Marx. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nestes estudos, correlacione as colunas\r\nabaixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 1<\/b> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Aliena\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">2. Mais-valia absoluta <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">3. Mais-valia <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">4. M\u00e9todo dial\u00e9tico <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">5. Infraestrutura<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b>Coluna 2 <\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A ideia, o pensamento reflete a realidade, o\r\nmaterial, e n\u00e3o o contr\u00e1rio, como pensava\r\nHegel. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Dimens\u00e3o econ\u00f4mica da sociedade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O capitalismo aliena o homem do produto do\r\nseu trabalho pois, apesar de produzir, o que\r\nresulta do seu trabalho a ele n\u00e3o pertence. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Aumento das horas de trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Lucro obtido pelas horas de trabalho n\u00e3o\r\npagas, que excedem ao tempo de trabalho\r\nnecess\u00e1rio, para que o oper\u00e1rio produza o\r\nvalor correspondente ao seu sal\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eanca correta,\r\nde cima para baixo.<\/p>","resposta":4106266,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ( ) 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","id":4106262,"corpo":"<p align=justify> ( ) 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3","id":4106263,"corpo":"<p align=justify>( ) 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ( ) 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5","id":4106264,"corpo":"<p align=justify> ( ) 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5","id":4106265,"corpo":"<p align=justify>( ) 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":4106266,"corpo":"<p align=justify>(  ) 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Weber, s\u00e3o tr\u00eas os tipos de domina\u00e7\u00e3o (autoridade) leg\u00edtima. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legitimidade da domina\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter carism\u00e1tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149931,"hashId":"fdd85c26912ed8b0183205f4311fca19","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Weber, s\u00e3o tr\u00eas os tipos de domina\u00e7\u00e3o\r\n(autoridade) leg\u00edtima. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legitimidade da domina\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter\r\ncarism\u00e1tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4106286,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) Est\u00e1 na autoridade legal, na legalidade e nos direitos adquiridos pelo senhor.","id":4106282,"corpo":"<p align=justify>( ) Est\u00e1 na autoridade legal, na legalidade e nos\r\ndireitos adquiridos pelo senhor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) Est\u00e1 na cren\u00e7a cotidiana e nas tradi\u00e7\u00f5es que d\u00e3o validade ao poder exercido por um senhor","id":4106283,"corpo":"<p align=justify>( ) Est\u00e1 na cren\u00e7a cotidiana e nas tradi\u00e7\u00f5es que\r\nd\u00e3o validade ao poder exercido por um senhor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) Revela-se no direito institu\u00eddo por regras, estipulado por leis.","id":4106284,"corpo":"<p align=justify>( ) Revela-se no direito institu\u00eddo por regras, estipulado por leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) Condiciona-se a obedi\u00eancia dos s\u00faditos a pessoa, tendo por base os h\u00e1bitos e os costumes de longa data.","id":4106285,"corpo":"<p align=justify>( ) Condiciona-se a obedi\u00eancia dos s\u00faditos a pessoa, tendo por base os h\u00e1bitos e os costumes\r\nde longa data.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Est\u00e1 no reconhecimento da qualidade extraordin\u00e1ria de uma personalidade considerada portadora de for\u00e7as sobre-humanas, venerada como her\u00f3i.","id":4106286,"corpo":"<p align=justify>(  ) Est\u00e1 no reconhecimento da qualidade extraordin\u00e1ria de uma personalidade considerada\r\nportadora de for\u00e7as sobre-humanas, venerada\r\ncomo her\u00f3i.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar estudos sobre a origem e o desenvolvimento das organiza\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas, Max Weber formula um \u201ctipo ideal\u201d de burocracia, cuja expans\u00e3o considerava como inevit\u00e1vel nas sociedades modernas. Tendo por base as caracter\u00edsticas do \u201ctipo ideal\u201d de burocracia identificadas por Weber, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149933,"hashId":"2628cd30bdadb3a317c1e8b524889554","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao realizar estudos sobre a origem e o desenvolvimento das organiza\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas, Max Weber formula um \u201ctipo ideal\u201d de burocracia, cuja expans\u00e3o considerava como inevit\u00e1vel nas sociedades modernas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo por base as caracter\u00edsticas do \u201ctipo ideal\u201d de\r\nburocracia identificadas por Weber, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":4106290,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ( ) Ado\u00e7\u00e3o de regras escritas para todos os funcion\u00e1rios em todos os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4106287,"corpo":" ( ) Ado\u00e7\u00e3o de regras escritas para todos os funcion\u00e1rios em todos os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) O funcion\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 dono dos materiais, ferramentas ou utens\u00edlios que utiliza.","id":4106288,"corpo":"<p align=justify>( ) O funcion\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 dono dos materiais, ferramentas ou utens\u00edlios que utiliza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) A tomada de decis\u00f5es \u00e9 realizada de forma coordenada e hier\u00e1rquica, com os postos mais altos supervisionando os mais baixos.","id":4106289,"corpo":"<p align=justify>( ) A tomada de decis\u00f5es \u00e9 realizada de forma\r\ncoordenada e hier\u00e1rquica, com os postos mais\r\naltos supervisionando os mais baixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) as fun\u00e7\u00f5es e os postos ocupados segundo compet\u00eancia pessoal pertencem primeiro as pessoas que os conquistaram e em segundo, as organiza\u00e7\u00f5es","id":4106290,"corpo":"<p align=justify>(  ) as fun\u00e7\u00f5es e os postos ocupados segundo\r\ncompet\u00eancia pessoal pertencem primeiro as\r\npessoas que os conquistaram e em segundo,\r\nas organiza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) Neste tipo de organiza\u00e7\u00e3o, ocorre a separa\u00e7\u00e3o entre a s atividades relacionadas ao trabalho do funcion\u00e1rio na organiza\u00e7\u00e3o e aquelas que dizem respeito a sua vida pessoal.","id":4106291,"corpo":"<p align=justify>( ) Neste tipo de organiza\u00e7\u00e3o, ocorre a separa\u00e7\u00e3o\r\nentre a s atividades relacionadas ao trabalho\r\ndo funcion\u00e1rio na organiza\u00e7\u00e3o e aquelas que\r\ndizem respeito a sua vida pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Burocracia","oab":false,"nome":"Burocracia","pai":398207,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409282,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-burocracia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ao olhar sociedades diferentes da que fazemos parte tendemos a qualificar as maneiras distintas de viver daquelas, buscando considerar como melhor aquilo que somos, temos ou sabemos, podemos dizer que estamos frente a uma conduta definida como:","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149938,"hashId":"c09c47bfac4fec007882a08bee3776ef","enunciado":"<p align=justify>Quando ao olhar sociedades diferentes da que\r\nfazemos parte tendemos a qualificar as maneiras distintas de viver daquelas, buscando considerar como\r\nmelhor aquilo que somos, temos ou sabemos, podemos dizer que estamos frente a uma conduta definida\r\ncomo:<\/p>","resposta":4106321,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) racismo.","id":4106317,"corpo":"<p align=justify>( ) racismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) xenofobia.","id":4106318,"corpo":"<p align=justify>( ) xenofobia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) estere\u00f3tipo.","id":4106319,"corpo":"<p align=justify>( ) estere\u00f3tipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ( ) contracultura.","id":4106320,"corpo":"<p align=justify> ( ) contracultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) etnocentrismo","id":4106321,"corpo":"<p align=justify>(  ) etnocentrismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"},{"nome_clean":"Etnocentrismo e relativismo cultural","oab":false,"nome":"Etnocentrismo e relativismo cultural","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402586,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-etnocentrismo-e-relativismo-cultural"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Boaventura de Souza Santos, existem nas sociedades capitalistas forma\u00e7\u00f5es pol\u00edticas compostas por quatro modos de produ\u00e7\u00e3o de poder (espa\u00e7o estrutural constitu\u00eddo por cinco componentes), que articuladas, s\u00e3o respons\u00e1veis por quatro forma\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de poder. Em rela\u00e7\u00e3o ao \u201cespa\u00e7o da cidadania\u201d, assinale a alternativa que apresenta o mecanismo de poder nele situado.","provas":[{"id":39281,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente - FATMA","sigla":"FATMA","id":3645,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"fatma-sc-2012-fepese-sociologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - FATMA - Soci\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1149965,"hashId":"0894e0e0c2fb05e42ddffc67206de3d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Boaventura de Souza Santos, existem\r\nnas sociedades capitalistas forma\u00e7\u00f5es pol\u00edticas compostas por quatro modos de produ\u00e7\u00e3o de poder\r\n(espa\u00e7o estrutural constitu\u00eddo por cinco componentes), que articuladas, s\u00e3o respons\u00e1veis por quatro forma\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de poder. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao \u201cespa\u00e7o da cidadania\u201d, assinale a alternativa que apresenta o mecanismo de poder nele situado.<\/p>","resposta":4106453,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( ) explora\u00e7\u00e3o","id":4106452,"corpo":"<p align=justify>( ) explora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( ) domina\u00e7\u00e3o","id":4106453,"corpo":"<p align=justify>(  ) domina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( ) patriarcado","id":4106454,"corpo":"<p align=justify>( ) patriarcado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( ) troca desigual","id":4106455,"corpo":"<p align=justify>( ) troca desigual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"( ) maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia","id":4106456,"corpo":"<p align=justify>( ) maximiza\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Boaventura de Sousa Santos","oab":false,"nome":"Boaventura de Sousa Santos","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398219,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-boaventura-de-sousa-santos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1149965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 3, o emprego da ep\u00edgrafe se justifica:","provas":[{"id":42936,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1281949,"hashId":"cecd6ec0938430113cb0b7d08843e9fa","enunciado":"<p align=justify>No texto 3, o emprego da ep\u00edgrafe se justifica:<\/p>","resposta":4657178,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por tratar-se de uma exig\u00eancia do g\u00eanero cr\u00f4nica jornal\u00edstica.","id":4657174,"corpo":"<p align=justify>por tratar-se de uma exig\u00eancia do g\u00eanero cr\u00f4nica jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para mostrar familiaridade do autor com a literatura infantil.","id":4657175,"corpo":"<p align=justify>para mostrar familiaridade do autor com a literatura infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para dar um tom informal e dialogal ao texto, tornando-o mais leve.","id":4657176,"corpo":"<p align=justify>para dar um tom informal e dialogal ao texto, tornando-o mais leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para adequar o texto ao g\u00eanero jornal\u00edstico, lido por p\u00fablicos diversos.","id":4657177,"corpo":"<p align=justify>para adequar o texto ao g\u00eanero jornal\u00edstico, lido por p\u00fablicos diversos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por relacionar-se ao tema do texto, contribuindo para sua compreens\u00e3o.","id":4657178,"corpo":"<p align=justify>por relacionar-se ao tema do texto, contribuindo para sua compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es 21 a 46 tomam por base o texto 3.Texto 3 MEUS ERROS DOS OUTROS \u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de hom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os erros se escondem, fazem-se positivamente invis\u00edveis. Mas, assim que o texto \u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, verdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua em todas as p\u00e1ginas.\u201d (Monteiro Lobato) &am p;nb sp; Era Monteiro Lobato quem dizia que a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas que pode existir. Entra ano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da tecnologia, pois hoje podemos contar com revisores autom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 est\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras depois de publicados. Deve mesmo ser coisa de saci, traquinagem destes capetinhas que moram nas gr\u00e1ficas dos jornais. O problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em si, mas a culpa por eles. Desde que aceitei esta ingrata tarefa de ser revisor, elogio nenhum ouvi pelas \u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e nominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o deixar sujeitos separados de seus predicados por v\u00edrgulas que surgem como Muros de Berlim, a fim de desconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam expressar nossos redatores. Tampouco serei reconhecido por reescrever per\u00edodos truncados, desfazer ambiguidades ou trocar palavras por outras que se encaixariam melhor no contexto sem\u00e2ntico das ora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar as crases clandestinas que entram constantemente de penetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. Menos ainda receberei sequer um \u201cmuito obrigado por adequar minha ortografia \u00e0s novas normas do acordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou pago pra isso. E de fato \u00e9 assim. Mas encontre um leitor ou colega de trabalho uma simples, uma simples troca de letra em uma palavra... um erro banal como Avenida Roberto \u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez de\u201d, um outro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d para tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor id\u00e9ias ant\u00f4nimas) Roberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente para quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso este que vos escreve. A maioria dos erros surge n\u00e3o por total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se trata exatamente de desconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 bastante complexa e nos faz rebolar por mais de uma vez durante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta de uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao editor. Porque, convenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe o texto por dois, quatro, seis, oito olhos, por quantas vezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o aparecem. As palavras se combinam de forma estranha, camufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em ordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o primeiro engra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas dizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, ou um leitor, que n\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho de sentar a bunda de fronte ao computador e redigir um email desaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de passagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de qualquer errinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no lugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na grafia de duas palavras de grafias e pron\u00fancias semelhantes, mas de significados diferentes. Diz o velho ditado que \u201cerrar \u00e9 humano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. Sendo assim, quando erram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no revisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo sem nenhum embara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de madrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E podem apostar que, nesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m. (Texto de Thiago Mercier, publicado no jornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia completa omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o) ","id":405747,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">As quest\u00f5es 21 a 46 \r\ntomam por \r\nbase o texto 3.<\/p><p><strong><u>Texto 3<\/u>\r\n<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>MEUS ERROS DOS \r\nOUTROS<\/strong><\/p><p align=\"center\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n\u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de \r\nhom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os\r\nerros se escondem, fazem-se positivamente \r\ninvis\u00edveis. Mas, assim que o texto\r\n\u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, \r\nverdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua\r\nem todas as p\u00e1ginas.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\">(Monteiro Lobato)\r\n<\/p><p>\r\n       &am\r\np;nb\r\nsp;    Era Monteiro Lobato \r\nquem dizia \r\nque a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas \r\nque pode existir. Entra\r\nano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da \r\ntecnologia, pois hoje podemos contar com \r\nrevisores\r\nautom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 \r\nest\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras \r\ndepois de\r\npublicados.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n     Deve mesmo ser coisa \r\nde \r\nsaci, traquinagem destes capetinhas que moram \r\nnas gr\u00e1ficas dos jornais.\r\nO problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em \r\nsi, mas a culpa por eles.\r\nDesde que aceitei esta ingrata tarefa de ser \r\nrevisor, elogio nenhum ouvi pelas \r\n\u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e\r\nnominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o \r\ndeixar sujeitos separados de seus predicados \r\npor v\u00edrgulas\r\nque surgem como Muros de Berlim, a fim de \r\ndesconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam \r\nexpressar\r\nnossos redatores. Tampouco serei reconhecido \r\npor reescrever per\u00edodos truncados, desfazer\r\nambiguidades ou trocar palavras por outras \r\nque se encaixariam melhor no contexto \r\nsem\u00e2ntico das\r\nora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar \r\nas crases clandestinas que entram \r\nconstantemente de\r\npenetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. \r\nMenos ainda receberei sequer um \u201cmuito \r\nobrigado por\r\nadequar minha ortografia \u00e0s novas normas do \r\nacordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou \r\npago pra\r\nisso. E de fato \u00e9 assim.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n  Mas encontre um leitor ou \r\ncolega de trabalho uma simples, uma simples \r\ntroca de letra em uma\r\npalavra... um erro banal como Avenida Roberto \r\n\u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez \r\nde\u201d, um\r\noutro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d \r\npara tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor \r\nid\u00e9ias ant\u00f4nimas)\r\nRoberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente \r\npara quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso \r\neste que vos\r\nescreve.\r\n<\/p>\r\n<p>        \r\nA maioria dos erros surge n\u00e3o \r\npor total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se \r\ntrata exatamente de\r\ndesconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 \r\nbastante complexa e nos faz rebolar por mais \r\nde uma vez\r\ndurante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta \r\nde uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao \r\neditor. Porque,\r\nconvenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe \r\no texto por dois, quatro, seis, oito olhos, \r\npor quantas\r\nvezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o \r\naparecem. As palavras se combinam de forma \r\nestranha,\r\ncamufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em \r\nordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o \r\nprimeiro\r\nengra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas \r\ndizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, \r\nou um leitor, que\r\nn\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho \r\nde sentar a bunda de fronte ao computador e \r\nredigir um email\r\ndesaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de \r\npassagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de \r\nqualquer\r\nerrinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no \r\nlugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na \r\ngrafia de\r\nduas palavras de grafias e pron\u00fancias \r\nsemelhantes, mas de significados diferentes.\r\n<\/p><p>     Diz o velho \r\nditado que \u201cerrar \u00e9 \r\nhumano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. \r\nSendo assim, quando\r\nerram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no \r\nrevisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo \r\nsem nenhum\r\nembara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de \r\nmadrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E \r\npodem apostar que,\r\nnesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m.<\/p>\r\n<p><\/p>(Texto de Thiago Mercier, publicado no \r\njornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia \r\ncompleta omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o)\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"nome_clean":"Ep\u00edgrafe","oab":false,"nome":"Ep\u00edgrafe","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409584,"slug":"lingua-portuguesa-epigrafe"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que pronome grifado tem valor gen\u00e9rico.","provas":[{"id":42936,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1281986,"hashId":"7d7332b0c45bf87621216049643661c1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que pronome grifado tem valor gen\u00e9rico.<\/p>","resposta":4657350,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cl\u00e1 est\u00e3o eles, os erros\u201d (linha 03).","id":4657347,"corpo":"<p align=justify>\u201cl\u00e1 est\u00e3o <u>eles<\/u>, os erros\u201d (linha 03).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csujeitos separados de seus predicados\u201d (linha 08).","id":4657348,"corpo":"<p align=justify>\u201csujeitos separados de <u>seus<\/u> predicados\u201d (linha 08).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cno caso este que vos escreve\u201d (linhas 19-20).","id":4657349,"corpo":"<p align=justify>\u201cno caso este que <u>vos<\/u> escreve\u201d (linhas 19-20).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ce te fazem crer...\u201d (linha 26).","id":4657350,"corpo":"<p align=justify>\u201ce <u>te<\/u> fazem crer...\u201d (linha 26).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cE eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda...\u201d (linha 33).","id":4657351,"corpo":"<p align=justify>\u201cE <u>eu<\/u>, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda...\u201d (linha 33).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es 21 a 46 tomam por base o texto 3.Texto 3 MEUS ERROS DOS OUTROS \u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de hom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os erros se escondem, fazem-se positivamente invis\u00edveis. Mas, assim que o texto \u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, verdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua em todas as p\u00e1ginas.\u201d (Monteiro Lobato) &am p;nb sp; Era Monteiro Lobato quem dizia que a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas que pode existir. Entra ano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da tecnologia, pois hoje podemos contar com revisores autom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 est\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras depois de publicados. Deve mesmo ser coisa de saci, traquinagem destes capetinhas que moram nas gr\u00e1ficas dos jornais. O problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em si, mas a culpa por eles. Desde que aceitei esta ingrata tarefa de ser revisor, elogio nenhum ouvi pelas \u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e nominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o deixar sujeitos separados de seus predicados por v\u00edrgulas que surgem como Muros de Berlim, a fim de desconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam expressar nossos redatores. Tampouco serei reconhecido por reescrever per\u00edodos truncados, desfazer ambiguidades ou trocar palavras por outras que se encaixariam melhor no contexto sem\u00e2ntico das ora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar as crases clandestinas que entram constantemente de penetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. Menos ainda receberei sequer um \u201cmuito obrigado por adequar minha ortografia \u00e0s novas normas do acordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou pago pra isso. E de fato \u00e9 assim. Mas encontre um leitor ou colega de trabalho uma simples, uma simples troca de letra em uma palavra... um erro banal como Avenida Roberto \u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez de\u201d, um outro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d para tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor id\u00e9ias ant\u00f4nimas) Roberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente para quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso este que vos escreve. A maioria dos erros surge n\u00e3o por total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se trata exatamente de desconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 bastante complexa e nos faz rebolar por mais de uma vez durante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta de uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao editor. Porque, convenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe o texto por dois, quatro, seis, oito olhos, por quantas vezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o aparecem. As palavras se combinam de forma estranha, camufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em ordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o primeiro engra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas dizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, ou um leitor, que n\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho de sentar a bunda de fronte ao computador e redigir um email desaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de passagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de qualquer errinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no lugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na grafia de duas palavras de grafias e pron\u00fancias semelhantes, mas de significados diferentes. Diz o velho ditado que \u201cerrar \u00e9 humano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. Sendo assim, quando erram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no revisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo sem nenhum embara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de madrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E podem apostar que, nesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m. (Texto de Thiago Mercier, publicado no jornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia completa omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o) ","id":405747,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">As quest\u00f5es 21 a 46 \r\ntomam por \r\nbase o texto 3.<\/p><p><strong><u>Texto 3<\/u>\r\n<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>MEUS ERROS DOS \r\nOUTROS<\/strong><\/p><p align=\"center\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n\u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de \r\nhom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os\r\nerros se escondem, fazem-se positivamente \r\ninvis\u00edveis. Mas, assim que o texto\r\n\u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, \r\nverdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua\r\nem todas as p\u00e1ginas.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\">(Monteiro Lobato)\r\n<\/p><p>\r\n       &am\r\np;nb\r\nsp;    Era Monteiro Lobato \r\nquem dizia \r\nque a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas \r\nque pode existir. Entra\r\nano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da \r\ntecnologia, pois hoje podemos contar com \r\nrevisores\r\nautom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 \r\nest\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras \r\ndepois de\r\npublicados.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n     Deve mesmo ser coisa \r\nde \r\nsaci, traquinagem destes capetinhas que moram \r\nnas gr\u00e1ficas dos jornais.\r\nO problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em \r\nsi, mas a culpa por eles.\r\nDesde que aceitei esta ingrata tarefa de ser \r\nrevisor, elogio nenhum ouvi pelas \r\n\u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e\r\nnominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o \r\ndeixar sujeitos separados de seus predicados \r\npor v\u00edrgulas\r\nque surgem como Muros de Berlim, a fim de \r\ndesconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam \r\nexpressar\r\nnossos redatores. Tampouco serei reconhecido \r\npor reescrever per\u00edodos truncados, desfazer\r\nambiguidades ou trocar palavras por outras \r\nque se encaixariam melhor no contexto \r\nsem\u00e2ntico das\r\nora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar \r\nas crases clandestinas que entram \r\nconstantemente de\r\npenetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. \r\nMenos ainda receberei sequer um \u201cmuito \r\nobrigado por\r\nadequar minha ortografia \u00e0s novas normas do \r\nacordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou \r\npago pra\r\nisso. E de fato \u00e9 assim.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n  Mas encontre um leitor ou \r\ncolega de trabalho uma simples, uma simples \r\ntroca de letra em uma\r\npalavra... um erro banal como Avenida Roberto \r\n\u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez \r\nde\u201d, um\r\noutro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d \r\npara tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor \r\nid\u00e9ias ant\u00f4nimas)\r\nRoberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente \r\npara quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso \r\neste que vos\r\nescreve.\r\n<\/p>\r\n<p>        \r\nA maioria dos erros surge n\u00e3o \r\npor total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se \r\ntrata exatamente de\r\ndesconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 \r\nbastante complexa e nos faz rebolar por mais \r\nde uma vez\r\ndurante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta \r\nde uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao \r\neditor. Porque,\r\nconvenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe \r\no texto por dois, quatro, seis, oito olhos, \r\npor quantas\r\nvezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o \r\naparecem. As palavras se combinam de forma \r\nestranha,\r\ncamufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em \r\nordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o \r\nprimeiro\r\nengra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas \r\ndizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, \r\nou um leitor, que\r\nn\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho \r\nde sentar a bunda de fronte ao computador e \r\nredigir um email\r\ndesaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de \r\npassagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de \r\nqualquer\r\nerrinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no \r\nlugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na \r\ngrafia de\r\nduas palavras de grafias e pron\u00fancias \r\nsemelhantes, mas de significados diferentes.\r\n<\/p><p>     Diz o velho \r\nditado que \u201cerrar \u00e9 \r\nhumano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. \r\nSendo assim, quando\r\nerram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no \r\nrevisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo \r\nsem nenhum\r\nembara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de \r\nmadrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E \r\npodem apostar que,\r\nnesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m.<\/p>\r\n<p><\/p>(Texto de Thiago Mercier, publicado no \r\njornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia \r\ncompleta omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o)\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo apresentam os dados de refer\u00eancia do texto 3. Assinale a que est\u00e1 em conformidade com a norma da ABNT em vigor.","provas":[{"id":42936,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2012-ccv-ufc-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Revisor de Texto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1282002,"hashId":"6b2bdfb72a386d809391fbadba9c4132","enunciado":"<p align=justify>As alternativas abaixo apresentam os dados de refer\u00eancia do texto 3. Assinale a que est\u00e1 em\r\nconformidade com a norma da ABNT em vigor.<\/p>","resposta":4657430,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em: < http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14 mar\u00e7o 2012.","id":4657427,"corpo":"<p align=justify>MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em:\r\n< http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14 mar\u00e7o 2012.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercier, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em: < http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14\/3\/12.","id":4657428,"corpo":"<p align=justify>Mercier, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em:\r\n< http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14\/3\/12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em: http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40. 14\/3\/12.","id":4657429,"corpo":"<p align=justify>MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em:\r\nhttp:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40. 14\/3\/12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em: < http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14 mar. 2012.","id":4657430,"corpo":"<p align=justify>MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel em:\r\n< http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >. Acesso em 14 mar. 2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel no Website: < http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >, acesso em 14 de mar\u00e7o de 2012.","id":4657431,"corpo":"<p align=justify>MERCIER, Thiago. Meus erros dos outros. A voz da serra. Dispon\u00edvel no Website:\r\n< http:\/\/avozdaserra.com.br\/colunas3.php?id_coluna=4261&id_colunista=40 >, acesso em 14 de mar\u00e7o\r\nde 2012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es 21 a 46 tomam por base o texto 3.Texto 3 MEUS ERROS DOS OUTROS \u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de hom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os erros se escondem, fazem-se positivamente invis\u00edveis. Mas, assim que o texto \u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, verdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua em todas as p\u00e1ginas.\u201d (Monteiro Lobato) &am p;nb sp; Era Monteiro Lobato quem dizia que a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas que pode existir. Entra ano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da tecnologia, pois hoje podemos contar com revisores autom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 est\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras depois de publicados. Deve mesmo ser coisa de saci, traquinagem destes capetinhas que moram nas gr\u00e1ficas dos jornais. O problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em si, mas a culpa por eles. Desde que aceitei esta ingrata tarefa de ser revisor, elogio nenhum ouvi pelas \u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e nominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o deixar sujeitos separados de seus predicados por v\u00edrgulas que surgem como Muros de Berlim, a fim de desconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam expressar nossos redatores. Tampouco serei reconhecido por reescrever per\u00edodos truncados, desfazer ambiguidades ou trocar palavras por outras que se encaixariam melhor no contexto sem\u00e2ntico das ora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar as crases clandestinas que entram constantemente de penetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. Menos ainda receberei sequer um \u201cmuito obrigado por adequar minha ortografia \u00e0s novas normas do acordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou pago pra isso. E de fato \u00e9 assim. Mas encontre um leitor ou colega de trabalho uma simples, uma simples troca de letra em uma palavra... um erro banal como Avenida Roberto \u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez de\u201d, um outro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d para tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor id\u00e9ias ant\u00f4nimas) Roberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente para quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso este que vos escreve. A maioria dos erros surge n\u00e3o por total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se trata exatamente de desconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 bastante complexa e nos faz rebolar por mais de uma vez durante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta de uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao editor. Porque, convenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe o texto por dois, quatro, seis, oito olhos, por quantas vezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o aparecem. As palavras se combinam de forma estranha, camufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em ordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o primeiro engra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas dizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, ou um leitor, que n\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho de sentar a bunda de fronte ao computador e redigir um email desaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de passagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de qualquer errinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no lugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na grafia de duas palavras de grafias e pron\u00fancias semelhantes, mas de significados diferentes. Diz o velho ditado que \u201cerrar \u00e9 humano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. Sendo assim, quando erram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no revisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo sem nenhum embara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de madrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E podem apostar que, nesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m. (Texto de Thiago Mercier, publicado no jornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia completa omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o) ","id":405747,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">As quest\u00f5es 21 a 46 \r\ntomam por \r\nbase o texto 3.<\/p><p><strong><u>Texto 3<\/u>\r\n<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>MEUS ERROS DOS \r\nOUTROS<\/strong><\/p><p align=\"center\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n\u201cA luta contra o erro tipogr\u00e1fico tem algo de \r\nhom\u00e9rico. Durante a revis\u00e3o, os\r\nerros se escondem, fazem-se positivamente \r\ninvis\u00edveis. Mas, assim que o texto\r\n\u00e9 publicado, tornam-se visibil\u00edssimos, \r\nverdadeiros sacis a nos botar a l\u00edngua\r\nem todas as p\u00e1ginas.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\">(Monteiro Lobato)\r\n<\/p><p>\r\n       &am\r\np;nb\r\nsp;    Era Monteiro Lobato \r\nquem dizia \r\nque a tarefa de revisor \u00e9 das mais ingratas \r\nque pode existir. Entra\r\nano, sai ano, mesmo com todo o avan\u00e7o da \r\ntecnologia, pois hoje podemos contar com \r\nrevisores\r\nautom\u00e1ticos no computador, ainda assim, l\u00e1 \r\nest\u00e3o eles, os erros, todos dando as caras \r\ndepois de\r\npublicados.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n     Deve mesmo ser coisa \r\nde \r\nsaci, traquinagem destes capetinhas que moram \r\nnas gr\u00e1ficas dos jornais.\r\nO problema, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o os erros em \r\nsi, mas a culpa por eles.\r\nDesde que aceitei esta ingrata tarefa de ser \r\nrevisor, elogio nenhum ouvi pelas \r\n\u2018descord\u00e2ncias\u2019 verbais e\r\nnominais que corrigi. Muito menos por n\u00e3o \r\ndeixar sujeitos separados de seus predicados \r\npor v\u00edrgulas\r\nque surgem como Muros de Berlim, a fim de \r\ndesconectar o sentido das id\u00e9ias que tentam \r\nexpressar\r\nnossos redatores. Tampouco serei reconhecido \r\npor reescrever per\u00edodos truncados, desfazer\r\nambiguidades ou trocar palavras por outras \r\nque se encaixariam melhor no contexto \r\nsem\u00e2ntico das\r\nora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o receberei medalhas por expulsar \r\nas crases clandestinas que entram \r\nconstantemente de\r\npenetra em constru\u00e7\u00f5es como \u201cde 9h \u00e0s 11h\u201d. \r\nMenos ainda receberei sequer um \u201cmuito \r\nobrigado por\r\nadequar minha ortografia \u00e0s novas normas do \r\nacordo ortogr\u00e1fico\u201d. Bobagem. Dir\u00e3o que sou \r\npago pra\r\nisso. E de fato \u00e9 assim.\r\n<\/p>\r\n<p>       \r\n  Mas encontre um leitor ou \r\ncolega de trabalho uma simples, uma simples \r\ntroca de letra em uma\r\npalavra... um erro banal como Avenida Roberto \r\n\u2018Silverio\u2019 em vez de (por falar em \u201cem vez \r\nde\u201d, um\r\noutro erro constante \u00e9 usar \u201cao inv\u00e9s de\u201d \r\npara tudo, que s\u00f3 deve ser usado para opor \r\nid\u00e9ias ant\u00f4nimas)\r\nRoberto Silveira. Pronto! Isto \u00e9 o suficiente \r\npara quererem a cabe\u00e7a do revisor, no caso \r\neste que vos\r\nescreve.\r\n<\/p>\r\n<p>        \r\nA maioria dos erros surge n\u00e3o \r\npor total falta de conhecimento. N\u00e3o, n\u00e3o se \r\ntrata exatamente de\r\ndesconhecer os mecanismos da l\u00edngua, que \u00e9 \r\nbastante complexa e nos faz rebolar por mais \r\nde uma vez\r\ndurante a reda\u00e7\u00e3o do texto, mas sim da falta \r\nde uma pr\u00e9-revis\u00e3o antes de entreg\u00e1-lo ao \r\neditor. Porque,\r\nconvenhamos, revisar \u00e9 sempre de menos. Passe \r\no texto por dois, quatro, seis, oito olhos, \r\npor quantas\r\nvezes que forem, e eles, os erros, n\u00e3o \r\naparecem. As palavras se combinam de forma \r\nestranha,\r\ncamufladas, e te fazem crer que tudo est\u00e1 em \r\nordem. Isto at\u00e9 o dia seguinte, at\u00e9 o \r\nprimeiro\r\nengra\u00e7adinho chegar pelas minhas costas \r\ndizendo: \u201colha, saiu um erro na p\u00e1gina...\u201d, \r\nou um leitor, que\r\nn\u00e3o tendo o que criticar, se d\u00e1 ao trabalho \r\nde sentar a bunda de fronte ao computador e \r\nredigir um email\r\ndesaforado \u2013 e cheio de erros, diga-se de \r\npassagem \u2013 para reivindicar a corre\u00e7\u00e3o de \r\nqualquer\r\nerrinho bobo que seja, como um \u201cdispensa\u201d no \r\nlugar de \u201cdespensa\u201d, uma escorregadela na \r\ngrafia de\r\nduas palavras de grafias e pron\u00fancias \r\nsemelhantes, mas de significados diferentes.\r\n<\/p><p>     Diz o velho \r\nditado que \u201cerrar \u00e9 \r\nhumano; p\u00f4r a culpa em outro \u00e9 estrat\u00e9gico\u201d. \r\nSendo assim, quando\r\nerram os redatores, estes p\u00f5em a culpa no \r\nrevisor. E eu, n\u00e3o tendo outra sa\u00edda, digo \r\nsem nenhum\r\nembara\u00e7o: a culpa \u00e9 dos sacis, que de \r\nmadrugada mexem em tudo que \u00e9 palavra. E \r\npodem apostar que,\r\nnesta noite, ter\u00e3o mexido nestas tamb\u00e9m.<\/p>\r\n<p><\/p>(Texto de Thiago Mercier, publicado no \r\njornal A Voz da Serra online. Refer\u00eancia \r\ncompleta omitida por ser objeto de avalia\u00e7\u00e3o)\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394896,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1282002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ger\u00eancia de mem\u00f3ria, temos v\u00e1rios tipos de aloca\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s) sobre aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples. I. A aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples foi implementada nos primeiros sistemas operacionais desenvolvidos, por\u00e9m ainda est\u00e1 presente em alguns sistemas monoprogram\u00e1veis. II. Com a aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua foi eliminado o conceito de parti\u00e7\u00f5es de tamanho fixo. III. Neste tipo de aloca\u00e7\u00e3o, o tamanho das parti\u00e7\u00f5es eram estabelecidas no momento da inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, em fun\u00e7\u00e3o do tamanho dos programas que executariam no ambiente. IV. Na aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples a mem\u00f3ria principal \u00e9 divida em duas partes: uma para o sistema operacional e outra para o programa do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254458,"hashId":"07adfef1a57a9ef884aae460c51eae24","enunciado":"<p align=\"justify\">Em ger\u00eancia de mem\u00f3ria, temos v\u00e1rios tipos de\r\naloca\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s) sobre\r\naloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples foi\r\nimplementada nos primeiros sistemas\r\noperacionais desenvolvidos, por\u00e9m ainda\r\nest\u00e1 presente em alguns sistemas\r\nmonoprogram\u00e1veis. <\/p><p align=\"justify\">II. Com a aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua foi eliminado o\r\nconceito de parti\u00e7\u00f5es de tamanho fixo. <\/p><p align=\"justify\">III. Neste tipo de aloca\u00e7\u00e3o, o tamanho das\r\nparti\u00e7\u00f5es eram estabelecidas no momento\r\nda inicializa\u00e7\u00e3o do sistema, em fun\u00e7\u00e3o do\r\ntamanho dos programas que executariam no\r\nambiente. <\/p><p align=\"justify\">IV. Na aloca\u00e7\u00e3o cont\u00edgua simples a mem\u00f3ria\r\nprincipal \u00e9 divida em duas partes: uma para\r\no sistema operacional e outra para o\r\nprograma do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":4545691,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4545688,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4545689,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4545690,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4545691,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4545692,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem de SGBD, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Alguns SGBDs fornecem uma linguagem chamada linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados - data manipulation language (DML) . II. Em v\u00e1rios SGBDs foi escolhido, nos quais n\u00e3o existem uma separa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de n\u00edveis, uma linguagem chamada linguagem de defini\u00e7\u00e3o de dados \u2013 Data Definition Language (DDL), que \u00e9 usada pelo DBA e pelos projetistas de banco de dados para definir ambos os esquemas. III. Nos SGBDs, em que uma clara separa\u00e7\u00e3o \u00e9 mantida entre n\u00edveis conceitual e interno, a DDL \u00e9 usada para especificar somente o esquema conceitual. A linguagem de defini\u00e7\u00e3o de Armazenamento \u2013 storage definition language (SDL), \u00e9 utilizada para especificar o esquema interno. IV. A grande maioria dos SGBDs n\u00e3o fornecem suporte a essa linguagem diretamente, com isso a utiliza\u00e7\u00e3o das mesmas se fazem somente atrav\u00e9s de uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o auxiliar, como java, c++ entre outras.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254460,"hashId":"642ada613da02a5e18359214d92c237c","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a linguagem de SGBD, analise as assertivas\r\ne assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Alguns SGBDs fornecem uma linguagem\r\nchamada linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de\r\ndados - data manipulation language (DML) . <\/p><p align=\"justify\">II. Em v\u00e1rios SGBDs foi escolhido, nos quais\r\nn\u00e3o existem uma separa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de\r\nn\u00edveis, uma linguagem chamada linguagem\r\nde defini\u00e7\u00e3o de dados \u2013 Data Definition\r\nLanguage (DDL), que \u00e9 usada pelo DBA e\r\npelos projetistas de banco de dados para\r\ndefinir ambos os esquemas. <\/p><p align=\"justify\">III. Nos SGBDs, em que uma clara separa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nmantida entre n\u00edveis conceitual e interno, a\r\nDDL \u00e9 usada para especificar somente o\r\nesquema conceitual. A linguagem de\r\ndefini\u00e7\u00e3o de Armazenamento \u2013 storage\r\ndefinition language (SDL), \u00e9 utilizada para\r\nespecificar o esquema interno. <\/p><p align=\"justify\">IV. A grande maioria dos SGBDs n\u00e3o fornecem\r\nsuporte a essa linguagem diretamente, com\r\nisso a utiliza\u00e7\u00e3o das mesmas se fazem\r\nsomente atrav\u00e9s de uma linguagem de\r\nprograma\u00e7\u00e3o auxiliar, como java, c++ entre\r\noutras.<\/p>","resposta":4545699,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4545698,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4545699,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4545700,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4545701,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4545702,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem SQL, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. O nome da SQL \u00e9 derivado de Structured Query Language (Linguagem estruturada de consulta), foi chamada inicialmente de SEQUEL (Structured English QUEry Language \u2013 Linguagem de Pesquisa em Ingl\u00eas Estruturado). II. O n\u00facleo da especifica\u00e7\u00e3o SQL deve ser implementado por todos os vendedores de SGBDs relacionais, compat\u00edveis com o padr\u00e3o. III. Essa linguagem tem funcionalidades, como defini\u00e7\u00e3o de vis\u00f5es, no banco de dados. IV. A SQL \u00e9 uma linguagem de banco de dados abrangente: ela possui comandos para defini\u00e7\u00e3o de dados, consulta e atualiza\u00e7\u00f5es. Assim ela tem ambas as DDL e DML.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254468,"hashId":"1c1c183ac143a8d948ba163d10d076db","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a linguagem SQL, analise as assertivas e\r\nassinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O nome da SQL \u00e9 derivado de Structured\r\nQuery Language (Linguagem estruturada de\r\nconsulta), foi chamada inicialmente de\r\nSEQUEL (Structured English QUEry\r\nLanguage \u2013 Linguagem de Pesquisa em\r\nIngl\u00eas Estruturado). <\/p><p align=\"justify\">II. O n\u00facleo da especifica\u00e7\u00e3o SQL deve ser\r\nimplementado por todos os vendedores de\r\nSGBDs relacionais, compat\u00edveis com o\r\npadr\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Essa linguagem tem funcionalidades, como\r\ndefini\u00e7\u00e3o de vis\u00f5es, no banco de dados. <\/p><p align=\"justify\">IV. A SQL \u00e9 uma linguagem de banco de dados\r\nabrangente: ela possui comandos para\r\ndefini\u00e7\u00e3o de dados, consulta e atualiza\u00e7\u00f5es.\r\nAssim ela tem ambas as DDL e DML.<\/p>","resposta":4545742,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4545738,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4545739,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4545740,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4545741,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4545742,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seguir a alternativa que N\u00c3O apresenta uma funcionalidade da Linguagem SQL.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254471,"hashId":"d1cbf9b6cbb1aace1bf67bf12d4ac819","enunciado":"<p align=justify>Assinale a seguir a alternativa que N\u00c3O apresenta\r\numa funcionalidade da Linguagem SQL.<\/p>","resposta":4545757,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A SQL tem a capacidade de especificar as restri\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas, chamadas asser\u00e7\u00f5es, usando o comando CREATE ASSERTION.","id":4545753,"corpo":"<p align=justify>A SQL tem a capacidade de especificar as restri\u00e7\u00f5es\r\ngen\u00e9ricas, chamadas asser\u00e7\u00f5es, usando o comando\r\nCREATE ASSERTION.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A SQL possui construtores de linguagem para a especifica\u00e7\u00e3o de vis\u00f5es (views), tamb\u00e9m conhecidas como tabelas virtuais, usando o comando CREATE VIEW.","id":4545754,"corpo":"<p align=justify>A SQL possui construtores de linguagem para a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o de vis\u00f5es (views), tamb\u00e9m conhecidas\r\ncomo tabelas virtuais, usando o comando CREATE\r\nVIEW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A SQL possui construtores de linguagem para a cria\u00e7\u00e3o de gatilhos (triggers).","id":4545755,"corpo":"<p align=justify>A SQL possui construtores de linguagem para a cria\u00e7\u00e3o\r\nde gatilhos (triggers).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A SQL possui comandos para controle de transa\u00e7\u00f5es .","id":4545756,"corpo":"<p align=justify>A SQL possui comandos para controle de transa\u00e7\u00f5es .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A SQL possui comandos capazes de garantir a replica\u00e7\u00e3o de dados na arquitetura MASTER e SLAVE.","id":4545757,"corpo":"<p align=justify>A SQL possui comandos capazes de garantir a\r\nreplica\u00e7\u00e3o de dados na arquitetura MASTER e SLAVE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre MMC no Microsoft Windows Server 2003, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. A principal ferramenta para gerenciar o Microsoft Windows Server 2003 \u00e9 o MMC. II. O MMC fornece uma interface padronizada e comum para um ou mais aplicativos, chamados snap-ins, que s\u00e3o utilizados para configurar os elementos do seu ambiente. III. Snap-ins s\u00e3o individualizados para tarefas espec\u00edficas, e podem ser ordenados e agrupados dentro do MMC de acordo com a prefer\u00eancia administrativa do administrado. IV. O MMG \u00e9 a ferramenta que veio para substituir o MMC com funcionalidades mais simples e eficientes.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254476,"hashId":"bb20f645826c7d53e7a2cd2db1e9466b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre MMC no Microsoft Windows Server 2003,\r\nanalise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A principal ferramenta para gerenciar o\r\nMicrosoft Windows Server 2003 \u00e9 o MMC. <\/p><p align=\"justify\">II. O MMC fornece uma interface padronizada e\r\ncomum para um ou mais aplicativos,\r\nchamados snap-ins, que s\u00e3o utilizados para\r\nconfigurar os elementos do seu ambiente. <\/p><p align=\"justify\">III. Snap-ins s\u00e3o individualizados para tarefas\r\nespec\u00edficas, e podem ser ordenados e\r\nagrupados dentro do MMC de acordo com a\r\nprefer\u00eancia administrativa do administrado. <\/p><p align=\"justify\">IV. O MMG \u00e9 a ferramenta que veio para\r\nsubstituir o MMC com funcionalidades mais\r\nsimples e eficientes.<\/p>","resposta":4545774,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4545773,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4545774,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4545775,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4545776,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4545777,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso do ITILV3, especificamente o gerenciamento da disponibilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254500,"hashId":"b0209e986f6ec0bd46474beabfc2fd13","enunciado":"<p align=justify>Considerando o uso do ITILV3, especificamente o\r\ngerenciamento da disponibilidade, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4545885,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerenciamento da disponibilidade trata somente do planejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de indisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade (proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de mudan\u00e7as.","id":4545883,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento da disponibilidade trata somente do\r\nplanejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de\r\nindisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade\r\n(proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gerenciamento da disponibilidade n\u00e3o tem a meta de assegurar que os servi\u00e7os sejam entregues dentro dos n\u00edveis acordados, pois sua aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 voltada exclusivamente para assegurar a disponibilidade, mas sem garantias.","id":4545884,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento da disponibilidade n\u00e3o tem a meta de\r\nassegurar que os servi\u00e7os sejam entregues dentro dos\r\nn\u00edveis acordados, pois sua aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 voltada\r\nexclusivamente para assegurar a disponibilidade, mas\r\nsem garantias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gerenciamento da disponibilidade n\u00e3o trata s\u00f3 de planejamento, mas tamb\u00e9m de aspectos reativos (an\u00e1lise de indisponibilidades) e proativos (melhoria de disponibilidade).","id":4545885,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento da disponibilidade n\u00e3o trata s\u00f3 de\r\nplanejamento, mas tamb\u00e9m de aspectos reativos\r\n(an\u00e1lise de indisponibilidades) e proativos (melhoria de\r\ndisponibilidade).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gerenciamento da disponibilidade trata somente do planejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de indisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade (proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de processos de software.","id":4545886,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento da disponibilidade trata somente do\r\nplanejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de\r\nindisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade\r\n(proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de processos\r\nde software.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O gerenciamento da disponibilidade trata somente do planejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de indisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade (proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de incidentes.","id":4545887,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento da disponibilidade trata somente do\r\nplanejamento de aspectos reativos (an\u00e1lise de\r\nindisponibilidade), j\u00e1 as melhorias de disponibilidade\r\n(proativos), est\u00e3o alocadas na ger\u00eancia de incidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869}],"orgaos":[{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o ITILV3, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42174,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":12869},"orgao":{"nome":"Banco Regional de Desenvolvimento do Extremo Sul","sigla":"BRDES","id":67,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"brdes-rs-2012-instituto-aocp-analista-de-sistemas-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - BRDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1254501,"hashId":"feeda5c24db4ec82d98356b0d9f95e8f","enunciado":"<p align=justify>Considerando o ITILV3, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4545896,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando as quatro m\u00e9tricas recomendadas pelo ITILV3, podemos afirmar que as m\u00e9tricas de Tecnologia s\u00e3o baseadas em componentes e aplica\u00e7\u00f5es.","id":4545893,"corpo":"<p align=justify>Considerando as quatro m\u00e9tricas recomendadas pelo\r\nITILV3, podemos afirmar que as m\u00e9tricas de\r\nTecnologia s\u00e3o baseadas em componentes e\r\naplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O KPI (Key Performance Information), de acordo com o ITILV3, s\u00e3o chaves de informa\u00e7\u00e3o sobre o desempenho dos sistemas avaliados.","id":4545894,"corpo":"<p align=justify>O KPI (<i>Key Performance Information<\/i>), de acordo com o\r\nITILV3, s\u00e3o chaves de informa\u00e7\u00e3o sobre o\r\ndesempenho dos sistemas avaliados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de gerenciamento de acidentes tem como miss\u00e3o restaurar os servi\u00e7os o mais r\u00e1pido poss\u00edvel com o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00e3o, minimizando os impactos negativos nas \u00e1reas de neg\u00f3cio.","id":4545895,"corpo":"<p align=justify>O processo de gerenciamento de acidentes tem como\r\nmiss\u00e3o restaurar os servi\u00e7os o mais r\u00e1pido poss\u00edvel\r\ncom o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00e3o, minimizando os impactos\r\nnegativos nas \u00e1reas de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O KPI (Key Performance Indicators) tem por objetivo avaliar a efici\u00eancia do processo de gerenciamento de Libera\u00e7\u00e3o, desta maneira um n\u00famero de indicadores deve ser monitorado.","id":4545896,"corpo":"<p align=justify>O KPI (<i>Key Performance Indicators<\/i>) tem por objetivo\r\navaliar a efici\u00eancia do processo de gerenciamento de\r\nLibera\u00e7\u00e3o, desta maneira um n\u00famero de indicadores\r\ndeve ser monitorado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objetivo do Gerenciamento da Capta\u00e7\u00e3o \u00e9 conseguir um mapeamento claro dos requisitos do neg\u00f3cio relacionados com a disponibilidade dos Servi\u00e7os de TI e aperfei\u00e7oar a capacidade da infraestrutura para se alinhar a estas necessidades.","id":4545897,"corpo":"<p align=justify>O objetivo do Gerenciamento da Capta\u00e7\u00e3o \u00e9 conseguir\r\num mapeamento claro dos requisitos do neg\u00f3cio\r\nrelacionados com a disponibilidade dos Servi\u00e7os de TI\r\ne aperfei\u00e7oar a capacidade da infraestrutura para se\r\nalinhar a estas necessidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1254501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos conceitos b\u00e1sicos do PERT como t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de projetos relativamente \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o ou compress\u00e3o em sua fun\u00e7\u00e3o custo-tempo, \u00e9 CORRETO, afirmar:","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102655,"hashId":"d5c8a542cb6fa0981bbe87f530a558a4","enunciado":"<p align=justify>Referente aos conceitos b\u00e1sicos do PERT como t\u00e9cnica de avalia\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de projetos relativamente \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o ou compress\u00e3o em sua fun\u00e7\u00e3o custo-tempo, \u00e9 CORRETO, afirmar:<\/p>","resposta":3904684,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o normal da atividade \u00e9 aquela correspondente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es normais de seu desenvolvimento, frente \u00e0 tecnologia e recursos habitualmente utilizados.","id":3904684,"corpo":"<p align=justify>Dura\u00e7\u00e3o normal da atividade \u00e9 aquela correspondente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es normais de seu desenvolvimento, frente \u00e0 tecnologia e recursos habitualmente utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o acelerada \u00f3tima de um empreendimento \u00e9 o tempo m\u00ednimo poss\u00edvel de efetuar uma atividade de forma tecnicamente vi\u00e1vel.","id":3904685,"corpo":"<p align=justify>Dura\u00e7\u00e3o acelerada \u00f3tima de um empreendimento \u00e9 o tempo m\u00ednimo poss\u00edvel de efetuar uma atividade de forma tecnicamente vi\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo da atividade \u00e9 aquele em que todas as atividades s\u00e3o consideradas em suas dura\u00e7\u00f5es normais.","id":3904686,"corpo":"<p align=justify>Custo da atividade \u00e9 aquele em que todas as atividades s\u00e3o consideradas em suas dura\u00e7\u00f5es normais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo total do projeto \u00e9 quando as atividades s\u00e3o consideradas em suas dura\u00e7\u00f5es aceleradas.","id":3904687,"corpo":"<p align=justify>Custo total do projeto \u00e9 quando as atividades s\u00e3o consideradas em suas dura\u00e7\u00f5es aceleradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1102655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema metodologia para avalia\u00e7\u00e3o de processos para avalia\u00e7\u00e3o de estruturas organizacionais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102657,"hashId":"251e87b8929f8f0fb78e71302ca54c29","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema metodologia para avalia\u00e7\u00e3o de processos para avalia\u00e7\u00e3o de estruturas organizacionais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":3904691,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um procedimento pelo qual se verifica o que a estrutura organizacional tem de bom e de ruim.","id":3904688,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um procedimento pelo qual se verifica o que a estrutura organizacional tem de bom e de ruim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento deve ser feito o levantamento e an\u00e1lise da estrutura na sua condi\u00e7\u00e3o atual, estabelecer alternativas da estrutura e o delineamento da estrutura ideal.","id":3904689,"corpo":"<p align=justify>Para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento deve ser feito o levantamento e an\u00e1lise da estrutura na sua condi\u00e7\u00e3o atual, estabelecer alternativas da estrutura e o delineamento da estrutura ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a fase de levantamento ser\u00e1 necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas e a realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas com os elementos-chave da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3904690,"corpo":"<p align=justify>Para a fase de levantamento ser\u00e1 necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas e a realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas com os elementos-chave da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fase de avalia\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 mediante o estabelecimento dos padr\u00f5es e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o dos efeitos de cada um dos dados levantados.","id":3904691,"corpo":"<p align=justify>A fase de avalia\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 mediante o estabelecimento dos padr\u00f5es e crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o dos efeitos de cada um dos dados levantados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1102657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas abaixo e marque a alternativa CORRETA sobre os aspectos principais, vantagens, caracter\u00edsticas e desvantagens de cada um dos tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o. I. Funcional: geralmente usada por organiza\u00e7\u00f5es territorialmente dispersas;II. Produtos e servi\u00e7os: pode ser feita por fun\u00e7\u00f5es administrativas ou por \u00e1reas do conhecimento; III. Matricial: cada parte da empresa deve ter a estrutura que mais se adapte \u00e0 sua realidade organizacional; IV. Mista: h\u00e1 a sobreposi\u00e7\u00e3o de dois ou mais tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o sobre a mesma pessoa, geralmente h\u00e1 fus\u00e3o entre a estrutura funcional e por projetos;","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102660,"hashId":"ce2a692938e104e074cf13b83bea983c","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas abaixo e marque a alternativa CORRETA sobre os aspectos principais, vantagens, caracter\u00edsticas e desvantagens de cada um dos tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">I. Funcional: geralmente usada por organiza\u00e7\u00f5es territorialmente dispersas;<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">II. Produtos e servi\u00e7os: pode ser feita por fun\u00e7\u00f5es administrativas ou por \u00e1reas do conhecimento; <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">III. Matricial: cada parte da empresa deve ter a estrutura que mais se adapte \u00e0 sua realidade organizacional; <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">IV. Mista: h\u00e1 a sobreposi\u00e7\u00e3o de dois ou mais tipos de departamentaliza\u00e7\u00e3o sobre a mesma pessoa, geralmente h\u00e1 fus\u00e3o entre a estrutura funcional e por projetos;<\/div>","resposta":3904709,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o corretas.","id":3904706,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":3904707,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e III s\u00e3o corretas.","id":3904708,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":3904709,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1102660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as assertivas e marque a alternativa CORRETA. Para efeitos da Lei de Responsabilidade Fiscal entende-se:I. Ente da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, cada Estado, o Distrito Federal e cada Munic\u00edpio; II. Empresa controlada: a que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria; III. Empresa estatal dependente: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o;IV. Receita corrente l\u00edquida aquela que ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades;","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102665,"hashId":"fb581b1f2ae81094fda42251d527e261","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas e marque a alternativa CORRETA. Para efeitos da Lei de Responsabilidade Fiscal entende-se:<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">I. Ente da Federa\u00e7\u00e3o: a Uni\u00e3o, cada Estado, o Distrito Federal e cada Munic\u00edpio; <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">II. Empresa controlada: a que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria; <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">III. Empresa estatal dependente: sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a ente da Federa\u00e7\u00e3o;<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">IV. Receita corrente l\u00edquida aquela que ser\u00e1 apurada somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades;<\/div>","resposta":3904721,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o corretas.","id":3904719,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III s\u00e3o corretas.","id":3904720,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e IV s\u00e3o corretas.","id":3904721,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":3904722,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Outros Conceitos Preliminares","oab":false,"nome":"Outros Conceitos Preliminares","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424274,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-outros-conceitos-preliminares"},{"nome_clean":"Outros Conceitos Preliminares","oab":false,"nome":"Outros Conceitos Preliminares","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424403,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outros-conceitos-preliminares"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1102665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38100,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o","id":14577},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-administracao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Administra\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1102669,"hashId":"82d8720accfd8ec97d2aac35249443d7","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3904745,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O resultado do Banco Central do Brasil, apurado ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o ou revers\u00e3o de reservas, constitui receita do Tesouro Nacional, e ser\u00e1 transferido at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil subsequente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os semestrais.","id":3904742,"corpo":"<p align=justify>O resultado do Banco Central do Brasil, apurado ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o ou revers\u00e3o de reservas, constitui receita do Tesouro Nacional, e ser\u00e1 transferido at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil subsequente \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos balan\u00e7os semestrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos em que dispuser a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e observado o disposto na al\u00ednea c do inciso I do art. 4o, o Poder Executivo estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.","id":3904743,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, nos termos em que dispuser a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e observado o disposto na al\u00ednea c do inciso I do art. 4o, o Poder Executivo estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o financeira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.","id":3904744,"corpo":"<p align=justify>Os recursos legalmente vinculados a finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente ser\u00e1 objeto de limita\u00e7\u00e3o as despesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida.","id":3904745,"corpo":"<p align=justify>Somente ser\u00e1 objeto de limita\u00e7\u00e3o as despesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411952,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424276,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1102669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que ano observou-se maior amplitude do n\u00famero de empresas para quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito:","provas":[{"id":38123,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-estatistica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1104076,"hashId":"95c3fa3bd339c093370ca52fa9e4f250","enunciado":"<p align=justify>Em que ano observou-se maior amplitude do n\u00famero de\r\nempresas para quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito:<\/p>","resposta":3910850,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2010","id":3910850,"corpo":"2010","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2009","id":3910851,"corpo":"2009","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2005","id":3910852,"corpo":"2005","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2007","id":3910853,"corpo":"2007","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385453,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/46.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia sobre as Estimativas dos Par\u00e2metros","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7174,"slug":"estatistica-inferencia-sobre-as-estimativas-dos-parametros"},{"nome_clean":"Amplitude para dados em classe","oab":false,"nome":"Amplitude para dados em classe","pai":7175,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7216,"slug":"estatistica-amplitude-para-dados-em-classe"}],"slug":"estatistica\/1104076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado teste estat\u00edstico visando comparar o tempo m\u00e9dio necess\u00e1rio, em horas, para a emiss\u00e3o de escrituras em dois cart\u00f3rios, apresentou p-valor igual a 0,03. Assim, nos n\u00edveis de signific\u00e2ncia de 1% e 5%, respectivamente, podemos afirmar que h\u00e1 diferen\u00e7a entre os cart\u00f3rios, quanto ao tempo de emiss\u00e3o de escrituras:","provas":[{"id":38123,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-estatistica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1104218,"hashId":"cf201c6c68b4100050a6730bb1460226","enunciado":"<p align=justify>Um determinado teste estat\u00edstico visando comparar o tempo m\u00e9dio necess\u00e1rio, em horas, para a emiss\u00e3o de escrituras em dois cart\u00f3rios, apresentou p-valor igual a 0,03. Assim, nos n\u00edveis de signific\u00e2ncia de 1% e 5%, respectivamente, podemos afirmar que h\u00e1 diferen\u00e7a entre os cart\u00f3rios, quanto ao tempo de emiss\u00e3o de escrituras:<\/p>","resposta":3911258,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em ambos os n\u00edveis.","id":3911256,"corpo":"<p align=justify>em ambos os n\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no menor n\u00edvel e n\u00e3o no maior n\u00edvel.","id":3911257,"corpo":"<p align=justify>no menor n\u00edvel e n\u00e3o no maior n\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no maior n\u00edvel e n\u00e3o no menor n\u00edvel.","id":3911258,"corpo":"<p align=justify>no maior n\u00edvel e n\u00e3o no menor n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em nenhum dos n\u00edveis.","id":3911259,"corpo":"<p align=justify>em nenhum dos n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Signific\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Signific\u00e2ncia","pai":7283,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7159,"slug":"estatistica-significancia"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"},{"nome_clean":"P-Valor","oab":false,"nome":"P-Valor","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7306,"slug":"estatistica-p-valor"}],"slug":"estatistica\/1104218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOra, se esta fosse uma possibilidade real, o melhor seria sequer reunir os pa\u00edses-membros da ONU.\u201d (linhas 15-17) Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da v\u00edrgula, assinale a alternativa em que foi observado o mesmo princ\u00edpio aplicado na frase acima.","provas":[{"id":42032,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2012-fundep-ufmg-professor-de-series-finais-do-ensino-fundamental-e-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248898,"hashId":"9c160a0f8fbd3de186418af31402192a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOra, se esta fosse uma possibilidade real, o melhor seria sequer reunir os pa\u00edses-membros\r\nda ONU.\u201d (linhas 15-17)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da v\u00edrgula, assinale a alternativa em que foi observado o mesmo\r\nprinc\u00edpio aplicado na frase acima.<\/p>","resposta":4520904,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cIzabella, que tem posturas firmes e participou ativamente dos debates pr\u00e9-confer\u00eancia, ficou \u00e0 sombra dos holofotes durante o evento propriamente dito.\u201d (linhas 43-44)","id":4520901,"corpo":"<p align=justify>\u201cIzabella, que tem posturas firmes e participou ativamente dos debates pr\u00e9-confer\u00eancia,\r\nficou \u00e0 sombra dos holofotes durante o evento propriamente dito.\u201d (linhas\r\n43-44)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201dVoltar atr\u00e1s foi uma forma de evitar que o Brasil, que assumiu a negocia\u00e7\u00e3o e o \u00f4nus de seus sucessos ou fracassos, arcasse sozinho com a chiadeira.\u201d (linhas 88-89)","id":4520902,"corpo":"<p align=justify>\u201dVoltar atr\u00e1s foi uma forma de evitar que o Brasil, que assumiu a negocia\u00e7\u00e3o e o \u00f4nus\r\nde seus sucessos ou fracassos, arcasse sozinho com a chiadeira.\u201d (linhas 88-89)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cOs Estados Unidos emitem muito carbono, portanto, t\u00eam restri\u00e7\u00f5es a compromissos como o de Kyoto [...].\u201d (linhas 57-59)","id":4520903,"corpo":"<p align=justify>\u201cOs Estados Unidos emitem muito carbono, portanto, t\u00eam restri\u00e7\u00f5es a compromissos\r\ncomo o de Kyoto [...].\u201d (linhas 57-59)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQuando se abre o debate e os pa\u00edses t\u00eam voz, descobre-se que cada um tem l\u00e1 suas raz\u00f5es para n\u00e3o querer se responsabilizar com o meio ambiente.\u201d (linhas 56-57)","id":4520904,"corpo":"<p align=justify>\u201cQuando se abre o debate e os pa\u00edses t\u00eam voz, descobre-se que cada um tem l\u00e1 suas\r\nraz\u00f5es para n\u00e3o querer se responsabilizar com o meio ambiente.\u201d (linhas 56-57)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401750,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42032\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO argumento b\u00e1sico do modelo neoliberal est\u00e1 na justificativa de que \u00e9 o \u00fanico modelo eficaz diante do fracasso das economias socialistas e de Estado de Bem-Estar. Isso imp\u00f5e a necessidade de adequar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da &#39;&#39;sociedade de mercado&#39;&#39; [...], principalmente os conte\u00fados, a avalia\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, pois eles s\u00e3o atrasados, n\u00e3o respondendo \u00e0s novas exig\u00eancias do mercado\u201d (GADOTTI, 2006, p.110). As principais propostas do modelo neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o, EXCETO","provas":[{"id":42032,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2012-fundep-ufmg-professor-de-series-finais-do-ensino-fundamental-e-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248902,"hashId":"2ade907c11a5c1218baaeec85a05dfd6","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO argumento b\u00e1sico do modelo neoliberal est\u00e1 na justificativa de que \u00e9 o \u00fanico modelo\r\neficaz diante do fracasso das economias socialistas e de Estado de Bem-Estar. Isso\r\nimp\u00f5e a necessidade de adequar a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da &#39;&#39;sociedade de mercado&#39;&#39; [...], principalmente os conte\u00fados, a avalia\u00e7\u00e3o, a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, pois eles s\u00e3o\r\natrasados, n\u00e3o respondendo \u00e0s novas exig\u00eancias do mercado\u201d (GADOTTI, 2006, p.110).\r\n<\/p><p align=\"justify\">As principais propostas do modelo neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":4520913,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento dos benef\u00edcios dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o por sistema de pr\u00eamios.","id":4520913,"corpo":"<p align=justify>aumento dos benef\u00edcios dos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o por sistema de\r\npr\u00eamios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o curricular e pedag\u00f3gica (exemplo: a avalia\u00e7\u00e3o nacional) e padr\u00f5es de gest\u00e3o mercantis da escola.","id":4520914,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o curricular e pedag\u00f3gica (exemplo: a avalia\u00e7\u00e3o nacional) e padr\u00f5es de\r\ngest\u00e3o mercantis da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fados m\u00ednimos e socialmente necess\u00e1rios verificados por meio de exames nacionais.","id":4520915,"corpo":"<p align=justify>conte\u00fados m\u00ednimos e socialmente necess\u00e1rios verificados por meio de exames\r\nnacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o das responsabilidades e municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental.","id":4520916,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o das responsabilidades e municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1248902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSeria imposs\u00edvel compreender a nova din\u00e2mica social do mundo globalizado sem uma an\u00e1lise sobre a din\u00e2mica cultural. Segundo o historiador franc\u00eas Jean-Pierre Warnier, a cultura funciona como a b\u00fassola da sociedade\u201d (BARBOSA, 2010, p.119). Considerando o trecho acima, analise as seguintes afirmativas e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) As ind\u00fastrias culturais dominam o espa\u00e7o global com os seus bens e mercadorias culturais. Predomina a l\u00f3gica econ\u00f4mica da concorr\u00eancia e do aumento de lucros. ( ) A globaliza\u00e7\u00e3o permite que uma parte da cultura local adquira proje\u00e7\u00e3o universal e uma outra parte permane\u00e7a restrita ao seu espa\u00e7o ficando, muitas vezes, sufocada pelos valores de mercado. ( ) A cultura globalizada \u00e9 geradora de uma uniformiza\u00e7\u00e3o completa da est\u00e9tica em todas as partes; ela assimila e transforma todas as culturas locais. ( ) Se a cultura globalizada tenta recriar gostos e modas tornando-os objetos de consumo, ela mostra-se, na maioria das vezes, incapaz de destruir as tradi\u00e7\u00f5es do passado hist\u00f3rico dos povos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de letras CORRETA.","provas":[{"id":42032,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2012-fundep-ufmg-professor-de-series-finais-do-ensino-fundamental-e-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248903,"hashId":"5dd79e2eeaf67841c7a517ec8d0702da","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cSeria imposs\u00edvel compreender a nova din\u00e2mica social do mundo globalizado sem uma\r\nan\u00e1lise sobre a din\u00e2mica cultural. Segundo o historiador franc\u00eas Jean-Pierre Warnier, a\r\ncultura funciona como a b\u00fassola da sociedade\u201d (BARBOSA, 2010, p.119). <\/p><p align=\"justify\">Considerando o trecho acima, analise as seguintes afirmativas e assinale com V as\r\nverdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As ind\u00fastrias culturais dominam o espa\u00e7o global com os seus bens e mercadorias\r\nculturais. Predomina a l\u00f3gica econ\u00f4mica da concorr\u00eancia e do aumento de lucros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A globaliza\u00e7\u00e3o permite que uma parte da cultura local adquira proje\u00e7\u00e3o universal\r\ne uma outra parte permane\u00e7a restrita ao seu espa\u00e7o ficando, muitas vezes,\r\nsufocada pelos valores de mercado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A cultura globalizada \u00e9 geradora de uma uniformiza\u00e7\u00e3o completa da est\u00e9tica em\r\ntodas as partes; ela assimila e transforma todas as culturas locais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Se a cultura globalizada tenta recriar gostos e modas tornando-os objetos de\r\nconsumo, ela mostra-se, na maioria das vezes, incapaz de destruir as tradi\u00e7\u00f5es\r\ndo passado hist\u00f3rico dos povos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de letras <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4520917,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (V)","id":4520917,"corpo":"(V) (V) (F) (V)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (F)","id":4520918,"corpo":"(F) (F) (V) (F)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V)","id":4520919,"corpo":"(V) (F) (F) (V)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (F)","id":4520920,"corpo":"(F) (V) (V) (F)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) t\u00eam como principais caracter\u00edsticas, EXCETO","provas":[{"id":42032,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2012-fundep-ufmg-professor-de-series-finais-do-ensino-fundamental-e-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor de S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental e EJA - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1248904,"hashId":"135fb150d16890bcc09fca5fbd70cd1f","enunciado":"<p align=\"justify\">As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONGs) t\u00eam como principais caracter\u00edsticas,\r\n<strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":4520923,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dedicar-se, habitualmente, a temas espec\u00edficos, desempenhando papel importante nas campanhas globais de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os direitos das mulheres, das crian\u00e7as e os direitos humanos em geral.","id":4520921,"corpo":"<p align=justify>dedicar-se, habitualmente, a temas espec\u00edficos, desempenhando papel importante\r\nnas campanhas globais de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre os direitos das mulheres, das\r\ncrian\u00e7as e os direitos humanos em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estarem concentradas nas atividades culturais de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social e defesa dos direitos humanos.","id":4520922,"corpo":"<p align=justify>estarem concentradas nas atividades culturais de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, assist\u00eancia social\r\ne defesa dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serem entidades que se encaixam no setor privado, j\u00e1 que visam ao lucro, contando, muitas vezes, com benef\u00edcios fiscais.","id":4520923,"corpo":"<p align=justify>serem entidades que se encaixam no setor privado, j\u00e1 que visam ao lucro, contando,\r\nmuitas vezes, com benef\u00edcios fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serem entidades que se encontram a meio caminho entre o Estado e o setor privado.","id":4520924,"corpo":"<p align=justify>serem entidades que se encontram a meio caminho entre o Estado e o setor privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere dois conjuntos de dados X e Y (com igual n\u00famero de dados entre si) onde X \u00e9 a vari\u00e1vel preditora de Y. Sabendo-se que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 diretamente proporcional e positivo, pergunta-se: Qual \u00e9 o tipo de gr\u00e1fico, a ser realizado em planilha Excel da Microsoft Office 2007, que permitir\u00e1 estimar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o e coeficiente de determina\u00e7\u00e3o da regress\u00e3o linear entre X e Y.","provas":[{"id":38123,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-estatistica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1104281,"hashId":"ce69b5cda51b035fe09f84b114252da3","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere dois conjuntos de dados X e Y (com igual n\u00famero de dados entre si) onde X \u00e9 a vari\u00e1vel preditora de Y. Sabendo-se que o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre X e Y \u00e9 diretamente proporcional e positivo, pergunta-se: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Qual \u00e9 o tipo de gr\u00e1fico, a ser realizado em planilha Excel da Microsoft Office 2007, que permitir\u00e1 estimar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o e coeficiente de determina\u00e7\u00e3o da regress\u00e3o linear entre X e Y.<\/p>","resposta":3911433,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de dispers\u00e3o","id":3911433,"corpo":"<p align=justify>Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de dispers\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de linhas","id":3911434,"corpo":"<p align=justify>Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de linhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica setorial.","id":3911435,"corpo":"<p align=justify>Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica setorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em histograma.","id":3911436,"corpo":"<p align=justify>Representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em histograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1104281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que denota a ocorr\u00eancia de pelo menos dois dos eventos ser\u00e1:","provas":[{"id":38123,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica","id":16994},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-estatistica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Estat\u00edstica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1104304,"hashId":"f8317eb498e0504b2a6dbd0655dcd1fd","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o que denota a ocorr\u00eancia de pelo menos dois dos\r\neventos ser\u00e1:<\/p>","resposta":3911568,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3911565,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/55a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3911566,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/55b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3911567,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/55c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3911568,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/55d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385465,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38123\/53.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/1104304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos de projeto de software de tempo real, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":38125,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2012-copese-uft-analista-em-gestao-especializado-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - DPE TO - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1104378,"hashId":"65acdc828966e2fb72c6690210168373","enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de projeto de software de tempo real, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":3911896,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um sistema de tempo real \u00e9 um sistema de software que deve responder a eventos em tempo real. Sua corre\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende somente dos resultados produzidos, mas tamb\u00e9m do momento em que esses resultados s\u00e3o produzidos.","id":3911894,"corpo":"<p align=justify>Um sistema de tempo real \u00e9 um sistema de software que deve responder a eventos em tempo real. Sua corre\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende somente dos resultados produzidos, mas tamb\u00e9m do momento em que esses resultados s\u00e3o produzidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um sistema operacional de tempo real \u00e9 respons\u00e1vel pelo gerenciamento de processos e recursos. Ele inclui sempre um programador, que \u00e9 um componente respons\u00e1vel por decidir qual processo deve ser programado para execu\u00e7\u00e3o. As decis\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tomadas tendo em vista as prioridades dos processos.","id":3911895,"corpo":"<p align=justify>Um sistema operacional de tempo real \u00e9 respons\u00e1vel pelo gerenciamento de processos e recursos. Ele inclui sempre um programador, que \u00e9 um componente respons\u00e1vel por decidir qual processo deve ser programado para execu\u00e7\u00e3o. As decis\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o s\u00e3o tomadas tendo em vista as prioridades dos processos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas de monitora\u00e7\u00e3o e controle l\u00eaem periodicamente um conjunto de sensores que captam informa\u00e7\u00f5es do ambiente do sistema. Eles tomam a\u00e7\u00f5es que muitas vezes independem das leituras dos sensores, emitindo comandos para os atuadores.","id":3911896,"corpo":"<p align=justify>Os sistemas de monitora\u00e7\u00e3o e controle l\u00eaem periodicamente um conjunto de sensores que captam informa\u00e7\u00f5es do ambiente do sistema. Eles tomam a\u00e7\u00f5es que muitas vezes independem das leituras dos sensores, emitindo comandos para os atuadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sistemas de aquisi\u00e7\u00e3o de dados s\u00e3o, geralmente, organizados de acordo com um modelo produtor-consumidor. O processo produtor coloca os dados em um buffer em anel, onde s\u00e3o consumidos pelo processo consumidor. O buffer \u00e9 implementado tamb\u00e9m como um processo e, assim, os conflitos entre produtor e consumidor s\u00e3o eliminados.","id":3911897,"corpo":"<p align=justify>Os sistemas de aquisi\u00e7\u00e3o de dados s\u00e3o, geralmente, organizados de acordo com um modelo produtor-consumidor. O processo produtor coloca os dados em um buffer em anel, onde s\u00e3o consumidos pelo processo consumidor. O buffer \u00e9 implementado tamb\u00e9m como um processo e, assim, os conflitos entre produtor e consumidor s\u00e3o eliminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1104378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}