{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164924,"perPage":"100","pages":21650,"page":16150,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696666,"hashId":"12056f80aa4314e4738d0070ebc05d01","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20520\/30.gif>","resposta":2376079,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":2376077,"corpo":"30","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":2376078,"corpo":"40","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":2376079,"corpo":"50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":2376080,"corpo":"70","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110","id":2376081,"corpo":"110","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313591,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial, ocorreu um dano em um motor ass\u00edncrono, queimando por completo o enrolamento. \u00c9 necess\u00e1rio efetuar o rebobinamento do mesmo de acordo com as caracter\u00edsticas originais. Para isso, est\u00e3o dispon\u00edveis alguns dados do fabricante: 3 fases, 1800 rpm, 60 Hz, e s\u00e3o enumeradas 36 ranhuras. Sendo assim, o n\u00famero de polos (P), o n\u00famero de ranhuras por polo e por fase (RF), e o passo normal da bobina (PB) s\u00e3o iguais a","provas":[{"id":20520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696668,"hashId":"a487f42f718638aa8053c54cfe55d997","enunciado":"Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial, ocorreu um dano em um motor ass\u00edncrono, queimando por completo o enrolamento. \u00c9\r\nnecess\u00e1rio efetuar o rebobinamento do mesmo de acordo com as caracter\u00edsticas originais. Para isso, est\u00e3o dispon\u00edveis\r\nalguns dados do fabricante: 3 fases, 1800 rpm, 60 Hz, e s\u00e3o enumeradas 36 ranhuras.\r\nSendo assim, o n\u00famero de polos (P), o n\u00famero de ranhuras por polo e por fase (RF), e o passo normal da bobina (PB)\r\ns\u00e3o iguais a","resposta":2376091,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P = 2, RF = 6 e PB = 18","id":2376087,"corpo":"P = 2, RF = 6 e PB = 18","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P = 2, RF = 3 e PB = 4","id":2376088,"corpo":"P = 2, RF = 3 e PB = 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P = 4, RF = 12 e PB = 18","id":2376089,"corpo":"P = 4, RF = 12 e PB = 18","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P = 4, RF = 6 e PB = 18","id":2376090,"corpo":"P = 4, RF = 6 e PB = 18","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P = 4, RF = 3 e PB = 9","id":2376091,"corpo":"P = 4, RF = 3 e PB = 9","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313591,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria sider\u00fargica utilizam-se grandes motores de corrente cont\u00ednua no processo de lamina\u00e7\u00e3o, e alguns cuidados devem ser tomados quando da partida desses motores. Se a velocidade do motor varia inversamente com a varia\u00e7\u00e3o do fluxo, as opera\u00e7\u00f5es a serem executadas, a fim de dar a partida em um motor deriva\u00e7\u00e3o, ocorrem na seguinte ordem:","provas":[{"id":20520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696670,"hashId":"df6fc9a7fc5fbee57c7cb008a7084955","enunciado":"Em uma ind\u00fastria sider\u00fargica utilizam-se grandes motores de corrente cont\u00ednua no processo de lamina\u00e7\u00e3o, e alguns\r\ncuidados devem ser tomados quando da partida desses motores. Se a velocidade do motor varia inversamente\r\ncom a varia\u00e7\u00e3o do fluxo, as opera\u00e7\u00f5es a serem executadas, a fim de dar a partida em um motor deriva\u00e7\u00e3o,\r\nocorrem na seguinte ordem:","resposta":2376099,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligar primeiro o circuito de armadura \u00e0 linha; algum tempo depois, ligar uma resist\u00eancia em s\u00e9rie com o circuito de campo e este ligar \u00e0 linha.","id":2376097,"corpo":"ligar primeiro o circuito de armadura \u00e0 linha; algum tempo depois, ligar uma resist\u00eancia em s\u00e9rie com o circuito de\r\ncampo e este ligar \u00e0 linha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligar primeiro uma resist\u00eancia em paralelo com circuito de campo; posteriormente ligar uma resist\u00eancia de alto valor em paralelo com o circuito de armadura e ligar \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2376098,"corpo":"ligar primeiro uma resist\u00eancia em paralelo com circuito de campo; posteriormente ligar uma resist\u00eancia de alto valor em\r\nparalelo com o circuito de armadura e ligar \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ligar primeiro o circuito de campo \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o; e, ap\u00f3s algum tempo, ligar o circuito de armadura em s\u00e9rie com uma resist\u00eancia \u00e0 linha.","id":2376099,"corpo":"ligar primeiro o circuito de campo \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o; e, ap\u00f3s algum tempo, ligar o circuito de armadura em s\u00e9rie\r\ncom uma resist\u00eancia \u00e0 linha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiramente ligar uma resist\u00eancia de alto valor em s\u00e9rie com o circuito de armadura para limitar a corrente, e ligar \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o; posteriormente ligar o circuito de campo.","id":2376100,"corpo":"primeiramente ligar uma resist\u00eancia de alto valor em s\u00e9rie com o circuito de armadura para limitar a corrente, e ligar \u00e0\r\nlinha de alimenta\u00e7\u00e3o; posteriormente ligar o circuito de campo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ligar um capacitor em paralelo com o circuito de armadura e ligar \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o; logo ap\u00f3s, ligar o circuito de campo.","id":2376101,"corpo":"ligar um capacitor em paralelo com o circuito de armadura e ligar \u00e0 linha de alimenta\u00e7\u00e3o; logo ap\u00f3s, ligar o circuito de\r\ncampo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313591,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ind\u00fastria petrol\u00edfera necessita-se dar partida em um grande motor trif\u00e1sico, com o rotor em gaiola. O operador do sistema verifica o circuito acionador e constata que este est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, ele aciona a chave de partida e observa que o motor n\u00e3o parte. Efetua, em seguida, a inspe\u00e7\u00e3o no circuito e verifica que o fus\u00edvel instalado para prote\u00e7\u00e3o do motor queimou. As poss\u00edveis causas para tal fato s\u00e3o:","provas":[{"id":20520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696729,"hashId":"315822810d6d4c12c616fdbb1f53208d","enunciado":"Em uma ind\u00fastria petrol\u00edfera necessita-se dar partida em um grande motor trif\u00e1sico, com o rotor em gaiola. O operador do\r\nsistema verifica o circuito acionador e constata que este est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o, ele aciona a chave de partida\r\ne observa que o motor n\u00e3o parte. Efetua, em seguida, a inspe\u00e7\u00e3o no circuito e verifica que o fus\u00edvel instalado para prote\u00e7\u00e3o\r\ndo motor queimou. As poss\u00edveis causas para tal fato s\u00e3o:","resposta":2376270,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o parcial na entrada de ar; enrolamento com baixa isola\u00e7\u00e3o; mancais com falta de lubrifica\u00e7\u00e3o","id":2376266,"corpo":"obstru\u00e7\u00e3o parcial na entrada de ar; enrolamento com baixa isola\u00e7\u00e3o; mancais com falta de lubrifica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desgaste total de uma escova; bloqueio parcial do rotor devido \u00e0 sujeira no eixo; uma das fases do circuito alimentador est\u00e1 interrompida","id":2376267,"corpo":"desgaste total de uma escova; bloqueio parcial do rotor devido \u00e0 sujeira no eixo; uma das fases do circuito alimentador\r\nest\u00e1 interrompida","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condutor rompido no enrolamento de uma fase; rotor com desbalanceamento; sequ\u00eancia de fases invertida","id":2376268,"corpo":"condutor rompido no enrolamento de uma fase; rotor com desbalanceamento; sequ\u00eancia de fases invertida","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espiras parcialmente curto-circuitadas; temperatura ambiente muito alta; liga\u00e7\u00f5es invertidas nos enrolamentos dos polos de campo","id":2376269,"corpo":"espiras parcialmente curto-circuitadas; temperatura ambiente muito alta; liga\u00e7\u00f5es invertidas nos enrolamentos dos\r\npolos de campo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curto-circuito entre os enrolamentos de duas fases quaisquer; curto-circuito entre as espiras de uma mesma fase; curto-circuito entre duas fases e terra","id":2376270,"corpo":"curto-circuito entre os enrolamentos de duas fases quaisquer; curto-circuito entre as espiras de uma\r\nmesma fase; curto-circuito entre duas fases e terra","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313644,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mineradora necessita instalar um transformador de grande pot\u00eancia. Tal transformador \u00e9 alimentado por uma rede a\u00e9rea cuja tens\u00e3o suport\u00e1vel de impulso (TSI) \u00e9 igual a 220 kV e a tens\u00e3o residual do para-raios \u00e9 igual a 20 kV. Considerando a imped\u00e2ncia de surto do sistema igual 350 ohms, para que o para-raios possa proteger o referido transformador, a corrente de descarga nominal, em kA, \u00e9 igual a","provas":[{"id":20520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5356},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696732,"hashId":"73b95cf605b863040ca9bf449c6927f3","enunciado":"Uma mineradora necessita instalar um transformador de grande pot\u00eancia. Tal transformador \u00e9 alimentado por uma rede\r\na\u00e9rea cuja tens\u00e3o suport\u00e1vel de impulso (TSI) \u00e9 igual a 220 kV e a tens\u00e3o residual do para-raios \u00e9 igual a 20 kV.\r\nConsiderando a imped\u00e2ncia de surto do sistema igual 350 ohms, para que o para-raios possa proteger o referido transformador,\r\na corrente de descarga nominal, em kA, \u00e9 igual a","resposta":2376281,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,200","id":2376281,"corpo":"1,200","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,628","id":2376282,"corpo":"0,628","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,571","id":2376283,"corpo":"0,571","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,514","id":2376284,"corpo":"0,514","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,305","id":2376285,"corpo":"0,305","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313644,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conversor anal\u00f3gico-digital de 12 bits, com faixa de entrada de 0 V a 10 V, foi utilizado em conjunto com um term\u00f4metro cuja sa\u00edda varia linearmente entre 0 V e 1 V para uma faixa de temperatura compreendida entre 0 \u00baC e 100 \u00baC. A resolu\u00e7\u00e3o desse sistema, em \u00baC, ser\u00e1 de, aproximadamente,","provas":[{"id":20523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696754,"hashId":"a3306c77f861f44a273a45bd97fcdd1c","enunciado":"Um conversor anal\u00f3gico-digital de 12 bits, com faixa de\r\nentrada de 0 V a 10 V, foi utilizado em conjunto com um\r\nterm\u00f4metro cuja sa\u00edda varia linearmente entre 0 V e 1 V\r\npara uma faixa de temperatura compreendida entre\r\n0 \u00baC e 100 \u00baC.\r\nA resolu\u00e7\u00e3o desse sistema, em \u00baC, ser\u00e1 de, aproximadamente,","resposta":2376345,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,4","id":2376343,"corpo":"2,4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,12","id":2376344,"corpo":"0,12","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,24","id":2376345,"corpo":"0,24","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,024","id":2376346,"corpo":"0,024","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0024","id":2376347,"corpo":"0,0024","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696817,"hashId":"35ea9390ef59f1012920c709ad746381","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20523\/61.gif>","resposta":2376497,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = E1 + E2","id":2376496,"corpo":"S = E1 + E2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2376497,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20523\/62.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = E1 . E2","id":2376498,"corpo":"S = E1 . E2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2376499,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20523\/63.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2376500,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20523\/64.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/696817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala Fahrenheit ainda \u00e9 utilizada em pa\u00edses de l\u00edngua inglesa. Nessa escala, a temperatura de zero absoluto corresponde a","provas":[{"id":20523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696818,"hashId":"6c51bbc5cd836fa942696e91c5decfdf","enunciado":"A escala Fahrenheit ainda \u00e9 utilizada em pa\u00edses de l\u00edngua\r\ninglesa.\r\nNessa escala, a temperatura de zero absoluto corresponde\r\na","resposta":2376505,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32,00 \u00baF","id":2376501,"corpo":"32,00 \u00baF","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,00 \u00baF","id":2376502,"corpo":"0,00 \u00baF","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8722; 212.00 \u00aaF","id":2376503,"corpo":"&#8722; 212.00 \u00aaF","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8722; 273,16 \u00baF","id":2376504,"corpo":"&#8722; 273,16 \u00baF","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8722; 459,69 \u00baF","id":2376505,"corpo":"&#8722; 459,69 \u00baF","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/696818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de \u00f3leo \u00e9 aplicada como t\u00e9cnica de manuten\u00e7\u00e3o para sistemas de lubrifica\u00e7\u00e3o, para os sistemas hidr\u00e1ulicos e equipamentos el\u00e9tricos. Entre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de \u00f3leo lubrificante, aquela que permite detectar part\u00edculas menores que 1 m\u00edcron \u00e9 a","provas":[{"id":20523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696822,"hashId":"da9b5918de1c07c80fa57ea09cf6752a","enunciado":"A an\u00e1lise de \u00f3leo \u00e9 aplicada como t\u00e9cnica de manuten\u00e7\u00e3o\r\npara sistemas de lubrifica\u00e7\u00e3o, para os sistemas hidr\u00e1ulicos\r\ne equipamentos el\u00e9tricos.\r\nEntre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de \u00f3leo lubrificante, aquela\r\nque permite detectar part\u00edculas menores que 1 m\u00edcron \u00e9 a","resposta":2376522,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferrografia","id":2376521,"corpo":"ferrografia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espectrometria","id":2376522,"corpo":"espectrometria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica","id":2376523,"corpo":"an\u00e1lise f\u00edsico-qu\u00edmica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise em l\u00e2mina de cobre","id":2376524,"corpo":"an\u00e1lise em l\u00e2mina de cobre","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise cinem\u00e1tica","id":2376525,"corpo":"an\u00e1lise cinem\u00e1tica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/696822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o grau aceit\u00e1vel de sucesso esperado para um sistema de controle com SIL n\u00edvel 2 e disponibilidade desejada de 99,00%?","provas":[{"id":20523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2012-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":696824,"hashId":"d1f602d5ef491bbc60552c63bea39694","enunciado":"Qual o grau aceit\u00e1vel de sucesso esperado para um sistema\r\nde controle com SIL n\u00edvel 2 e disponibilidade desejada\r\nde 99,00%?","resposta":2376533,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":2376531,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":2376532,"corpo":"10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":2376533,"corpo":"100","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000","id":2376534,"corpo":"1000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10000","id":2376535,"corpo":"10000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313688,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/696824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a cita\u00e7\u00e3o a seguir. Essa cita\u00e7\u00e3o refere-se a um teorema da teoria da an\u00e1lise de circuitos, conhecido como de","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854649,"hashId":"598db09ee5eacd69d24ba5cebf23b9c2","enunciado":"<p>Observe a cita\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/200.gif\"><\/p><p>Essa cita\u00e7\u00e3o refere-se a um teorema da teoria da an\u00e1lise de\r\ncircuitos, conhecido como de<\/p>","resposta":2956515,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thevenin.","id":2956515,"corpo":"Thevenin.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kirchoff.","id":2956516,"corpo":"Kirchoff.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fourier.","id":2956517,"corpo":"Fourier.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norton.","id":2956518,"corpo":"Norton.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343716,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito representa um divisor de corrente. Observe. Para uma corrente de 4A no amper\u00edmetro, e R1 = 80 ohms, R2 = 20 ohms, a corrente I2 tem valor igual a","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854651,"hashId":"a33de0bcda17dee44de9c46e17f757ed","enunciado":"<p>O circuito representa um divisor de corrente. Observe. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/203.gif\"><\/p><p>Para uma corrente de 4A no amper\u00edmetro, e R<sub>1<\/sub> = 80 ohms,\r\nR<sub>2<\/sub> = 20 ohms, a corrente I<sub>2<\/sub> tem valor igual a<\/p>","resposta":2956523,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,2A.","id":2956523,"corpo":"3,2A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4A.","id":2956524,"corpo":"2,4A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,6A.","id":2956525,"corpo":"1,6A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8A.","id":2956526,"corpo":"0,8A.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343716,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Eletricidade Total Ltda. utiliza 5 m\u00e1quinas, sendo que o motor de cada uma consome 1000W. Se todas forem utilizadas durante 12 horas por dia, em 4 dias da semana, pode-se verificar que a energia consumida \u00e9 igual a","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854657,"hashId":"c600aa24e3b9b049bb9abeee06b03795","enunciado":"A empresa Eletricidade Total Ltda. utiliza 5 m\u00e1quinas, sendo\r\nque o motor de cada uma consome 1000W. Se todas forem\r\nutilizadas durante 12 horas por dia, em 4 dias da semana,\r\npode-se verificar que a energia consumida \u00e9 igual a","resposta":2956549,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"480kWh.","id":2956547,"corpo":"480kWh.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360kWh.","id":2956548,"corpo":"360kWh.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240kWh.","id":2956549,"corpo":"240kWh.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120kWh.","id":2956550,"corpo":"120kWh.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343716,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos equipamentos el\u00e9tricos, h\u00e1 v\u00e1rios deles que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, I. o Ohm\u00edmetro mede a corrente IA que o atravessa. Para faz\u00ea-lo medir a corrente IR que atravessa o resistor \u00e9 necess\u00e1rio conect\u00e1-lo com o resistor, de forma que IA = IR. II. o Volt\u00edmetro mede a tens\u00e3o UV entre dois terminais. Para faz\u00ea-lo medir a diferen\u00e7a de potencial UR entre os terminais do resistor, \u00e9 necess\u00e1rio conect\u00e1-lo com o resistor, de modo que UV = UR. Os tipos de conex\u00e3o em I e II s\u00e3o, respectivamente, em","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854659,"hashId":"7ffd7a93488f703e7d92d4abc223da3f","enunciado":"<p>No que diz respeito aos equipamentos el\u00e9tricos, h\u00e1 v\u00e1rios\r\ndeles que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\n<\/p><p>I. o Ohm\u00edmetro mede a corrente IA que o atravessa. Para\r\nfaz\u00ea-lo medir a corrente IR que atravessa o resistor \u00e9\r\nnecess\u00e1rio conect\u00e1-lo com o resistor, de forma que IA = IR.\r\n<\/p><p>II. o Volt\u00edmetro mede a tens\u00e3o UV entre dois terminais. Para\r\nfaz\u00ea-lo medir a diferen\u00e7a de potencial UR entre os\r\nterminais do resistor, \u00e9 necess\u00e1rio conect\u00e1-lo com o\r\nresistor, de modo que UV = UR.\r\n<\/p><p>Os tipos de conex\u00e3o em I e II s\u00e3o, respectivamente, em<\/p>","resposta":2956558,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e9rie e s\u00e9rie.","id":2956555,"corpo":"s\u00e9rie e s\u00e9rie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralelo e s\u00e9rie.","id":2956556,"corpo":"paralelo e s\u00e9rie.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e9rie e paralelo.","id":2956557,"corpo":"s\u00e9rie e paralelo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralelo e paralelo.","id":2956558,"corpo":"paralelo e paralelo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343717,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ponte de Wheatsthone \u00e9 utilizada para medir uma resist\u00eancia desconhecida RX e est\u00e1 representada no circuito a seguir.","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854660,"hashId":"0c1b7bd7b38eb8c2764741e1de0fc86d","enunciado":"<p>A Ponte de Wheatsthone \u00e9 utilizada para medir uma\r\nresist\u00eancia desconhecida RX e est\u00e1 representada no circuito a\r\nseguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/215.gif\"><\/p>","resposta":2956559,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5.","id":2956559,"corpo":"4,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.","id":2956560,"corpo":"9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13,5.","id":2956561,"corpo":"13,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":2956562,"corpo":"18.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343717,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854660","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela representa um circuito digital. Observe. Utilizando os conceitos sobre Mapa de Karnaugh, a fun\u00e7\u00e3o OMEGA de sa\u00edda ser\u00e1 representada por","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854662,"hashId":"5b9ae5b92d975e833ef0d2c575feeed4","enunciado":"<p>A tabela representa um circuito digital. Observe. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/223.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Utilizando os conceitos sobre Mapa de Karnaugh, a fun\u00e7\u00e3o\r\nOMEGA de sa\u00edda ser\u00e1 representada por<\/p>","resposta":2956567,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2956567,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/224.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2956568,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/225.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2956569,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/226.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2956570,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/227.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343717,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos a seguir utilizados em projetos de sistemas de pot\u00eancia. Os s\u00edmbolos I e II representam, respectivamente,","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854667,"hashId":"f66aef9b520fd032ae6db6522aa865a3","enunciado":"<p>Observe os s\u00edmbolos gr\u00e1ficos a seguir utilizados em projetos de\r\nsistemas de pot\u00eancia. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25211\/234.gif\"><\/p><p>Os s\u00edmbolos I e II representam, respectivamente,<\/p>","resposta":2956589,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerador de indu\u00e7\u00e3o monof\u00e1sico e autotransformador.","id":2956587,"corpo":"gerador de indu\u00e7\u00e3o monof\u00e1sico e autotransformador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerador de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico e transformador de corrente.","id":2956588,"corpo":"gerador de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico e transformador de corrente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"motor de corrente alternada trif\u00e1sica e autotransformador.","id":2956589,"corpo":"motor de corrente alternada trif\u00e1sica e autotransformador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motor de corrente alternada monof\u00e1sica e transformador de corrente.","id":2956590,"corpo":"motor de corrente alternada monof\u00e1sica e transformador\r\nde corrente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343717,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito a sistemas de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no Brasil, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394 da ANEEL, de 4 de dezembro de 1998, estabelece os crit\u00e9rios para o enquadramento de empreendimentos hidrel\u00e9tricos na condi\u00e7\u00e3o de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas (PCH). Para ser considerado com caracter\u00edsticas de PCH, um empreendimento deve oferecer \u00e1rea total de reservat\u00f3rio igual ou inferior a 3km2 com a pot\u00eancia","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854672,"hashId":"fa03c84e1f52c3922ec7ede0cde5287f","enunciado":"No que diz respeito a sistemas de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica\r\nno Brasil, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 394 da ANEEL, de 4 de dezembro de\r\n1998, estabelece os crit\u00e9rios para o enquadramento de\r\nempreendimentos hidrel\u00e9tricos na condi\u00e7\u00e3o de pequenas\r\ncentrais hidrel\u00e9tricas (PCH). Para ser considerado com\r\ncaracter\u00edsticas de PCH, um empreendimento deve oferecer\r\n\u00e1rea total de reservat\u00f3rio igual ou inferior a 3km2 com a\r\npot\u00eancia","resposta":2956610,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.000kW e &lt;= 80.000kW.","id":2956607,"corpo":"4.000kW e &lt;= 80.000kW.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.000kW e &lt;= 60.000kW.","id":2956608,"corpo":"3.000kW e &lt;= 60.000kW.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000kW e &lt;= 50.000kW.","id":2956609,"corpo":"2.000kW e &lt;= 50.000kW.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000kW e &lt;= 30.000kW.","id":2956610,"corpo":"1.000kW e &lt;= 30.000kW.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343718,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 terminologia utilizada na \u00e1rea da telefonia celular, dois termos t\u00e9cnicos s\u00e3o definidos a seguir. I. Processo de transferir uma esta\u00e7\u00e3o m\u00f3vel de de um canal para outro ou de uma esta\u00e7\u00e3o r\u00e1dio base para outra. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a mudan\u00e7a de canal pode ser realizada por meio de uma palavra c\u00f3digo, de uma banda de frequ\u00eancia, de um slot de tempo, ou de uma combina\u00e7\u00e3o deles, dependendo da t\u00e9cnica de m\u00faltiplo acesso utilizada. II. Conectividade que um usu\u00e1rio de uma rede obt\u00e9m em \u00e1reas fora da localidade geogr\u00e1fica onde est\u00e1 registrado, utilizando outra rede em que \u00e9 visitante. A rede que est\u00e1 sendo visitada pode ou n\u00e3o pertencer \u00e0 mesma operadora. Esses termos s\u00e3o denominados, respectivamente,","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854673,"hashId":"67fd8e30b98e4e7632ad876a71d3edcb","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 terminologia utilizada na \u00e1rea da\r\ntelefonia celular, dois termos t\u00e9cnicos s\u00e3o definidos a seguir.\r\n<\/p><p>I. Processo de transferir uma esta\u00e7\u00e3o m\u00f3vel de de um canal\r\npara outro ou de uma esta\u00e7\u00e3o r\u00e1dio base para outra. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a mudan\u00e7a de canal pode ser realizada por meio\r\nde uma palavra c\u00f3digo, de uma banda de frequ\u00eancia, de um\r\nslot de tempo, ou de uma combina\u00e7\u00e3o deles, dependendo\r\nda t\u00e9cnica de m\u00faltiplo acesso utilizada.\r\n<\/p><p>II. Conectividade que um usu\u00e1rio de uma rede obt\u00e9m em\r\n\u00e1reas fora da localidade geogr\u00e1fica onde est\u00e1 registrado,\r\nutilizando outra rede em que \u00e9 visitante. A rede que est\u00e1\r\nsendo visitada pode ou n\u00e3o pertencer \u00e0 mesma operadora.\r\n<\/p><p>Esses termos s\u00e3o denominados, respectivamente,<\/p>","resposta":2956612,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"backoff e roaming.","id":2956611,"corpo":"backoff e roaming.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"handoff e roaming.","id":2956612,"corpo":"handoff e roaming.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"backoff e switching.","id":2956613,"corpo":"backoff e switching.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"handoff e switching.","id":2956614,"corpo":"handoff e switching.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343718,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telefonia Celular","oab":false,"nome":"Telefonia Celular","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399084,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telefonia-celular"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a sistemas e equipamentos para o combate de inc\u00eandios, observe a descri\u00e7\u00e3o a seguir, associada ao uso de extintores port\u00e1teis. I. Uso nos fogos de Classes A e B. II. Uso, preferencialmente, nos fogos de Classes B e C, embora possa ser empregado tamb\u00e9m nos fogos de Classe A em seu in\u00edcio. III. Uso em fogos Classe A, com capacidade vari\u00e1vel entre 10 e 18 litros. IV. Uso nos fogos das Classes B e C, sendo as unidades de tipo maior de 60 a 150kg montadas sobre rodas, e nos inc\u00eandios Classe D dever\u00e3o ser empregados um especial para cada material. Pelas caracter\u00edsticas apresentadas, as descri\u00e7\u00f5es anteriores indicam que se referem, respectivamente, aos extintores","provas":[{"id":25211,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854697,"hashId":"54bea0c056d403e90790aedab6e37a18","enunciado":"<p>No que tange a sistemas e equipamentos para o combate de\r\ninc\u00eandios, observe a descri\u00e7\u00e3o a seguir, associada ao uso de\r\nextintores port\u00e1teis.\r\n<\/p><p>I. Uso nos fogos de Classes A e B.\r\n<\/p><p>II. Uso, preferencialmente, nos fogos de Classes B e C,\r\nembora possa ser empregado tamb\u00e9m nos fogos de Classe\r\nA em seu in\u00edcio.\r\n<\/p><p>III. Uso em fogos Classe A, com capacidade vari\u00e1vel entre 10 e\r\n18 litros.\r\n<\/p><p>IV. Uso nos fogos das Classes B e C, sendo as unidades de tipo\r\nmaior de 60 a 150kg montadas sobre rodas, e nos\r\ninc\u00eandios Classe D dever\u00e3o ser empregados um especial\r\npara cada material.\r\n<\/p><p>Pelas caracter\u00edsticas apresentadas, as descri\u00e7\u00f5es anteriores\r\nindicam que se referem, respectivamente, aos extintores<\/p>","resposta":2956707,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espuma, di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua pressurizada e qu\u00edmico seco.","id":2956707,"corpo":"espuma, di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua pressurizada e qu\u00edmico\r\nseco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua pressurizada \/ qu\u00edmico seco e espuma.","id":2956708,"corpo":"di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua pressurizada \/ qu\u00edmico seco e\r\nespuma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua pressurizada, qu\u00edmico seco, espuma e di\u00f3xido de carbono.","id":2956709,"corpo":"\u00e1gua pressurizada, qu\u00edmico seco, espuma e di\u00f3xido de\r\ncarbono.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qu\u00edmico seco, espuma, di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua pressurizada.","id":2956710,"corpo":"qu\u00edmico seco, espuma, di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua\r\npressurizada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343720,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/854697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da lideran\u00e7a e da rela\u00e7\u00e3o entre l\u00edderes e liderados, analise. I. A lideran\u00e7a \u00e9 uma habilidade que pode ser aprendida com a observa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de comportamento humano. II. A lideran\u00e7a ser bem-sucedida guarda rela\u00e7\u00e3o com a maturidade psicol\u00f3gica dos liderados. III. O fen\u00f4meno da lideran\u00e7a guarda rela\u00e7\u00e3o com aspectos f\u00edsicos e intelectuais. Assinale","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854698,"hashId":"3492bc9bf3aa48ea5a119e3d065e9b1b","enunciado":"<p>Acerca da lideran\u00e7a e da rela\u00e7\u00e3o entre l\u00edderes e liderados,\r\nanalise.\r\n<\/p><p>I. A lideran\u00e7a \u00e9 uma habilidade que pode ser aprendida com\r\na observa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de comportamento humano.\r\n<\/p><p>II. A lideran\u00e7a ser bem-sucedida guarda rela\u00e7\u00e3o com a\r\nmaturidade psicol\u00f3gica dos liderados.\r\n<\/p><p>III. O fen\u00f4meno da lideran\u00e7a guarda rela\u00e7\u00e3o com aspectos\r\nf\u00edsicos e intelectuais.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":2956711,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2956711,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2956712,"corpo":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2956713,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2956714,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/854698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, analise. I. O Be-Ro Teste possibilita identificar sinais de esquizofrenia. II. Os testes projetivos neutralizam os mecanismos de defesa dos indiv\u00edduos. III. \u00c9 poss\u00edvel identificar, com testes pict\u00f3ricos, a toler\u00e2ncia ao estresse. Assinale","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854699,"hashId":"55cf27064dfba15f2abfcccbedae928d","enunciado":"<p>A respeito da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, analise.\r\n<\/p><p>I. O Be-Ro Teste possibilita identificar sinais de esquizofrenia.\r\n<\/p><p>II. Os testes projetivos neutralizam os mecanismos de defesa\r\ndos indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 poss\u00edvel identificar, com testes pict\u00f3ricos, a toler\u00e2ncia ao\r\nestresse.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":2956716,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2956715,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2956716,"corpo":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2956717,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2956718,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/854699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Kurt Lewin e suas ideias, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854700,"hashId":"1f557e0bcab392b475db8d892ba15358","enunciado":"A respeito de Kurt Lewin e suas ideias, assinale a afirmativa\r\nINCORRETA.","resposta":2956720,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ele, o comportamento humano \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o entre a pessoa e o meio.","id":2956719,"corpo":"Para ele, o comportamento humano \u00e9 o resultado da\r\nintera\u00e7\u00e3o entre a pessoa e o meio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fatos coexistentes se comportam de forma est\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo.","id":2956720,"corpo":"Os fatos coexistentes se comportam de forma est\u00e1tica em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Teoria do Campo, o homem \u00e9 produto.","id":2956721,"corpo":"Na Teoria do Campo, o homem \u00e9 produto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ambiente psicol\u00f3gico se relaciona com as necessidades do indiv\u00edduo.","id":2956722,"corpo":"O ambiente psicol\u00f3gico se relaciona com as necessidades\r\ndo indiv\u00edduo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/854700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento organizacional visa ao atingimento de alguns objetivos. Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento organizacional, analise. I. Proporciona o aumento do n\u00edvel de confian\u00e7a e apoio entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o. II. Incrementa o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o pessoal na organiza\u00e7\u00e3o. III. Procura dar solu\u00e7\u00f5es sinerg\u00edsticas aos problemas de maior frequ\u00eancia. IV. Reduz as comunica\u00e7\u00f5es laterais, verticais e diagonais. Assinale","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854703,"hashId":"f1ee6596884cae936190624d15aea346","enunciado":"<p>O desenvolvimento organizacional visa ao atingimento de\r\nalguns objetivos. Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento organizacional,\r\nanalise.\r\n<\/p><p>I. Proporciona o aumento do n\u00edvel de confian\u00e7a e apoio\r\nentre os membros da organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Incrementa o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o pessoal na organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Procura dar solu\u00e7\u00f5es sinerg\u00edsticas aos problemas de maior\r\nfrequ\u00eancia.\r\n<\/p><p>IV. Reduz as comunica\u00e7\u00f5es laterais, verticais e diagonais.\r\n<\/p><p>Assinale<\/p>","resposta":2956734,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2956731,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2956732,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":2956733,"corpo":"se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":2956734,"corpo":"se apenas as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/854703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Teoria da Pir\u00e2mide de Maslow, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854704,"hashId":"fed1b8e1ff629e2d21ee03febc1aef1e","enunciado":"Segundo a Teoria da Pir\u00e2mide de Maslow, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":2956737,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as necessidades de seguran\u00e7a dizem respeito ao amor e ao afeto.","id":2956735,"corpo":"as necessidades de seguran\u00e7a dizem respeito ao amor e\r\nao afeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a necessidade de autoestima diz respeito \u00e0 pertin\u00eancia e inclus\u00e3o nos grupos.","id":2956736,"corpo":"a necessidade de autoestima diz respeito \u00e0 pertin\u00eancia e\r\ninclus\u00e3o nos grupos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as necessidades de autorrealiza\u00e7\u00e3o surgem quando as demais necessidades tiverem sido atendidas.","id":2956737,"corpo":"as necessidades de autorrealiza\u00e7\u00e3o surgem quando as\r\ndemais necessidades tiverem sido atendidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as necessidades afetivo-sociais levam o indiv\u00edduo a desenvolver as qualidades de lideran\u00e7a, prest\u00edgio e \u201cstatus\u201d.","id":2956738,"corpo":"as necessidades afetivo-sociais levam o indiv\u00edduo a\r\ndesenvolver as qualidades de lideran\u00e7a, prest\u00edgio e\r\n\u201cstatus\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/854704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria de Estilos de Lideran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854705,"hashId":"fbe386c693122fb849c981f856844933","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria de Estilos de Lideran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":2956739,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o l\u00edder democr\u00e1tico se preocupa com o relacionamento entre as pessoas, fornece alguma estrutura, compartilha responsabilidade com os liderados, envolvendo-os no planejamento e execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","id":2956739,"corpo":"o l\u00edder democr\u00e1tico se preocupa com o relacionamento\r\nentre as pessoas, fornece alguma estrutura, compartilha\r\nresponsabilidade com os liderados, envolvendo-os no\r\nplanejamento e execu\u00e7\u00e3o das tarefas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o l\u00edder autocr\u00e1tico d\u00e1 o m\u00ednimo de dire\u00e7\u00e3o e o m\u00e1ximo de liberdade aos liderados.","id":2956740,"corpo":"o l\u00edder autocr\u00e1tico d\u00e1 o m\u00ednimo de dire\u00e7\u00e3o e o m\u00e1ximo de\r\nliberdade aos liderados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estrutura permissiva (laissez-faire) tem como principal preocupa\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas e a centraliza\u00e7\u00e3o do poder.","id":2956741,"corpo":"a estrutura permissiva (laissez-faire) tem como principal\r\npreocupa\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas e a centraliza\u00e7\u00e3o do\r\npoder.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a carism\u00e1tica se caracteriza pelo reduzido fasc\u00ednio exercido pelo l\u00edder em rela\u00e7\u00e3o aos seus liderados.","id":2956742,"corpo":"a lideran\u00e7a carism\u00e1tica se caracteriza pelo reduzido\r\nfasc\u00ednio exercido pelo l\u00edder em rela\u00e7\u00e3o aos seus liderados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/854705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o foco de aten\u00e7\u00e3o e de trabalho das Teorias Contingenciais de Lideran\u00e7a?","provas":[{"id":25212,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tse-2012-consulplan-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:59:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":854706,"hashId":"dde4fa7f2d9d7fea337d7a78576152e5","enunciado":"Qual \u00e9 o foco de aten\u00e7\u00e3o e de trabalho das Teorias\r\nContingenciais de Lideran\u00e7a?","resposta":2956746,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o teorias centradas nos tra\u00e7os de personalidade dos l\u00edderes.","id":2956743,"corpo":"S\u00e3o teorias centradas nos tra\u00e7os de personalidade dos\r\nl\u00edderes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a estabelece e imp\u00f5e crit\u00e9rios de realiza\u00e7\u00e3o, a fim de atender somente aos objetivos organizacionais.","id":2956744,"corpo":"A lideran\u00e7a estabelece e imp\u00f5e crit\u00e9rios de realiza\u00e7\u00e3o, a\r\nfim de atender somente aos objetivos organizacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a \u00e9 focada na centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es.","id":2956745,"corpo":"A lideran\u00e7a \u00e9 focada na centraliza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a se baseia no exerc\u00edcio de influ\u00eancia interpessoal numa dada situa\u00e7\u00e3o.","id":2956746,"corpo":"A lideran\u00e7a se baseia no exerc\u00edcio de influ\u00eancia\r\ninterpessoal numa dada situa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/854706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. S\u00e3o indispon\u00edveis as terras devolutas ou arrecadadas pelo Estado, por a\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias, necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais.II. Constituem patrim\u00f4nio nacional a Floresta Amaz\u00f4nica brasileira, a Mata Atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira.III. A aliena\u00e7\u00e3o ou a concess\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, ainda que por interposta pessoa, depender\u00e1 de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.IV. S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios, alcan\u00e7ando \u00e1reas de aldeamentos extintos, desde que habitados por ind\u00edgenas em passado remoto.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806165,"hashId":"6e2318dbb080952d7f9cbe02ee38533b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o indispon\u00edveis as terras devolutas ou arrecadadas pelo Estado, por a\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias, necess\u00e1rias \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constituem patrim\u00f4nio nacional a Floresta Amaz\u00f4nica brasileira, a Mata Atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aliena\u00e7\u00e3o ou a concess\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, ainda que por interposta pessoa, depender\u00e1 de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o bens da Uni\u00e3o as terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios, alcan\u00e7ando \u00e1reas de aldeamentos extintos, desde que habitados por ind\u00edgenas em passado remoto.<\/p>","resposta":2775867,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.","id":2775865,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.","id":2775866,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":2775867,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.","id":2775868,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2775869,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334814,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito estadual","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407600,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-estadual"}],"slug":"direito-constitucional\/806165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Na apura\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio de benef\u00edcio da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o deferida no regime da Lei n\u00ba 9.876\/1999 (Lei que instituiu o fator previdenci\u00e1rio), toma-se por base a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dos maiores sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o correspondentes a oitenta por cento de todo o per\u00edodo contributivo, multiplicada pelo fator previdenci\u00e1rio, este obtido a partir das vari\u00e1veis idade, expectativa de sobrevida e tempo de contribui\u00e7\u00e3o do segurado ao se aposentar, segundo f\u00f3rmula constante em anexo da Lei n\u00ba 8.213\/1991.II. Segundo o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no caso de convers\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a em aposentadoria por invalidez, na apura\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio de benef\u00edcio, a dura\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio antecedente ser\u00e1 contada considerando-se como sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, o sal\u00e1rio de benef\u00edcio que serviu de base para o c\u00e1lculo da renda mensal, reajustado nas mesmas \u00e9pocas e bases dos benef\u00edcios em geral.III. No caso de um benef\u00edcio deferido em janeiro de 1996, com per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo apurado com base em 36 contribui\u00e7\u00f5es descont\u00ednuas no per\u00edodo m\u00e1ximo de 48 meses, a aplica\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o integral do IRSM de fevereiro de 1994 (39,67%) na atualiza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o somente \u00e9 cab\u00edvel se a referida compet\u00eancia (fevereiro\/94) integrar o PBC (per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo).IV. Na hip\u00f3tese de a m\u00e9dia prevista no artigo 29 da Lei n\u00ba 8.213\/1991 (que disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio de benef\u00edcio) resultar superior ao limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no m\u00eas de in\u00edcio do benef\u00edcio, a diferen\u00e7a percentual entre essa m\u00e9dia e o referido limite ser\u00e1 incorporada ao valor do benef\u00edcio juntamente com o primeiro reajuste ap\u00f3s a concess\u00e3o, sem preju\u00edzo de recupera\u00e7\u00e3o de eventuais res\u00edduos nos reajustes posteriores, observado, todavia, que, para fins de pagamento, nenhum benef\u00edcio assim reajustado poder\u00e1 superar o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente na respectiva compet\u00eancia.V. O fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio atinge a todos de maneira id\u00eantica, uma vez que a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria nada mais faz do que recompor o valor de compra da moeda, mas o reajuste da renda mensal inicial dos benef\u00edcios deferidos sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 8.213\/1991 se d\u00e1 de forma proporcional, considerando as respectivas datas de in\u00edcio.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806176,"hashId":"84256af1e08b6c1002da5ec6edc2442f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na apura\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio de benef\u00edcio da aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o deferida no regime da Lei n\u00ba 9.876\/1999 (Lei que instituiu o fator previdenci\u00e1rio), toma-se por base a m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples dos maiores sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o correspondentes a oitenta por cento de todo o per\u00edodo contributivo, multiplicada pelo fator previdenci\u00e1rio, este obtido a partir das vari\u00e1veis idade, expectativa de sobrevida e tempo de contribui\u00e7\u00e3o do segurado ao se aposentar, segundo f\u00f3rmula constante em anexo da Lei n\u00ba 8.213\/1991.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no caso de convers\u00e3o de aux\u00edlio-doen\u00e7a em aposentadoria por invalidez, na apura\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio de benef\u00edcio, a dura\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio antecedente ser\u00e1 contada considerando-se como sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, o sal\u00e1rio de benef\u00edcio que serviu de base para o c\u00e1lculo da renda mensal, reajustado nas mesmas \u00e9pocas e bases dos benef\u00edcios em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de um benef\u00edcio deferido em janeiro de 1996, com per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo apurado com base em 36 contribui\u00e7\u00f5es descont\u00ednuas no per\u00edodo m\u00e1ximo de 48 meses, a aplica\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o integral do IRSM de fevereiro de 1994 (39,67%) na atualiza\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o somente \u00e9 cab\u00edvel se a referida compet\u00eancia (fevereiro\/94) integrar o PBC (per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na hip\u00f3tese de a m\u00e9dia prevista no artigo 29 da Lei n\u00ba 8.213\/1991 (que disp\u00f5e sobre o sal\u00e1rio de benef\u00edcio) resultar superior ao limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no m\u00eas de in\u00edcio do benef\u00edcio, a diferen\u00e7a percentual entre essa m\u00e9dia e o referido limite ser\u00e1 incorporada ao valor do benef\u00edcio juntamente com o primeiro reajuste ap\u00f3s a concess\u00e3o, sem preju\u00edzo de recupera\u00e7\u00e3o de eventuais res\u00edduos nos reajustes posteriores, observado, todavia, que, para fins de pagamento, nenhum benef\u00edcio assim reajustado poder\u00e1 superar o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente na respectiva compet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O fen\u00f4meno inflacion\u00e1rio atinge a todos de maneira id\u00eantica, uma vez que a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria nada mais faz do que recompor o valor de compra da moeda, mas o reajuste da renda mensal inicial dos benef\u00edcios deferidos sob a \u00e9gide da Lei n\u00ba 8.213\/1991 se d\u00e1 de forma proporcional, considerando as respectivas datas de in\u00edcio.<\/p>","resposta":2775921,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":2775920,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, IV e V.","id":2775921,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.","id":2775922,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.","id":2775923,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2775924,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/806176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar contraven\u00e7\u00f5es penais comprovadamente praticadas em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesses da Uni\u00e3o ou de suas entidades.II. A Justi\u00e7a Federal \u00e9 absolutamente incompetente para processar e julgar habeas corpus impetrado contra ato de autoridade militar da aeron\u00e1utica consistente em aplica\u00e7\u00e3o de penalidade disciplinar imposta a militar que lhe seja hierarquicamente subordinado.III. Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a, a que seja hierarquicamente vinculado o juiz de direito, processar e julgar a a\u00e7\u00e3o penal em que se impute a esse mesmo magistrado sonega\u00e7\u00e3o de tributo federal.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806188,"hashId":"7781fc7507bfd2bb01841b9b7028e11b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar contraven\u00e7\u00f5es penais comprovadamente praticadas em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesses da Uni\u00e3o ou de suas entidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Justi\u00e7a Federal \u00e9 absolutamente incompetente para processar e julgar <em>habeas corpus<\/em> impetrado contra ato de autoridade militar da aeron\u00e1utica consistente em aplica\u00e7\u00e3o de penalidade disciplinar imposta a militar que lhe seja hierarquicamente subordinado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete ao Tribunal de Justi\u00e7a, a que seja hierarquicamente vinculado o juiz de direito, processar e julgar a a\u00e7\u00e3o penal em que se impute a esse mesmo magistrado sonega\u00e7\u00e3o de tributo federal.<\/p>","resposta":2775981,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.","id":2775980,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.","id":2775981,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2775982,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":2775983,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2775984,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/806188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806189,"hashId":"c1208f5adc56fd54ba4e0e166a7aa26f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2775987,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra decis\u00e3o do juiz singular que n\u00e3o receber o recurso de apela\u00e7\u00e3o criminal \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de carta testemunh\u00e1vel.","id":2775985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra decis\u00e3o do juiz singular que n\u00e3o receber o recurso de apela\u00e7\u00e3o criminal \u00e9 cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de carta testemunh\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na hip\u00f3tese de proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva, tendo em vista que sua admissibilidade regula-se pelo teor da den\u00fancia, tal qual esta \u00e9 deduzida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2775986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo na hip\u00f3tese de proced\u00eancia parcial da pretens\u00e3o punitiva, tendo em vista que sua admissibilidade regula-se pelo teor da den\u00fancia, tal qual esta \u00e9 deduzida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 competente o ju\u00edzo das execu\u00e7\u00f5es penais do Estado para a execu\u00e7\u00e3o das penas impostas a sentenciado pela Justi\u00e7a Federal quando recolhido este a estabelecimento sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o estadual.","id":2775987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 competente o ju\u00edzo das execu\u00e7\u00f5es penais do Estado para a execu\u00e7\u00e3o das penas impostas a sentenciado pela Justi\u00e7a Federal quando recolhido este a estabelecimento sujeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que, no procedimento ordin\u00e1rio, rejeitar a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, determinando o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 cab\u00edvel apela\u00e7\u00e3o criminal.","id":2775988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o que, no procedimento ordin\u00e1rio, rejeitar a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, determinando o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o penal, \u00e9 cab\u00edvel apela\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recurso de embargos infringentes e de nulidade pode ser interposto tanto pela acusa\u00e7\u00e3o, quanto pela defesa, desde que objetive exclusivamente a preval\u00eancia do voto vencido do ac\u00f3rd\u00e3o.","id":2775989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de embargos infringentes e de nulidade pode ser interposto tanto pela acusa\u00e7\u00e3o, quanto pela defesa, desde que objetive exclusivamente a preval\u00eancia do voto vencido do ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/806189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. A liquida\u00e7\u00e3o por forma diversa da estabelecida na senten\u00e7a n\u00e3o ofende a coisa julgada.II. Na execu\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o positiva fung\u00edvel, poder\u00e1 o credor efetu\u00e1-la ou mandar efetu\u00e1-la no prazo de cinco dias, contados da apresenta\u00e7\u00e3o de oferta de terceiro.III. N\u00e3o se opera, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, a transfer\u00eancia da arremata\u00e7\u00e3o em favor do fiador do arrematante que pagar o valor do lan\u00e7o e a multa.IV. Quando o im\u00f3vel admitir c\u00f4moda divis\u00e3o, o juiz, a requerimento do devedor, ordenar\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o judicial de parte dele, desde que suficiente para pagar o credor.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806208,"hashId":"2a6a8184e56b244a58cc92bc499d374f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A liquida\u00e7\u00e3o por forma diversa da estabelecida na senten\u00e7a n\u00e3o ofende a coisa julgada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na execu\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o positiva fung\u00edvel, poder\u00e1 o credor efetu\u00e1-la ou mandar efetu\u00e1-la no prazo de cinco dias, contados da apresenta\u00e7\u00e3o de oferta de terceiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o se opera, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judicial, a transfer\u00eancia da arremata\u00e7\u00e3o em favor do fiador do arrematante que pagar o valor do lan\u00e7o e a multa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando o im\u00f3vel admitir c\u00f4moda divis\u00e3o, o juiz, a requerimento do devedor, ordenar\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o judicial de parte dele, desde que suficiente para pagar o credor.<\/p>","resposta":2776082,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.","id":2776080,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":2776081,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":2776082,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776083,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2776084,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e coisa julgada","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a e coisa julgada","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-sentenca-e-coisa-julgada"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","pai":3791,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3792,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-execucao-em-geral"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/806208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, do ato judicial proferido no \u00e2mbito do incidente de liquida\u00e7\u00e3o que extingue o pr\u00f3prio processo, determinando o arquivamento dos autos, \u00e9 cab\u00edvel o recurso de agravo de instrumento.II. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, se a senten\u00e7a extinguiu o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o pode o Tribunal, julgando a apela\u00e7\u00e3o a\u00ed interposta, decidir o m\u00e9rito, uma vez afastada a causa que determinou a extin\u00e7\u00e3o do processo em primeiro grau. III. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, havendo litisconsortes com diferentes procuradores no processo de conhecimento, o prazo para recorrer \u00e9 dobrado, ainda que somente um possua interesse processual em recorrer da decis\u00e3o.IV. Segundo a Lei n\u00ba 11.419\/2006, que disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial, a argui\u00e7\u00e3o de falsidade de documento original, transmitido em processo eletr\u00f4nico, ser\u00e1 processada em meio f\u00edsico.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806213,"hashId":"d37220658fff07ee831459e40a7f931e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, do ato judicial proferido no \u00e2mbito do incidente de liquida\u00e7\u00e3o que extingue o pr\u00f3prio processo, determinando o arquivamento dos autos, \u00e9 cab\u00edvel o recurso de agravo de instrumento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, se a senten\u00e7a extinguiu o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o pode o Tribunal, julgando a apela\u00e7\u00e3o a\u00ed interposta, decidir o m\u00e9rito, uma vez afastada a causa que determinou a extin\u00e7\u00e3o do processo em primeiro grau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, havendo litisconsortes com diferentes procuradores no processo de conhecimento, o prazo para recorrer \u00e9 dobrado, ainda que somente um possua interesse processual em recorrer da decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo a Lei n\u00ba 11.419\/2006, que disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial, a argui\u00e7\u00e3o de falsidade de documento original, transmitido em processo eletr\u00f4nico, ser\u00e1 processada em meio f\u00edsico.<\/p>","resposta":2776109,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.","id":2776105,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva IV.","id":2776106,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2776107,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.","id":2776108,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2776109,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3783,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-apelacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/806213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Viol\u00eancia, roubos, assaltos, sequestros, homic\u00eddios etc.atingem milh\u00f5es de pessoas no mundo inteiro, fazendo v\u00edtimas egerando nas pessoas sensa\u00e7\u00e3o de medo e inseguran\u00e7a. O indicadormundialmente utilizado para medir a viol\u00eancia \u00e9 o \u00edndice dehomic\u00eddio.Eust\u00e1quio Sene e Jo\u00e3o Carlos Moreira. Geografia geral e do Brasil: espa\u00e7ogeogr\u00e1fico e globaliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2010, p. 608 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da distribui\u00e7\u00e3o espacial da viol\u00eancia no Brasil.","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913666,"hashId":"a2e3a0d21acbe035b02f44326ca35a0d","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em;\">Viol\u00eancia, roubos, assaltos, sequestros, homic\u00eddios etc.<\/p><p>atingem milh\u00f5es de pessoas no mundo inteiro, fazendo v\u00edtimas e<\/p><p>gerando nas pessoas sensa\u00e7\u00e3o de medo e inseguran\u00e7a. O indicador<\/p><p>mundialmente utilizado para medir a viol\u00eancia \u00e9 o \u00edndice de<\/p><p>homic\u00eddio.<\/p><p><br><\/p><p>Eust\u00e1quio Sene e Jo\u00e3o Carlos Moreira. Geografia geral e do Brasil: espa\u00e7o<\/p><p>geogr\u00e1fico e globaliza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2010, p. 608 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p>Tendo<\/p><p><br><\/p><p> o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da distribui\u00e7\u00e3o espacial da viol\u00eancia no Brasil.<\/p>","resposta":3202658,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As regi\u00f5es metropolitanas, por serem mais bem policiadas, s\u00e3o menos violentas que as cidades do interior.","id":3202655,"corpo":"<p>As regi\u00f5es metropolitanas, por serem mais bem policiadas, s\u00e3o menos violentas que as cidades do interior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com tend\u00eancia forte de diminui\u00e7\u00e3o, a desigualdade social deixou de ser, na \u00faltima d\u00e9cada, fator associado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia.","id":3202656,"corpo":"<p>Com tend\u00eancia forte de diminui\u00e7\u00e3o, a desigualdade social deixou de ser, na \u00faltima d\u00e9cada, fator associado \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, diferentemente do que ocorre em outros pa\u00edses, o n\u00famero de assaltos constitui o principal indicador dos n\u00edveis de viol\u00eancia de uma regi\u00e3o.","id":3202657,"corpo":"<p>No Brasil, diferentemente do que ocorre em outros pa\u00edses, o n\u00famero de assaltos constitui o principal indicador dos n\u00edveis de viol\u00eancia de uma regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da viol\u00eancia \u00e9 desigual; os \u00edndices de viol\u00eancia variam conforme o contexto social e o espa\u00e7o territorial.","id":3202658,"corpo":"<p>No Brasil, a distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da viol\u00eancia \u00e9 desigual; os \u00edndices de viol\u00eancia variam conforme o contexto social e o espa\u00e7o territorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00edndices de homic\u00eddio dos munic\u00edpios brasileiros s\u00e3o os mais altos do mundo, havendo pouca diferen\u00e7a nesse \u00edndice entre esses munic\u00edpios e entre as regi\u00f5es brasileiras.","id":3202659,"corpo":"<p>Os \u00edndices de homic\u00eddio dos munic\u00edpios brasileiros s\u00e3o os mais altos do mundo, havendo pouca diferen\u00e7a nesse \u00edndice entre esses munic\u00edpios e entre as regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353383,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/913666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano 1990 + t, t = 0, 1, 2, ..., o \u00edndice decriminalidade, C(t), de um pa\u00eds, em unidades por cem milhabitantes, \u00e9 expresso por C(t) = 300 \u2013 200 \u00d7 sen[3\u03c0\/2 + \u03c0t];as despesas com a\u00e7\u00f5es de combate ao crime, D(t),em mi lh\u00f5es de d\u00f3lares, \u00e9 expressa porD(t) = 15 + 10 \u00d7 cos[3\u03c0\/2 + \u03c0t\/2].De acordo com esse modelo, \u00e9 correto afirmar que, nos anos em que o \u00edndice de criminalidade atinge seu valor m\u00e1ximo, as despesas com a\u00e7\u00f5es de combate ao crime","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913670,"hashId":"a760b2ff3dfdc07a4d32362f77aa3bcd","enunciado":"<p>No ano 1990 + <em>t, t<\/em> = 0, 1, 2, ..., o \u00edndice de<\/p><p>criminalidade, C(<em>t<\/em>), de um pa\u00eds, em unidades por cem mil<\/p><p>habitantes, \u00e9 expresso por C(<em>t)<\/em> = 300 \u2013 200 \u00d7 sen[3\u03c0\/2 + \u03c0t];<\/p><p>as despesas com a\u00e7\u00f5es de combate ao crime, D(t),<\/p><p>em mi lh\u00f5es de d\u00f3lares, \u00e9 expressa por<\/p><p>D(t) = 15 + 10 \u00d7 cos[3\u03c0\/2 + \u03c0t\/2].<\/p><p><br><\/p><p>De acordo com esse modelo, \u00e9 correto afirmar que, nos anos em que o \u00edndice de criminalidade atinge seu valor m\u00e1ximo, as despesas com a\u00e7\u00f5es de combate ao crime<\/p>","resposta":3202676,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atingem seus valores m\u00ednimos.","id":3202675,"corpo":"<p>atingem seus valores m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentam sempre o mesmo valor.","id":3202676,"corpo":"<p>apresentam sempre o mesmo valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o em fase de redu\u00e7\u00e3o.","id":3202677,"corpo":"<p>est\u00e3o em fase de redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o em fase de crescimento.","id":3202678,"corpo":"<p>est\u00e3o em fase de crescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m atingem seus valores m\u00e1ximos.","id":3202679,"corpo":"<p>tamb\u00e9m atingem seus valores m\u00e1ximos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353385,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/913670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a pintura da parte frontal da parede custar R$ 50,00 por metro quadrado, nessa pintura ser\u00e3o gastos","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913673,"hashId":"091e48a153660de7215fdeb493623d8d","enunciado":"Se a pintura da parte frontal da parede custar R$ 50,00 por metro\r\nquadrado, nessa pintura ser\u00e3o gastos","resposta":3202690,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos de R$ 1.200,00.","id":3202690,"corpo":"menos de R$ 1.200,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais de R$ 1.200,00 e menos de R$ 1.230,00.","id":3202691,"corpo":"mais de R$ 1.200,00 e menos de R$ 1.230,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de R$ 1.230,00 e menos de R$ 1.260,00.","id":3202692,"corpo":"mais de R$ 1.230,00 e menos de R$ 1.260,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais de R$ 1.260,00 e menos de R$ 1.290,00.","id":3202693,"corpo":"mais de R$ 1.260,00 e menos de R$ 1.290,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais de R$ 1.290,00.","id":3202694,"corpo":"mais de R$ 1.290,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 33 a 35Com o intuito de melhorar o condicionamento f\u00edsico dossoldados da corpora\u00e7\u00e3o, o comandante mandou construir umaparede para a pr\u00e1tica de escalada. A parede, de concreto, ser\u00e1 umparalelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo com 5 m de altura, 4 m de largura e 10 cmde espessura. Para manter a parede bem posicionada no solo, ser\u00e1constru\u00edda uma arma\u00e7\u00e3o com barras de ferro, conforme indicado nafigura. A parede ficar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical, perpendicular ao solo,e a sua parte frontal, aquela que ser\u00e1 usada para escalada, dever\u00e1 serpintada.","id":353386,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 33 a 35<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/27398\/grupo-questao\/353386-20210120115750000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Com o intuito de melhorar o condicionamento f\u00edsico dos<\/p><p>soldados da corpora\u00e7\u00e3o, o comandante mandou construir uma<\/p><p>parede para a pr\u00e1tica de escalada. A parede, de concreto, ser\u00e1 um<\/p><p>paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo com 5 m de altura, 4 m de largura e 10 cm<\/p><p>de espessura. Para manter a parede bem posicionada no solo, ser\u00e1<\/p><p>constru\u00edda uma arma\u00e7\u00e3o com barras de ferro, conforme indicado na<\/p><p>figura. A parede ficar\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o vertical, perpendicular ao solo,<\/p><p>e a sua parte frontal, aquela que ser\u00e1 usada para escalada, dever\u00e1 ser<\/p><p>pintada.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/913673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Alagoas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das condi\u00e7\u00f5es de atividade e inatividade dos policiais militares.","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913678,"hashId":"dff8d0a60752a693201ee43a4dc0caa9","enunciado":"Com base no Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Alagoas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das condi\u00e7\u00f5es de atividade e\r\ninatividade dos policiais militares.","resposta":3202718,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os policiais militares da reserva remunerada podem ser convocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especificado, continuando, nesse caso, na inatividade.","id":3202715,"corpo":"Os policiais militares da reserva remunerada podem ser\r\nconvocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\nespecificado, continuando, nesse caso, na inatividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os alunos matriculados nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de policiais militares, em todos os n\u00edveis, s\u00e3o considerados policiais militares na ativa, ao passo que os alunos procedentes do meio civil matriculados nos cursos de adapta\u00e7\u00e3o de oficiais s\u00e3o considerados componentes da reserva remunerada, passando a integrar a ativa apenas ap\u00f3s a conclus\u00e3o do curso.","id":3202716,"corpo":"Os alunos matriculados nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de policiais\r\nmilitares, em todos os n\u00edveis, s\u00e3o considerados policiais\r\nmilitares na ativa, ao passo que os alunos procedentes do meio\r\ncivil matriculados nos cursos de adapta\u00e7\u00e3o de oficiais s\u00e3o\r\nconsiderados componentes da reserva remunerada, passando a\r\nintegrar a ativa apenas ap\u00f3s a conclus\u00e3o do curso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os policiais militares reformados podem ser convocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o espec\u00edfico, continuando, nesse caso, a integrar a reserva remunerada.","id":3202717,"corpo":"Os policiais militares reformados podem ser convocados e\r\ndesignados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o espec\u00edfico,\r\ncontinuando, nesse caso, a integrar a reserva remunerada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os policiais militares da reserva remunerada podem ser convocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especificado, passando, nesse caso, a ser considerados policiais na ativa.","id":3202718,"corpo":"Os policiais militares da reserva remunerada podem ser\r\nconvocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\nespecificado, passando, nesse caso, a ser considerados policiais\r\nna ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os policiais militares reformados podem ser convocados e designados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especificado, passando, nesse caso, a ser considerados policiais na ativa.","id":3202719,"corpo":"Os policiais militares reformados podem ser convocados e\r\ndesignados para a realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especificado, passando,\r\nnesse caso, a ser considerados policiais na ativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353388,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM AL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM AL","pai":401198,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401199,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-al"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/913678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:50:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913683,"hashId":"b2838d650177feb4ee1c8700844dadc7","enunciado":"A respeito dos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3202740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de crime de extors\u00e3o mediante sequestro praticado em concurso de pessoas, o concorrente que denunciar o fato \u00e0 autoridade policial, de modo a facilitar a libera\u00e7\u00e3o do sequestrado, deve responder pelo crime, fazendo jus \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de um a dois ter\u00e7os da pena.","id":3202740,"corpo":"Em caso de crime de extors\u00e3o mediante sequestro praticado em\r\nconcurso de pessoas, o concorrente que denunciar o fato \u00e0\r\nautoridade policial, de modo a facilitar a libera\u00e7\u00e3o do\r\nsequestrado, deve responder pelo crime, fazendo jus \u00e0\r\ndiminui\u00e7\u00e3o de um a dois ter\u00e7os da pena.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de sinal de televis\u00e3o a cabo sem o respectivo pagamento \u00e0 operadora tipifica crime de estelionato.","id":3202741,"corpo":"A aquisi\u00e7\u00e3o de sinal de televis\u00e3o a cabo sem o respectivo\r\npagamento \u00e0 operadora tipifica crime de estelionato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A subtra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor que seja, posteriormente, transportado para outro estado constitui furto qualificado, crime sujeito \u00e0 pena de dois a oito anos e multa.","id":3202742,"corpo":"A subtra\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor que seja, posteriormente,\r\ntransportado para outro estado constitui furto qualificado,\r\ncrime sujeito \u00e0 pena de dois a oito anos e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o de aparelho telef\u00f4nico e da respectiva cabine pertencentes a uma operadora de telefonia fixa tipifica crime de dano simples.","id":3202743,"corpo":"A destrui\u00e7\u00e3o de aparelho telef\u00f4nico e da respectiva cabine\r\npertencentes a uma operadora de telefonia fixa tipifica crime de\r\ndano simples.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 isento de pena o filho que pratica crime de furto contra o pai, ainda que tenha mais de sessenta anos de idade.","id":3202744,"corpo":"\u00c9 isento de pena o filho que pratica crime de furto contra o pai,\r\nainda que tenha mais de sessenta anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353389,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Extors\u00e3o mediante sequestro","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o mediante sequestro","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406365,"slug":"direito-penal-extorsao-mediante-sequestro"}],"slug":"direito-penal\/913683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan el texto,","provas":[{"id":27399,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2012-cespe-cebraspe-soldado-combatente-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":913701,"hashId":"7cedfbd3e8b7d6e0cfdb133277a954a9","enunciado":"Seg\u00fan el texto,","resposta":3202833,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la vigilancia de coches solo funcionar\u00e1 en el centro de Montevideo.","id":3202830,"corpo":"la vigilancia de coches solo funcionar\u00e1 en el centro de Montevideo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el mercado de vigilantes de coches, sin embargo, est\u00e1 en franca decadencia.","id":3202831,"corpo":"el mercado de vigilantes de coches, sin embargo, est\u00e1 en franca\r\ndecadencia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montevideo tiene menos de 3.800 personas dedicadas a vigilar los autom\u00f3viles.","id":3202832,"corpo":"Montevideo tiene menos de 3.800 personas dedicadas a vigilar los\r\nautom\u00f3viles.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no hay m\u00e1s de 800 vigilantes de autom\u00f3viles en situaci\u00f3n legal que pueden, efectivamente, hacer este trabajo.","id":3202833,"corpo":"no hay m\u00e1s de 800 vigilantes de autom\u00f3viles en situaci\u00f3n legal que\r\npueden, efectivamente, hacer este trabajo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no se estipular\u00e1 precio fijo para vigilar los coches, depender\u00e1 del modelo del veh\u00edculo y del tiempo de la vigilancia.","id":3202834,"corpo":"no se estipular\u00e1 precio fijo para vigilar los coches, depender\u00e1 del\r\nmodelo del veh\u00edculo y del tiempo de la vigilancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para las cuestiones de 14 a 16Uruguay estudia pagar un sueldo a los gorrillas de cochesMontevideo tiene algo m\u00e1s de 3.800 cuidadores de coches. Deestos, apenas 800 est\u00e1n inscritos en un registro oficial que lleva elgobierno de la ciudad. Del total, muchos son oportunistas que piden sumaselevadas para realizar la tarea. En una ciudad que crece demogr\u00e1ficamentey reduce sus espacios vehiculares, el mercado es cada vez mayor.Por ello, la Junta Departamental de Montevideo en coordinaci\u00f3ncon la Intendencia de la capital implementar\u00e1 un plan piloto para que loscuidacoches registrados perciban 20 pesos (casi un d\u00f3lar) por coche, enocasi\u00f3n de los espect\u00e1culos p\u00fablicos. La iniciativa cuenta con el vistobueno de los tres partidos pol\u00edticos representados en el Legislativo.Para acceder al cobro, cada uno de ellos deber\u00e1 estar registradoen la Intendencia de Montevideo, ser identificado con carnet y superar laprueba de alcoholemia.Actualmente la concurrencia a un espect\u00e1culo p\u00fablico implicaque un vigilante de autom\u00f3viles exija por su tarea la suma de 100 pesosuruguayos, unos 5 d\u00f3lares.Para estar registrado ante el gobierno de la ciudad, un cuidadorde coches debe poseer certificado de buena conducta, de salud, carnet deidentidad y una foto. Cada uno es fiscalizado por los mismos inspectoresdel tr\u00e1nsito, pero los usuarios denuncian que esta fiscalizaci\u00f3n no serealiza con asiduidad.Internet: &lt; www.elmundo.es &gt; (con adaptaciones).","id":353391,"enunciado":"<p>Texto para las cuestiones de 14 a 16<\/p><p><br><\/p><p>Uruguay estudia pagar un sueldo a los gorrillas de coches<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Montevideo tiene algo m\u00e1s de 3.800 cuidadores de coches. De<\/p><p>estos, apenas 800 est\u00e1n inscritos en un registro oficial que lleva el<\/p><p>gobierno de la ciudad. Del total, muchos son oportunistas que piden sumas<\/p><p>elevadas para realizar la tarea. En una ciudad que crece demogr\u00e1ficamente<\/p><p>y reduce sus espacios vehiculares, el mercado es cada vez mayor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Por ello, la Junta Departamental de Montevideo en coordinaci\u00f3n<\/p><p>con la Intendencia de la capital implementar\u00e1 un plan piloto para que los<\/p><p>cuidacoches registrados perciban 20 pesos (casi un d\u00f3lar) por coche, en<\/p><p>ocasi\u00f3n de los espect\u00e1culos p\u00fablicos. La iniciativa cuenta con el visto<\/p><p>bueno de los tres partidos pol\u00edticos representados en el Legislativo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Para acceder al cobro, cada uno de ellos deber\u00e1 estar registrado<\/p><p>en la Intendencia de Montevideo, ser identificado con carnet y superar la<\/p><p>prueba de alcoholemia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Actualmente la concurrencia a un espect\u00e1culo p\u00fablico implica<\/p><p>que un vigilante de autom\u00f3viles exija por su tarea la suma de 100 pesos<\/p><p>uruguayos, unos 5 d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Para estar registrado ante el gobierno de la ciudad, un cuidador<\/p><p>de coches debe poseer certificado de buena conducta, de salud, carnet de<\/p><p>identidad y una foto. Cada uno es fiscalizado por los mismos inspectores<\/p><p>del tr\u00e1nsito, pero los usuarios denuncian que esta fiscalizaci\u00f3n no se<\/p><p>realiza con asiduidad.<\/p><p><br><\/p><p>Internet: &lt; www.elmundo.es &gt; (con adaptaciones).<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/913701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ester colocou um terreno \u00e0 venda por R$ 100.000,00, obtendo tr\u00eas propostas: &#8722; Antonio pagaria o terreno com um desconto de 10% sobre o valor pedido. &#8722; Bento pagaria o terreno com dois descontos sucessivos de 5% e 5%, respectivamente. &#8722; Carlos pagaria o terreno com dois descontos sucessivos de 8% e 2%, respectivamente. Sabendo-se que Ester aceitou a proposta que mais se aproximou do valor pedido por ela, est\u00e1 correto afirmar que ela aceitou a proposta de","provas":[{"id":18109,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2012-fcc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEPLAG MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":625161,"hashId":"67e1a618179b28481e2bbdee71cf4b97","enunciado":"<p align=justify>Ester colocou um terreno \u00e0 venda por R$ 100.000,00, obtendo tr\u00eas propostas:<\/p>\r\n&#8722; Antonio pagaria o terreno com um desconto de 10% sobre o valor pedido.<\/p>\r\n&#8722; Bento pagaria o terreno com dois descontos sucessivos de 5% e 5%, respectivamente.<\/p>\r\n&#8722; Carlos pagaria o terreno com dois descontos sucessivos de 8% e 2%, respectivamente.<\/p>\r\nSabendo-se que Ester aceitou a proposta que mais se aproximou do valor pedido por ela, est\u00e1 correto afirmar que ela aceitou a\r\nproposta de<\/p>","resposta":2178854,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antonio.","id":2178853,"corpo":"<p align=justify>Antonio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bento.","id":2178854,"corpo":"<p align=justify>Bento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bento ou Carlos, pois as duas representavam o mesmo desconto final.","id":2178855,"corpo":"<p align=justify>Bento ou Carlos, pois as duas representavam o mesmo desconto final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos.","id":2178856,"corpo":"<p align=justify>Carlos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297860,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"}],"slug":"matematica-financeira\/625161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. A cobran\u00e7a antecipada do valor residual garantido descaracteriza o contrato de arrendamento mercantil, que passa a configurar contrato de compra e venda.II. \u00c9 admitida a cobran\u00e7a da comiss\u00e3o de perman\u00eancia no per\u00edodo da inadimpl\u00eancia, com limite na taxa do contrato, cumulada somente com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.III. A cobran\u00e7a de encargos indevidos no vencimento da obriga\u00e7\u00e3o importa na descaracteriza\u00e7\u00e3o da mora.IV. O bem alienado fiduciariamente n\u00e3o pode ser objeto de penhora.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806216,"hashId":"8b328fdce8384eb284e50fcc2048caa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cobran\u00e7a antecipada do valor residual garantido descaracteriza o contrato de arrendamento mercantil, que passa a configurar contrato de compra e venda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 admitida a cobran\u00e7a da comiss\u00e3o de perman\u00eancia no per\u00edodo da inadimpl\u00eancia, com limite na taxa do contrato, cumulada somente com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cobran\u00e7a de encargos indevidos no vencimento da obriga\u00e7\u00e3o importa na descaracteriza\u00e7\u00e3o da mora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O bem alienado fiduciariamente n\u00e3o pode ser objeto de penhora.<\/p>","resposta":2776121,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertivas IV.","id":2776120,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertivas IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":2776121,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":2776122,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776123,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2776124,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","oab":false,"nome":"Propriedade Fiduci\u00e1ria (Art. 1.361 ao 1.368-B)","pai":425022,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416073,"slug":"direito-civil-propriedade-fiduciaria-art-1-361-ao-1-368-b"},{"nome_clean":"Propriedade Limitada","oab":false,"nome":"Propriedade Limitada","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425022,"slug":"direito-civil-propriedade-limitada"}],"slug":"direito-civil\/806216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal fixou entendimento no sentido de que a altera\u00e7\u00e3o do prazo para recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o ofende o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria mitigada, previsto no art. 195, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.II. \u00c9 constitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor da taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto, desde que n\u00e3o haja integral identidade entre uma base e outra.III. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, apenas as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social est\u00e3o sujeitas \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de n\u00e3o poderem ser cobradas antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que institui ou altera a exa\u00e7\u00e3o.IV. Segundo o Supremo Tribunal Federal, a sociedade de economia mista que presta servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade sem a finalidade de obten\u00e7\u00e3o de lucro, ainda que o seu capital seja majoritariamente estatal, n\u00e3o goza da imunidade intergovernamental rec\u00edproca que \u00e9 conferida pelo legislador constituinte \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere \u00e0 renda e aos servi\u00e7os vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais e \u00e0s delas decorrentes, pois n\u00e3o inclu\u00eddas, expressamente, na regra imunizante que consta do texto constitucional.V. Ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda aos demais entes da Federa\u00e7\u00e3o com compet\u00eancia tribut\u00e1ria a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806220,"hashId":"06407e931db127fe8701a03893221cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal fixou entendimento no sentido de que a altera\u00e7\u00e3o do prazo para recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es sociais n\u00e3o ofende o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria mitigada, previsto no art. 195, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 constitucional a ado\u00e7\u00e3o, no c\u00e1lculo do valor da taxa, de um ou mais elementos da base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de determinado imposto, desde que n\u00e3o haja integral identidade entre uma base e outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, apenas as contribui\u00e7\u00f5es de seguridade social est\u00e3o sujeitas \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de n\u00e3o poderem ser cobradas antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que institui ou altera a exa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Segundo o Supremo Tribunal Federal, a sociedade de economia mista que presta servi\u00e7os na \u00e1rea da sa\u00fade sem a finalidade de obten\u00e7\u00e3o de lucro, ainda que o seu capital seja majoritariamente estatal, n\u00e3o goza da imunidade intergovernamental rec\u00edproca que \u00e9 conferida pelo legislador constituinte \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere \u00e0 renda e aos servi\u00e7os vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais e \u00e0s delas decorrentes, pois n\u00e3o inclu\u00eddas, expressamente, na regra imunizante que consta do texto constitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil veda aos demais entes da Federa\u00e7\u00e3o com compet\u00eancia tribut\u00e1ria a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas.<\/p>","resposta":2776140,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2776140,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":2776141,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e V.","id":2776142,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.","id":2776143,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776144,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/806220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. No caso de importa\u00e7\u00e3o de mercadoria despachada para consumo, o fato gerador, para o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, consuma-se na data da entrada da mercadoria no Brasil.II. Aos atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos que estiverem subordinados \u00e0 cl\u00e1usula de condi\u00e7\u00e3o resolut\u00f3ria, o fato gerador reputar-se-\u00e1 acontecido, inexistindo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, no momento do implemento da condi\u00e7\u00e3o.III. Uma s\u00e9rie de fatos que se aperfei\u00e7oam no fim de um determinado per\u00edodo \u00e9 o conceito de um fato gerador continuado.IV. Vige no ordenamento nacional com base no princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 confian\u00e7a que a modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos e adotados pela autoridade administrativa no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.V. Em se tratando de tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, se o contribuinte houver declarado o d\u00e9bito e n\u00e3o tiver efetuado o pagamento at\u00e9 o vencimento, a confiss\u00e3o desse d\u00e9bito equivaler\u00e1 \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que poder\u00e1 ser imediatamente inscrito em d\u00edvida ativa e cobrado, independentemente de qualquer procedimento administrativo de lan\u00e7amento.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806224,"hashId":"a669c01460ee386750103e9ab943f373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No caso de importa\u00e7\u00e3o de mercadoria despachada para consumo, o fato gerador, para o Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, consuma-se na data da entrada da mercadoria no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aos atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos que estiverem subordinados \u00e0 cl\u00e1usula de condi\u00e7\u00e3o resolut\u00f3ria, o fato gerador reputar-se-\u00e1 acontecido, inexistindo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, no momento do implemento da condi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma s\u00e9rie de fatos que se aperfei\u00e7oam no fim de um determinado per\u00edodo \u00e9 o conceito de um fato gerador continuado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Vige no ordenamento nacional com base no princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 confian\u00e7a que a modifica\u00e7\u00e3o introduzida, de of\u00edcio ou em consequ\u00eancia de decis\u00e3o administrativa ou judicial, nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos e adotados pela autoridade administrativa no exerc\u00edcio do lan\u00e7amento somente pode ser efetivada, em rela\u00e7\u00e3o a um mesmo sujeito passivo, quanto a fato gerador ocorrido posteriormente \u00e0 sua introdu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em se tratando de tributo lan\u00e7ado por homologa\u00e7\u00e3o, se o contribuinte houver declarado o d\u00e9bito e n\u00e3o tiver efetuado o pagamento at\u00e9 o vencimento, a confiss\u00e3o desse d\u00e9bito equivaler\u00e1 \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que poder\u00e1 ser imediatamente inscrito em d\u00edvida ativa e cobrado, independentemente de qualquer procedimento administrativo de lan\u00e7amento.<\/p>","resposta":2776162,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2776160,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":2776161,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas IV e V.","id":2776162,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.","id":2776163,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e V.","id":2776164,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/806224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 concorrente entre os entes federativos.II. \u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o ao expropriado correspondente aos danos ocasionados aos elementos que comp\u00f5em o fundo de com\u00e9rcio pela desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.III. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal firmou-se no sentido de inadmitir a indenizabilidade das matas e revestimentos florestais que recobrem \u00e1reas dominiais privadas, sob o fundamento de que sua preserva\u00e7\u00e3o decorre de mera limita\u00e7\u00e3o administrativa imposta pelo poder p\u00fablico.IV. N\u00e3o h\u00e1 prazo legal para o munic\u00edpio proceder ao adequado aproveitamento do im\u00f3vel desapropriado em raz\u00e3o de n\u00e3o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806233,"hashId":"17a5615c757529389f9dc438672b4d1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a compet\u00eancia para legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 concorrente entre os entes federativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 devida indeniza\u00e7\u00e3o ao expropriado correspondente aos danos ocasionados aos elementos que comp\u00f5em o fundo de com\u00e9rcio pela desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal firmou-se no sentido de inadmitir a indenizabilidade das matas e revestimentos florestais que recobrem \u00e1reas dominiais privadas, sob o fundamento de que sua preserva\u00e7\u00e3o decorre de mera limita\u00e7\u00e3o administrativa imposta pelo poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o h\u00e1 prazo legal para o munic\u00edpio proceder ao adequado aproveitamento do im\u00f3vel desapropriado em raz\u00e3o de n\u00e3o cumprimento de sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":2776205,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.","id":2776205,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2776206,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":2776207,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.","id":2776208,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2776209,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/806233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Segundo entendimento do Supremo Tribunal Federal, atualmente os servidores das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional podem ser submetidos a regime jur\u00eddico de trabalho contratual, haja vista que referidas pessoas jur\u00eddicas, a despeito de ostentar natureza jur\u00eddica de direito p\u00fablico, qualificam-se como autarquias especiais.II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que o direito de greve do servidor p\u00fablico depende de regulamenta\u00e7\u00e3o quanto aos seus limites por lei complementar, mas o Supremo Tribunal Federal entende que o referido direito \u00e9 dotado de efic\u00e1cia imediata, observado, no que cab\u00edvel, o disposto na Lei n\u00ba 7.783\/1989, que disp\u00f5e genericamente sobre o exerc\u00edcio do direito de greve.III. Dados obtidos em intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, judicialmente autorizadas para produ\u00e7\u00e3o em investiga\u00e7\u00e3o criminal ou em instru\u00e7\u00e3o processual penal, podem ser usados em procedimento administrativo disciplinar contra a mesma pessoa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual foram colhidos, ou mesmo contra outros servidores cujos supostos il\u00edcitos teriam despontado \u00e0 colheita dessas provas.IV. Dentro do prazo de validade do concurso p\u00fablico, a Administra\u00e7\u00e3o pode escolher o momento no qual se realizar\u00e1 a nomea\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o pode dispor sobre a pr\u00f3pria nomea\u00e7\u00e3o, a qual, de acordo com o edital, constitui um direito do concursando aprovado dentro do n\u00famero de vagas previstas e, dessa forma, um dever imposto ao poder p\u00fablico.V. \u00c9 firme a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal no sentido de que as normas constitucionais que disp\u00f5em a respeito da aposentadoria dos servidores p\u00fablicos s\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelas Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados, de modo que a fixa\u00e7\u00e3o de idade para a aposentadoria compuls\u00f3ria aos setenta anos n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 atua\u00e7\u00e3o inovadora do legislador constituinte estadual, ou mesmo do legislador municipal.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806234,"hashId":"b825438a7bec609d78db4c85674d9ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo entendimento do Supremo Tribunal Federal, atualmente os servidores das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional podem ser submetidos a regime jur\u00eddico de trabalho contratual, haja vista que referidas pessoas jur\u00eddicas, a despeito de ostentar natureza jur\u00eddica de direito p\u00fablico, qualificam-se como autarquias especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que o direito de greve do servidor p\u00fablico depende de regulamenta\u00e7\u00e3o quanto aos seus limites por lei complementar, mas o Supremo Tribunal Federal entende que o referido direito \u00e9 dotado de efic\u00e1cia imediata, observado, no que cab\u00edvel, o disposto na Lei n\u00ba 7.783\/1989, que disp\u00f5e genericamente sobre o exerc\u00edcio do direito de greve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dados obtidos em intercepta\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, judicialmente autorizadas para produ\u00e7\u00e3o em investiga\u00e7\u00e3o criminal ou em instru\u00e7\u00e3o processual penal, podem ser usados em procedimento administrativo disciplinar contra a mesma pessoa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual foram colhidos, ou mesmo contra outros servidores cujos supostos il\u00edcitos teriam despontado \u00e0 colheita dessas provas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dentro do prazo de validade do concurso p\u00fablico, a Administra\u00e7\u00e3o pode escolher o momento no qual se realizar\u00e1 a nomea\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o pode dispor sobre a pr\u00f3pria nomea\u00e7\u00e3o, a qual, de acordo com o edital, constitui um direito do concursando aprovado dentro do n\u00famero de vagas previstas e, dessa forma, um dever imposto ao poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 firme a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal no sentido de que as normas constitucionais que disp\u00f5em a respeito da aposentadoria dos servidores p\u00fablicos s\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria pelas Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados, de modo que a fixa\u00e7\u00e3o de idade para a aposentadoria compuls\u00f3ria aos setenta anos n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 atua\u00e7\u00e3o inovadora do legislador constituinte estadual, ou mesmo do legislador municipal.<\/p>","resposta":2776212,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":2776210,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":2776211,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.","id":2776212,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, IV e V.","id":2776213,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776214,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/806234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a servidor investido exclusivamente mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.II. A nomea\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o, a ascens\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das formas de provimento de cargos p\u00fablicos previstas na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia dos servidores p\u00fablicos civis federais.III. No \u00e2mbito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, a recondu\u00e7\u00e3o, que foi extinta por modifica\u00e7\u00e3o legislativa ocorrida em 1997, consistia no retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado, no interesse da administra\u00e7\u00e3o, desde que a aposentadoria tivesse se dado de forma volunt\u00e1ria.IV. A ordem constitucional veda qualquer restri\u00e7\u00e3o ao acesso a cargos p\u00fablicos com base em distin\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806241,"hashId":"1a2cde559be5d93a7b8650f6aedb8262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a servidor investido exclusivamente mediante concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nomea\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o, a ascens\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o s\u00e3o algumas das formas de provimento de cargos p\u00fablicos previstas na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia dos servidores p\u00fablicos civis federais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No \u00e2mbito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, a recondu\u00e7\u00e3o, que foi extinta por modifica\u00e7\u00e3o legislativa ocorrida em 1997, consistia no retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado, no interesse da administra\u00e7\u00e3o, desde que a aposentadoria tivesse se dado de forma volunt\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ordem constitucional veda qualquer restri\u00e7\u00e3o ao acesso a cargos p\u00fablicos com base em distin\u00e7\u00e3o de g\u00eanero.<\/p>","resposta":2776249,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.","id":2776245,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e IV.","id":2776246,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":2776247,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.","id":2776248,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":2776249,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/806241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Como parte do processo educativo mais amplo, todos t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, incumbindo aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa colaborar de maneira ativa e permanente na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas sobre meio ambiente e incorporar a dimens\u00e3o ambiental em sua programa\u00e7\u00e3o.II. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.III. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, a vincula\u00e7\u00e3o entre a \u00e9tica, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.IV. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, o reconhecimento e o respeito \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade individual e cultural.V. A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806244,"hashId":"3eca20142e636028e6f61716fd5e34fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Como parte do processo educativo mais amplo, todos t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, incumbindo aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa colaborar de maneira ativa e permanente na dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas sobre meio ambiente e incorporar a dimens\u00e3o ambiental em sua programa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, a vincula\u00e7\u00e3o entre a \u00e9tica, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental, dentre outros, o reconhecimento e o respeito \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade individual e cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino.<\/p>","resposta":2776262,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":2776260,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, IV e V.","id":2776261,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, III e IV.","id":2776262,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.","id":2776263,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776264,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/806244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.I. Est\u00e3o sujeitas \u00e0 observ\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.305\/2010 as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, respons\u00e1veis, direta ou indiretamente, pela gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e as que desenvolvam a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 gest\u00e3o integrada ou ao gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, sendo que a referida lei n\u00e3o se aplica aos rejeitos radioativos, que s\u00e3o regulados por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.II. Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, entende-se por \u00e1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada a \u00e1rea contaminada cujos respons\u00e1veis pela disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis.III. Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, log\u00edstica reversa \u00e9 o instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor empresarial, para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos, ou outra destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada.IV. No \u00e2mbito da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos, o titular dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, observado, se houver, o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos, priorizar\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de cooperativas ou de outras formas de associa\u00e7\u00e3o de catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis formadas por pessoas f\u00edsicas de baixa renda, bem como sua contrata\u00e7\u00e3o, que \u00e9 dispens\u00e1vel de licita\u00e7\u00e3o, nos termos do inciso XXVII do art. 24 da Lei n\u00ba 8.666\/1993.V. Sem preju\u00edzo da obriga\u00e7\u00e3o de, independentemente da exist\u00eancia de culpa, reparar os danos causados, a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o das pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que importe inobserv\u00e2ncia aos preceitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010 ou de seu regulamento sujeita os infratores \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas em lei, em especial \u00e0s fixadas na Lei n\u00ba 9.605\/1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806246,"hashId":"0c9c9a9a5359e1e5e14db12b5714b3c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e3o sujeitas \u00e0 observ\u00e2ncia da Lei n\u00ba 12.305\/2010 as pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, de direito p\u00fablico ou privado, respons\u00e1veis, direta ou indiretamente, pela gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e as que desenvolvam a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 gest\u00e3o integrada ou ao gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, sendo que a referida lei n\u00e3o se aplica aos rejeitos radioativos, que s\u00e3o regulados por legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, entende-se por \u00e1rea \u00f3rf\u00e3 contaminada a \u00e1rea contaminada cujos respons\u00e1veis pela disposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam identific\u00e1veis ou individualiz\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os efeitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010, log\u00edstica reversa \u00e9 o instrumento de desenvolvimento econ\u00f4mico e social caracterizado por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e meios destinados a viabilizar a coleta e a restitui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos ao setor empresarial, para reaproveitamento, em seu ciclo ou em outros ciclos produtivos, ou outra destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No \u00e2mbito da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos, o titular dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, observado, se houver, o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos, priorizar\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de cooperativas ou de outras formas de associa\u00e7\u00e3o de catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis formadas por pessoas f\u00edsicas de baixa renda, bem como sua contrata\u00e7\u00e3o, que \u00e9 dispens\u00e1vel de licita\u00e7\u00e3o, nos termos do inciso XXVII do art. 24 da Lei n\u00ba 8.666\/1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sem preju\u00edzo da obriga\u00e7\u00e3o de, independentemente da exist\u00eancia de culpa, reparar os danos causados, a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o das pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que importe inobserv\u00e2ncia aos preceitos da Lei n\u00ba 12.305\/2010 ou de seu regulamento sujeita os infratores \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas em lei, em especial \u00e0s fixadas na Lei n\u00ba 9.605\/1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.<\/p>","resposta":2776274,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":2776270,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas IV e V.","id":2776271,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":2776272,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e V.","id":2776273,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":2776274,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/806246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao Mercosul, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23793,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2012-trf4-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Substituto - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806258,"hashId":"716e7d78085b38d311f3a6263cef30b5","enunciado":"<p>Relativamente ao Mercosul, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2776330,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laudo do Tribunal Arbitral Ad Hoc poder\u00e1 ser revisto pelo Tribunal Permanente de Revis\u00e3o, exclusivamente em quest\u00f5es de direito objeto da controv\u00e9rsia e interpreta\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, exceto se for emitido com base nos princ\u00edpios ex aequo et bono.","id":2776330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laudo do Tribunal Arbitral <em>Ad Hoc<\/em> poder\u00e1 ser revisto pelo Tribunal Permanente de Revis\u00e3o, exclusivamente em quest\u00f5es de direito objeto da controv\u00e9rsia e interpreta\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas, exceto se for emitido com base nos princ\u00edpios <em>ex aequo et bono.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tratado de Assun\u00e7\u00e3o conferiu ao Mercosul personalidade jur\u00eddica de Direito Internacional.","id":2776331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratado de Assun\u00e7\u00e3o conferiu ao Mercosul personalidade jur\u00eddica de Direito Internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As controv\u00e9rsias que surjam entre os Estados-partes sobre a interpreta\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o ou o n\u00e3o cumprimento de atos normativos do Mercosul dever\u00e3o ser solucionadas segundo os procedimentos estabelecidos no Protocolo de Olivos, n\u00e3o podendo ser submetidas a outro sistema de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias.","id":2776332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As controv\u00e9rsias que surjam entre os Estados-partes sobre a interpreta\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o ou o n\u00e3o cumprimento de atos normativos do Mercosul dever\u00e3o ser solucionadas segundo os procedimentos estabelecidos no Protocolo de Olivos, n\u00e3o podendo ser submetidas a outro sistema de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, o Grupo Mercado Comum \u00e9 integrado por membros dos Estados-partes que representam os seguintes \u00f3rg\u00e3os: Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Minist\u00e9rio da Economia ou seus equivalentes e Casa Civil.","id":2776333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, o Grupo Mercado Comum \u00e9 integrado por membros dos Estados-partes que representam os seguintes \u00f3rg\u00e3os: Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Minist\u00e9rio da Economia ou seus equivalentes e Casa Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Parlamentar Conjunta \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o encarregado de assistir o Grupo Mercado Comum, assegurando a aplica\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pol\u00edtica comercial comum acordados pelos Estados-partes.","id":2776334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Parlamentar Conjunta \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o encarregado de assistir o Grupo Mercado Comum, assegurando a aplica\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pol\u00edtica comercial comum acordados pelos Estados-partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Conflitos Internacionais e os meios de Solu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conflitos Internacionais e os meios de Solu\u00e7\u00e3o","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400921,"slug":"direito-internacional-conflitos-internacionais-e-os-meios-de-solucao"}],"slug":"direito-internacional\/806258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome ISSO da frase \u201c\u2013 Maravilha! Eu sempre quis fazer isso e nunca tive coragem!\u201d, no contexto, refere-se a:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718366,"hashId":"34351e99dd801757ac375b2ad8fd12b3","enunciado":"O pronome ISSO da frase \u201c\u2013 Maravilha! Eu sempre\r\nquis fazer isso e nunca tive coragem!\u201d, no contexto,\r\nrefere-se a:","resposta":2461624,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apanhar uma vassoura.","id":2461623,"corpo":"apanhar uma vassoura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colher pitangas.","id":2461624,"corpo":"colher pitangas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vergar os galhos mais altos.","id":2461625,"corpo":"vergar os galhos mais altos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer geleia.","id":2461626,"corpo":"fazer geleia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engordar saquinhos.","id":2461627,"corpo":"engordar saquinhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317467,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21415\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/718366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que uma das ora\u00e7\u00f5es do per\u00edodo expressa uma circunst\u00e2ncia hipot\u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718367,"hashId":"245fa959c43c85f26b91763f03165933","enunciado":"Assinale a alternativa em que uma das ora\u00e7\u00f5es do\r\nper\u00edodo expressa uma circunst\u00e2ncia hipot\u00e9tica em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","resposta":2461631,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHavia um disfar\u00e7ado constrangimento na aten\u00e7\u00e3o com que eu agia...\u201d","id":2461628,"corpo":"\u201cHavia um disfar\u00e7ado constrangimento na\r\naten\u00e7\u00e3o com que eu agia...\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAs chuvas trouxeram al\u00edvio para as pitangueiras, que, parece, estavam se arrebentando de vontade de dar pitangas.\u201d","id":2461629,"corpo":"\u201cAs chuvas trouxeram al\u00edvio para as pitangueiras,\r\nque, parece, estavam se arrebentando de\r\nvontade de dar pitangas.\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 f\u00e1cil achar de abacaxi, laranja, ma\u00e7\u00e3, amora, damasco, frutas vermelhas, morango, mirtilo, p\u00eassego, at\u00e9 de jabuticaba j\u00e1 vi.\u201d","id":2461630,"corpo":"\u201c\u00c9 f\u00e1cil achar de abacaxi, laranja, ma\u00e7\u00e3, amora,\r\ndamasco, frutas vermelhas, morango, mirtilo,\r\np\u00eassego, at\u00e9 de jabuticaba j\u00e1 vi.\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAinda assim, se houvesse pitangas \u00e0 venda, eu n\u00e3o iria disput\u00e1-las nas \u00e1rvores com os bem-te-vis de Perdizes.\u201d","id":2461631,"corpo":"\u201cAinda assim, se houvesse pitangas \u00e0 venda, eu\r\nn\u00e3o iria disput\u00e1-las nas \u00e1rvores com os bem-te-vis\r\nde Perdizes.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o nossa, nacional, tornar dispon\u00edvel a geleia de pitanga.\u201d","id":2461632,"corpo":"\u201c\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o nossa, nacional, tornar dispon\u00edvel a\r\ngeleia de pitanga.\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317467,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21415\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/718367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os segmentos transcritos admitem voz passiva, EXCETO:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718369,"hashId":"18d3d3c15138a07f871222359f1c2ad9","enunciado":"Todos os segmentos transcritos admitem voz\r\npassiva, EXCETO:","resposta":2461638,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAquelas frutas pertenciam por direito aos p\u00e1ssaros do bairro.\u201d","id":2461638,"corpo":"\u201cAquelas frutas pertenciam por direito aos\r\np\u00e1ssaros do bairro.\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAs chuvas trouxeram al\u00edvio para as pitangueiras.\u201d","id":2461639,"corpo":"\u201cAs chuvas trouxeram al\u00edvio para as pitangueiras.\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cIsso marca a gente.\u201d","id":2461640,"corpo":"\u201cIsso marca a gente.\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFiz eu mesmo essa geleia.\u201d","id":2461641,"corpo":"\u201cFiz eu mesmo essa geleia.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c... passei as compras de um saquinho do supermercado ao outro...\u201d","id":2461642,"corpo":"\u201c... passei as compras de um saquinho do\r\nsupermercado ao outro...\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317467,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21415\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/718369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego da conjun\u00e7\u00e3o E em \u201cQuando ficaram mais dif\u00edceis, apanhei uma vassoura velha numa ca\u00e7amba de demoli\u00e7\u00e3o ali perto E com ela verguei os galhos mais altos, engordando o saquinho.\u201d, \u00e9 correto afirmar que essa conjun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718371,"hashId":"fd320cd68654ce4a57583a227c70a3d8","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego da conjun\u00e7\u00e3o E em \u201cQuando\r\nficaram mais dif\u00edceis, apanhei uma vassoura velha\r\nnuma ca\u00e7amba de demoli\u00e7\u00e3o ali perto E com ela\r\nverguei os galhos mais altos, engordando o\r\nsaquinho.\u201d, \u00e9 correto afirmar que essa conjun\u00e7\u00e3o:","resposta":2461648,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assume valor de elemento somat\u00f3rio e introduz ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 o mesmo da ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":2461648,"corpo":"assume valor de elemento somat\u00f3rio e introduz\r\nora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 o mesmo da ora\u00e7\u00e3o anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liga duas ora\u00e7\u00f5es e introduz ora\u00e7\u00e3o com ideia de altern\u00e2ncia, atribuindo \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior ideia de conformidade.","id":2461649,"corpo":"liga duas ora\u00e7\u00f5es e introduz ora\u00e7\u00e3o com ideia de\r\naltern\u00e2ncia, atribuindo \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior ideia de\r\nconformidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduz ora\u00e7\u00e3o com sujeito diferente do da ora\u00e7\u00e3o anterior e, al\u00e9m de valor aditivo, atribui \u00e0 ora\u00e7\u00e3o anterior valor de causa.","id":2461650,"corpo":"introduz ora\u00e7\u00e3o com sujeito diferente do da\r\nora\u00e7\u00e3o anterior e, al\u00e9m de valor aditivo, atribui \u00e0\r\nora\u00e7\u00e3o anterior valor de causa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduz ora\u00e7\u00e3o com sujeito igual ao da ora\u00e7\u00e3o anterior e liga ora\u00e7\u00f5es com ideia de propor\u00e7\u00e3o.","id":2461651,"corpo":"introduz ora\u00e7\u00e3o com sujeito igual ao da ora\u00e7\u00e3o\r\nanterior e liga ora\u00e7\u00f5es com ideia de propor\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assume valor de elemento meramente somat\u00f3rio e introduz ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 diferente do da ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":2461652,"corpo":"assume valor de elemento meramente somat\u00f3rio\r\ne introduz ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito \u00e9 diferente do da\r\nora\u00e7\u00e3o anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317467,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21415\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/718371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a aspectos sint\u00e1tico-sem\u00e2nticos do texto: I. Em \u201c... a fartura de mat\u00e9ria-prima me EMPOLGAVA.\u201d o termo em destaque pode ser entendido como \u201centusiasmava\u201d e, sintaticamente \u00e9 n\u00facleo do predicado verbal. II. O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto possui um per\u00edodo composto, formado, respectivamente, por uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica e outra coordenada sind\u00e9tica aditiva. III. De acordo com a estrutura da frase \u201c... eu n\u00e3o iria disput\u00e1-las nas \u00e1rvores com os bem-te-vis de Perdizes.\u201d, o pronome obl\u00edquo - LAS \u00e9 um objeto indireto. Assinale a alternativa que aponta o(s) item(ns) correto(s).","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718376,"hashId":"ab249c2b7527137454306795b76afab4","enunciado":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a\r\naspectos sint\u00e1tico-sem\u00e2nticos do texto:\r\nI. Em \u201c... a fartura de mat\u00e9ria-prima me\r\nEMPOLGAVA.\u201d o termo em destaque pode ser\r\nentendido como \u201centusiasmava\u201d e, sintaticamente\r\n\u00e9 n\u00facleo do predicado verbal.\r\nII. O \u00faltimo par\u00e1grafo do texto possui um per\u00edodo\r\ncomposto, formado, respectivamente, por uma\r\nora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica e outra\r\ncoordenada sind\u00e9tica aditiva.\r\nIII. De acordo com a estrutura da frase \u201c... eu n\u00e3o iria\r\ndisput\u00e1-las nas \u00e1rvores com os bem-te-vis de\r\nPerdizes.\u201d, o pronome obl\u00edquo - LAS \u00e9 um objeto\r\nindireto.\r\nAssinale a alternativa que aponta o(s) item(ns)\r\ncorreto(s).","resposta":2461674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I.","id":2461673,"corpo":"Somente I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":2461674,"corpo":"Somente I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II.","id":2461675,"corpo":"Somente II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e III.","id":2461676,"corpo":"Somente I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":2461677,"corpo":"Somente II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317467,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21415\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/718376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718378,"hashId":"822fbee40c97c6b3fb1f9607f5ba428b","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2461684,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, sendo vedadas restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0 liberdade de profiss\u00e3o.","id":2461683,"corpo":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou\r\nprofiss\u00e3o, sendo vedadas restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0\r\nliberdade de profiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade de prof iss\u00e3o ressalva lei regulamentadora restritiva, que estabelecer\u00e1 qualifica\u00e7\u00f5es e requisitos necess\u00e1rios para exercer determinadas profiss\u00f5es.","id":2461684,"corpo":"A liberdade de prof iss\u00e3o ressalva lei\r\nregulamentadora restritiva, que estabelecer\u00e1\r\nqualifica\u00e7\u00f5es e requisitos necess\u00e1rios para\r\nexercer determinadas profiss\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, desde que autorizado pela autoridade administrativa competente.","id":2461685,"corpo":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou\r\nprofiss\u00e3o, desde que autorizado pela autoridade\r\nadministrativa competente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade de profiss\u00e3o encontra limites na discricionariedade administrativa.","id":2461686,"corpo":"A liberdade de profiss\u00e3o encontra limites na\r\ndiscricionariedade administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer profiss\u00e3o, salvo a de m\u00e9dico, que depende de licen\u00e7a espec\u00edfica.","id":2461687,"corpo":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer profiss\u00e3o, salvo a\r\nde m\u00e9dico, que depende de licen\u00e7a espec\u00edfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317468,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/718378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em Estado:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718381,"hashId":"158bdef5561d8b7077210e45d4b15472","enunciado":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil constitui-se em\r\nEstado:","resposta":2461698,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Democr\u00e1tico de Direito.","id":2461698,"corpo":"Democr\u00e1tico de Direito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mon\u00e1rquico.","id":2461699,"corpo":"Mon\u00e1rquico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aristocr\u00e1tico de Direito.","id":2461700,"corpo":"Aristocr\u00e1tico de Direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unit\u00e1rio.","id":2461701,"corpo":"Unit\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meritocr\u00e1tico de Direito.","id":2461702,"corpo":"Meritocr\u00e1tico de Direito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317468,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/718381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer XP, \u00e9 poss\u00edvel localizar os arquivos salvos no seu computador na se\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:07:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718387,"hashId":"5cffcef84e574c9f842e62ee8de28158","enunciado":"No Windows Explorer XP, \u00e9 poss\u00edvel localizar os\r\narquivos salvos no seu computador na se\u00e7\u00e3o:","resposta":2461728,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidades de Disco R\u00edgido.","id":2461728,"corpo":"Unidades de Disco R\u00edgido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispositivos com Armazenamento Remov\u00edvel.","id":2461729,"corpo":"Dispositivos com Armazenamento Remov\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Local de rede.","id":2461730,"corpo":"Local de rede.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impressoras.","id":2461731,"corpo":"Impressoras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":2461732,"corpo":"Painel de Controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317469,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/718387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante das disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os\nchama dos regulamentos aut\u00f4nomos ,\nindependentes, ou expedidos para execu\u00e7\u00e3o de leis\n\u201cemgeral\u201d:","provas":[{"id":21415,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2012-funcab-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Aracruz - Advogado - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:07:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":718396,"hashId":"3d1647d19a6c1920a89140e40520d581","enunciado":"Diante das disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os\nchama dos regulamentos aut\u00f4nomos ,\nindependentes, ou expedidos para execu\u00e7\u00e3o de leis\n\u201cemgeral\u201d:","resposta":2461775,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva do Presidente da Rep\u00fablica.","id":2461773,"corpo":"s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva do Presidente da\r\nRep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de compet\u00eancia do poder Executivo da Uni\u00e3o, dos Estados e dos Munic\u00edpios.","id":2461774,"corpo":"s\u00e3o de compet\u00eancia do poder Executivo da Uni\u00e3o,\r\ndos Estados e dos Munic\u00edpios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o permitidos, pois ofendem o princ\u00edpio da legalidade.","id":2461775,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o permitidos, pois ofendem o princ\u00edpio da\r\nlegalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser manejados por meio de decreto.","id":2461776,"corpo":"devem ser manejados por meio de decreto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuem for\u00e7a de lei.","id":2461777,"corpo":"possuem for\u00e7a de lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":317470,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/718396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das assertivas abaixo, assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819177,"hashId":"26a356d5c39e515aea808026cc80dd89","enunciado":"Das assertivas abaixo, assinale a\r\nINCORRETA.","resposta":2822578,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201c...o que gerou a prolifera\u00e7\u00e3o...\u201d, voc\u00e1bulo o \u00e9, morfologicamente, um pronome demonstrativo.","id":2822575,"corpo":"Em \u201c...o que gerou a prolifera\u00e7\u00e3o...\u201d, voc\u00e1bulo\r\no \u00e9, morfologicamente, um pronome demonstrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201co que gerou a prolifera\u00e7\u00e3o...\u201d, o verbo est\u00e1 flexionado na 3\u00aa pessoa do singular para concordar com o sujeito que.","id":2822576,"corpo":"Em \u201co que gerou a prolifera\u00e7\u00e3o...\u201d, o verbo est\u00e1\r\nflexionado na 3\u00aa pessoa do singular para concordar\r\ncom o sujeito que.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os adjetivos religiosos e comerciais, sintaticamente, s\u00e3o adjuntos adnominais especificadores do substantivo programas.","id":2822577,"corpo":"Os adjetivos religiosos e comerciais,\r\nsintaticamente, s\u00e3o adjuntos adnominais\r\nespecificadores do substantivo programas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo e \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o coordenativa aditiva na duas primeiras ocorr\u00eancias e conclusivo na terceira.","id":2822578,"corpo":"O voc\u00e1bulo e \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o coordenativa aditiva na\r\nduas primeiras ocorr\u00eancias e conclusivo na terceira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flexionando no plural a sequ\u00eancia em destaque \u201c...o projeto prev\u00ea o fim de um \u201emercado paralelo&#8223;\u201d, obt\u00e9m-se os projetos preveem","id":2822579,"corpo":"Flexionando no plural a sequ\u00eancia em destaque\r\n\u201c...<u>o projeto prev\u00ea<\/u> o fim de um \u201emercado paralelo&#8223;\u201d,\r\nobt\u00e9m-se os projetos preveem","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337475,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24210\/38.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percebe-se no texto a predomin\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o da linguagem:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819179,"hashId":"26164a5a9bccefe3f1bef7ee61a942a8","enunciado":"Percebe-se no texto a predomin\u00e2ncia da\r\nfun\u00e7\u00e3o da linguagem:","resposta":2822585,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Referencial.","id":2822585,"corpo":"Referencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica.","id":2822586,"corpo":"Metalingu\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00e1tica.","id":2822587,"corpo":"F\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conativa.","id":2822588,"corpo":"Conativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emotiva.","id":2822589,"corpo":"Emotiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337475,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24210\/38.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/819179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes patologias apresenta imagem radiol\u00facida, uni ou multilocular, com margem bem definida e halo radiopaco, tende a crescer no sentido \u00e2ntero-posterior sem causar expans\u00e3o \u00f3ssea evidente e possui uma c\u00e1psula extremamente fina e fri\u00e1vel?","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819184,"hashId":"da22f3e34f92708649653bc80377fb65","enunciado":"Qual das seguintes patologias apresenta\r\nimagem radiol\u00facida, uni ou multilocular, com\r\nmargem bem definida e halo radiopaco, tende a\r\ncrescer no sentido \u00e2ntero-posterior sem causar\r\nexpans\u00e3o \u00f3ssea evidente e possui uma c\u00e1psula\r\nextremamente fina e fri\u00e1vel?","resposta":2822612,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor odontog\u00eanico epitelial calcificante.","id":2822610,"corpo":"Tumor odontog\u00eanico epitelial calcificante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Odontoma.","id":2822611,"corpo":"Odontoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor queratoc\u00edstico odontog\u00eanico.","id":2822612,"corpo":"Tumor queratoc\u00edstico odontog\u00eanico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ameloblastoma.","id":2822613,"corpo":"Ameloblastoma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cisto odontog\u00eanico epitelial calcificante.","id":2822614,"corpo":"Cisto odontog\u00eanico epitelial calcificante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337476,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":"odontologia\/819184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onde ocorre com maior frequ\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o de um abscesso est\u00e9ril devido \u00e0 isquemia prolongada resultante do uso inadequado de um anest\u00e9sico local com vasoconstrictor?","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819188,"hashId":"cad5a989c97aecf8e35f662cb4927378","enunciado":"Onde ocorre com maior frequ\u00eancia a forma\u00e7\u00e3o\r\nde um abscesso est\u00e9ril devido \u00e0 isquemia\r\nprolongada resultante do uso inadequado de um\r\nanest\u00e9sico local com vasoconstrictor?","resposta":2822631,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No rebordo alveolar inferior","id":2822630,"corpo":"No rebordo alveolar inferior","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No palato duro.","id":2822631,"corpo":"No palato duro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tr\u00edgono retromolar","id":2822632,"corpo":"No tr\u00edgono retromolar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No assoalho bucal.","id":2822633,"corpo":"No assoalho bucal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na tuberosidade maxilar","id":2822634,"corpo":"Na tuberosidade maxilar","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337476,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/819188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um traumatismo dentoalveolar, \u00e9 muito comum haver a necessidade de reposicionamento dental e imobiliza\u00e7\u00e3o dos dentes traumatizados. Marque a alternativa na qual o tempo de conten\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 de acordo com o trauma dental sofrido.","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819193,"hashId":"05731f7fdb64fcc616e5f080b615f967","enunciado":"Ap\u00f3s um traumatismo dentoalveolar, \u00e9 muito\r\ncomum haver a necessidade de reposicionamento\r\ndental e imobiliza\u00e7\u00e3o dos dentes traumatizados.\r\nMarque a alternativa na qual o tempo de\r\nconten\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 de acordo com o\r\ntrauma dental sofrido.","resposta":2822655,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura radicular \u2013 4 semanas.","id":2822655,"corpo":"Fratura radicular \u2013 4 semanas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrus\u00e3o dental \u2013 3 semanas.","id":2822656,"corpo":"Extrus\u00e3o dental \u2013 3 semanas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral \u2013 3 semanas.","id":2822657,"corpo":"Luxa\u00e7\u00e3o lateral \u2013 3 semanas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avuls\u00e3o dental \u2013 1 semana.","id":2822658,"corpo":"Avuls\u00e3o dental \u2013 1 semana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura alveolar \u2013 4 a 6 semanas.","id":2822659,"corpo":"Fratura alveolar \u2013 4 a 6 semanas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337476,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/819193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, a avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais \u00e9 parte importante do manejo do paciente. Marque a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819194,"hashId":"b1e2fdf2194ef83d886ee4f9d56c0787","enunciado":"Numa situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia na cl\u00ednica\r\nodontol\u00f3gica, a avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais \u00e9 parte\r\nimportante do manejo do paciente. Marque a\r\nalternativa ERRADA.","resposta":2822663,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pulso radial de um adulto varia entre 60 a 80 ppm.","id":2822660,"corpo":"O pulso radial de um adulto varia entre 60 a 80\r\nppm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura axilar de um adulto varia entre 36 a 37,5\u00b0C.","id":2822661,"corpo":"A temperatura axilar de um adulto varia entre\r\n36 a 37,5\u00b0C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de um adulto varia entre 15 a 20 respira\u00e7\u00f5es por minuto.","id":2822662,"corpo":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de um adulto varia\r\nentre 15 a 20 respira\u00e7\u00f5es por minuto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados hipertensos os pacientes com press\u00e3o sist\u00f3lica acima de 90 mmhg.","id":2822663,"corpo":"S\u00e3o considerados hipertensos os pacientes com\r\npress\u00e3o sist\u00f3lica acima de 90 mmhg.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pulso radial de um adolescente varia entre 80 a 100 ppm.","id":2822664,"corpo":"O pulso radial de um adolescente varia entre 80\r\na 100 ppm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337477,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/819194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes doen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 considerada fator de risco de hemorragias graves durante e ap\u00f3s exodontias?","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819198,"hashId":"75bd7c5e25104a3a75c08b0821e219f3","enunciado":"Qual das seguintes doen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 considerada\r\nfator de risco de hemorragias graves durante e\r\nap\u00f3s exodontias?","resposta":2822681,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite C","id":2822680,"corpo":"Hepatite C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus","id":2822681,"corpo":"Diabetes mellitus","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Von Willebrand","id":2822682,"corpo":"Doen\u00e7a de Von Willebrand","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcoolismo cr\u00f4nico","id":2822683,"corpo":"Alcoolismo cr\u00f4nico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucemia","id":2822684,"corpo":"Leucemia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337477,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/819198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre a correta execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas da terapia endod\u00f4ntica, que v\u00e3o desde o diagn\u00f3stico at\u00e9 sua proserva\u00e7\u00e3o. I Para obten\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, deve-se realizar a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica atrav\u00e9s do exame cl\u00ednico, anamnese, inspe\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o, sondagem, teste de sensibilidade pulpar, sendo a avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica um recurso dispens\u00e1vel para atingir o diagn\u00f3stico preciso. II O isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio \u00e9 manobra indispens\u00e1vel no tratamento endod\u00f4ntico. Tem como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de uma barreira garantindo condi\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas, evita degluti\u00e7\u00e3o de instrumentos e protege os tecidos moles da a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas irritantes, o protocolo preciso e seguro aponta o uso de recursos auxiliares como etil-cianocrilato e barreiras fotopolimeriz\u00e1veis como Topdam, Gengival barrier e Protetion gengival para vedar o espa\u00e7o entre dente-len\u00e7ol-grampo. III O preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico tem como objetivo modelagem e sanifica\u00e7\u00e3o, incidindo diretamente na limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o. O EDTA (subst\u00e2ncia quelante) age no aumento da permeabilidade dentin\u00e1ria - t\u00fabulos dentin\u00e1rios expostos, remo\u00e7\u00e3o do magma e consequentemente aumento na adesividade do material obturador \u00e0s paredes do canal radicular, al\u00e9m de melhorar a a\u00e7\u00e3o das medica\u00e7\u00f5es intra-canal no complexo sistema de canais radiculares. Deve ser, portanto, utilizado somente antes da coloca\u00e7\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o intracanal. IV No momento ideal para a obtura\u00e7\u00e3o do canal radicular, este deve se apresentar, ap\u00f3s instrumenta\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares, seco, com aus\u00eancia de mobilidade, assintom\u00e1tico (sil\u00eancio cl\u00ednico), sem odor, sem f\u00edstula e sem edema. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819201,"hashId":"eceaa8f2e361b7bc26a43a5f6e4748ad","enunciado":"<p>Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre a\r\ncorreta execu\u00e7\u00e3o de todas as etapas da terapia\r\nendod\u00f4ntica, que v\u00e3o desde o diagn\u00f3stico at\u00e9 sua\r\nproserva\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>I Para obten\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico, deve-se realizar a\r\navalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica atrav\u00e9s do exame cl\u00ednico,\r\nanamnese, inspe\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, percuss\u00e3o, palpa\u00e7\u00e3o,\r\nsondagem, teste de sensibilidade pulpar, sendo a\r\navalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica um recurso dispens\u00e1vel\r\npara atingir o diagn\u00f3stico preciso.\r\n<\/p><p>II O isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio \u00e9\r\nmanobra indispens\u00e1vel no tratamento\r\nendod\u00f4ntico. Tem como objetivo a cria\u00e7\u00e3o de uma\r\nbarreira garantindo condi\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas, evita\r\ndegluti\u00e7\u00e3o de instrumentos e protege os tecidos\r\nmoles da a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas irritantes, o\r\nprotocolo preciso e seguro aponta o uso de\r\nrecursos auxiliares como etil-cianocrilato e  barreiras fotopolimeriz\u00e1veis como Topdam,\r\nGengival barrier e Protetion gengival para vedar o\r\nespa\u00e7o entre dente-len\u00e7ol-grampo.\r\n<\/p><p>III O preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico tem como\r\nobjetivo modelagem e sanifica\u00e7\u00e3o, incidindo\r\ndiretamente na limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o. O EDTA\r\n(subst\u00e2ncia quelante) age no aumento da\r\npermeabilidade dentin\u00e1ria - t\u00fabulos dentin\u00e1rios\r\nexpostos, remo\u00e7\u00e3o do magma e consequentemente\r\naumento na adesividade do material obturador \u00e0s\r\nparedes do canal radicular, al\u00e9m de melhorar a\r\na\u00e7\u00e3o das medica\u00e7\u00f5es intra-canal no complexo\r\nsistema de canais radiculares. Deve ser, portanto,\r\nutilizado somente antes da coloca\u00e7\u00e3o da\r\nmedica\u00e7\u00e3o intracanal.\r\n<\/p><p>IV No momento ideal para a obtura\u00e7\u00e3o do canal\r\nradicular, este deve se apresentar, ap\u00f3s\r\ninstrumenta\u00e7\u00e3o do sistema de canais radiculares,\r\nseco, com aus\u00eancia de mobilidade, assintom\u00e1tico\r\n(sil\u00eancio cl\u00ednico), sem odor, sem f\u00edstula e sem\r\nedema. <\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":2822697,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2822695,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2822696,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2822697,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2822698,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2822699,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337477,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/819201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma crian\u00e7a do sexo masculino, 5 anos de idade, durante a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado no elemento dent\u00e1rio 55, ocorre exposi\u00e7\u00e3o pulpar, ainda permanecendo grande quantidade de dentina cariada em volta da polpa exposta. O paciente relata dor com est\u00edmulos pelo frio e quente, havendo evid\u00eancia radiogr\u00e1fica sugestiva de altera\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica pulpar. Qual a conduta a ser seguida?","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819203,"hashId":"bd4c5c8f82bde2fa6457d83cfab14872","enunciado":"Em uma crian\u00e7a do sexo masculino, 5 anos de\r\nidade, durante a remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado no\r\nelemento dent\u00e1rio 55, ocorre exposi\u00e7\u00e3o pulpar,\r\nainda permanecendo grande quantidade de dentina\r\ncariada em volta da polpa exposta. O paciente\r\nrelata dor com est\u00edmulos pelo frio e quente,\r\nhavendo evid\u00eancia radiogr\u00e1fica sugestiva de\r\naltera\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica pulpar. Qual a conduta a ser\r\nseguida?","resposta":2822708,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento expectante com \u00f3xido de zinco e eugenol.","id":2822705,"corpo":"Tratamento expectante com \u00f3xido de zinco e\r\neugenol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capeamento pulpar direto com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","id":2822706,"corpo":"Capeamento pulpar direto com hidr\u00f3xido de\r\nc\u00e1lcio e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pulpotomia e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","id":2822707,"corpo":"Pulpotomia e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulpectomia e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","id":2822708,"corpo":"Pulpectomia e restaura\u00e7\u00e3o definitiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exodontia e confec\u00e7\u00e3o de mantenedor de espa\u00e7o.","id":2822709,"corpo":"Exodontia e confec\u00e7\u00e3o de mantenedor de\r\nespa\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337477,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/819203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se prepara uma cavidade para uma restaura\u00e7\u00e3o com resina composta \u00e9 correto afirmar, sobre o forramento:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819209,"hashId":"ce9b4890f1154fdd3a976bd1012ce873","enunciado":"Quando se prepara uma cavidade para uma\r\nrestaura\u00e7\u00e3o com resina composta \u00e9 correto\r\nafirmar, sobre o forramento:","resposta":2822738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se fazer o forramento com pasta de \u00f3xido de zinco e eugenol para n\u00e3o interferir na polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas;","id":2822735,"corpo":"Deve-se fazer o forramento com pasta de \u00f3xido\r\nde zinco e eugenol para n\u00e3o interferir na\r\npolimeriza\u00e7\u00e3o das resinas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O forramento com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser empregado em cavidades rasas;","id":2822736,"corpo":"O forramento com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser\r\nempregado em cavidades rasas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer o forramento com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio em cavidades profundas diminuem a infiltra\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie nas regi\u00f5es mais profundas da cavidade;","id":2822737,"corpo":"Fazer o forramento com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio\r\nem cavidades profundas diminuem a infiltra\u00e7\u00e3o\r\nde c\u00e1rie nas regi\u00f5es mais profundas da cavidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cavidades profundas devem ser previamente forradas com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio que promover\u00e1 a barreira qu\u00edmica e mec\u00e2nica, bem como induzir\u00e1 a neoforma\u00e7\u00e3o de dentina subjacente;","id":2822738,"corpo":"As cavidades profundas devem ser\r\npreviamente forradas com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio que\r\npromover\u00e1 a barreira qu\u00edmica e mec\u00e2nica, bem\r\ncomo induzir\u00e1 a neoforma\u00e7\u00e3o de dentina\r\nsubjacente;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O forramento deve ser realizado com am\u00e1lgama;","id":2822739,"corpo":"O forramento deve ser realizado com\r\nam\u00e1lgama;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337478,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/819209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos preparos para coroas metalocer\u00e2micas, devemos ter: I Paredes axiais pr\u00f3ximas ao paralelismo (com 5 a 10graus de inclina\u00e7\u00e3o). II T\u00e9rmino em chanfro largo. III Espessura de 0,5 a 0,8mm de desgaste das paredes axiais e oclusais.","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819210,"hashId":"6e808e343363a5b21af474e5ac307b98","enunciado":"<p>Quanto aos preparos para coroas metalocer\u00e2micas,\r\ndevemos ter:\r\n<\/p><p>I Paredes axiais pr\u00f3ximas ao paralelismo (com\r\n5 a 10graus de inclina\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>II T\u00e9rmino em chanfro largo.\r\n<\/p><p>III Espessura de 0,5 a 0,8mm de desgaste das\r\nparedes axiais e oclusais.<\/p>","resposta":2822740,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":2822740,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas;","id":2822741,"corpo":"I e III est\u00e3o corretas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas","id":2822742,"corpo":"II e III est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a I est\u00e1 correta;","id":2822743,"corpo":"Somente a I est\u00e1 correta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a III est\u00e1 correta","id":2822744,"corpo":"Somente a III est\u00e1 correta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337478,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/819210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de localizar ra\u00edzes superpostas \u00e9 chamada:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819212,"hashId":"b6b4a43c305bd5bcf2775e08cb229eac","enunciado":"A t\u00e9cnica de localizar ra\u00edzes superpostas \u00e9\r\nchamada:","resposta":2822753,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gow- Gates","id":2822750,"corpo":"Gow- Gates","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Waters","id":2822751,"corpo":"Waters","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bitewing","id":2822752,"corpo":"Bitewing","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clark","id":2822753,"corpo":"Clark","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oclusal","id":2822754,"corpo":"Oclusal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337478,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/819212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gengivectomia tem como suas principais indica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":24210,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2012-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":819213,"hashId":"1427c0da7a300bcb532ab90654f015ac","enunciado":"A gengivectomia tem como suas principais\r\nindica\u00e7\u00f5es:","resposta":2822757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de bolsas infra-\u00f3sseas e recontornamento de crateras.","id":2822755,"corpo":"Elimina\u00e7\u00e3o de bolsas infra-\u00f3sseas e\r\nrecontornamento de crateras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grandes exposi\u00e7\u00f5es de cristas \u00f3sseas.","id":2822756,"corpo":"Grandes exposi\u00e7\u00f5es de cristas \u00f3sseas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de bolsas periodontais com fundo aqu\u00e9m da linha muco gengival e supra \u00f3sseas.","id":2822757,"corpo":"Elimina\u00e7\u00e3o de bolsas periodontais com fundo\r\naqu\u00e9m da linha muco gengival e supra \u00f3sseas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao restabelecimento apical das bolsas infra\u00f3sseas infectadas.","id":2822758,"corpo":"Ao restabelecimento apical das bolsas infra\u00f3sseas\r\ninfectadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos subgengivais.","id":2822759,"corpo":"Elimina\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos subgengivais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337478,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/819213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito fundamental \u00e0 informa\u00e7\u00e3o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784162,"hashId":"fdf9ce38cd39b62ea9e23d282f9c8d13","enunciado":"Sobre o direito fundamental \u00e0 informa\u00e7\u00e3o previsto\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar:","resposta":2716242,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que \u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":2716238,"corpo":"que \u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\r\ne resguardado o sigilo da fonte, quando\r\nnecess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":2716239,"corpo":"todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos\r\ninforma\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de\r\ninteresse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas\r\nno prazo da lei, sob pena de responsabilidade,\r\nressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel\r\n\u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o a todos assegurados, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":2716240,"corpo":"s\u00e3o a todos assegurados, independentemente\r\ndo pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es\r\nem reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos\r\ne esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou bancos de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","id":2716241,"corpo":"conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento\r\nde informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa\r\ndo impetrante, constantes de registros ou bancos\r\nde dados de entidades governamentais ou\r\nde car\u00e1ter p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei disciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta, regulando especialmente, dentre outras mat\u00e9rias, o acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 inviolabilidade do sigilo da fonte e \u00e0 seguran\u00e7a das sociedades civis de direito privado.","id":2716242,"corpo":"a lei disciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o\r\ndo usu\u00e1rio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou\r\nindireta, regulando especialmente, dentre outras\r\nmat\u00e9rias, o acesso dos usu\u00e1rios a registros\r\nadministrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de\r\ngoverno, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja\r\nimprescind\u00edvel \u00e0 inviolabilidade do sigilo da fonte\r\ne \u00e0 seguran\u00e7a das sociedades civis de direito\r\nprivado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329345,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/784162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o alcance da chamada imunidade constitucional rec\u00edproca, de acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784181,"hashId":"7fb9df2693413e02bd9682fdbe86620c","enunciado":"Sobre o alcance da chamada imunidade constitucional\r\nrec\u00edproca, de acordo com a jurisprud\u00eancia do\r\nSupremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2716333,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto os objetivos como os efeitos do reconhecimento da aplica\u00e7\u00e3o da imunidade constitucional rec\u00edproca s\u00e3o pass\u00edveis de submiss\u00e3o ao crivo jurisdicional, em um exame de pondera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o bastando a constata\u00e7\u00e3o objetiva da propriedade do bem.","id":2716333,"corpo":"tanto os objetivos como os efeitos do\r\nreconhecimento da aplica\u00e7\u00e3o da imunidade\r\nconstitucional rec\u00edproca s\u00e3o pass\u00edveis de\r\nsubmiss\u00e3o ao crivo jurisdicional, em um exame\r\nde pondera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o bastando a constata\u00e7\u00e3o\r\nobjetiva da propriedade do bem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua e esgoto n\u00e3o \u00e9 abrangida pela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.","id":2716334,"corpo":"sociedade de economia mista prestadora de\r\nservi\u00e7o p\u00fablico de \u00e1gua e esgoto n\u00e3o \u00e9 abrangida\r\npela imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tal imunidade, em alguns casos, pode ter como efeito colateral relevante a relativiza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da livre concorr\u00eancia e do exerc\u00edcio de atividade profissional ou econ\u00f4mica l\u00edcita.","id":2716335,"corpo":"tal imunidade, em alguns casos, pode ter como\r\nefeito colateral relevante a relativiza\u00e7\u00e3o dos\r\nprinc\u00edpios da livre concorr\u00eancia e do exerc\u00edcio de\r\natividade profissional ou econ\u00f4mica l\u00edcita.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento da imunidade tribut\u00e1ria \u00e0s opera\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o impede a autoridade fiscal de examinar a corre\u00e7\u00e3o do procedimento adotado pela entidade imune. Constatado desvio de finalidade, a autoridade fiscal poder\u00e1, sendo o caso, constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e tomar as demais medidas legais cab\u00edveis.","id":2716336,"corpo":"o reconhecimento da imunidade tribut\u00e1ria \u00e0s\r\nopera\u00e7\u00f5es financeiras n\u00e3o impede a autoridade\r\nfiscal de examinar a corre\u00e7\u00e3o do procedimento\r\nadotado pela entidade imune. Constatado desvio\r\nde finalidade, a autoridade fiscal poder\u00e1, sendo\r\no caso, constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e tomar as\r\ndemais medidas legais cab\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 relevante para defi ni\u00e7\u00e3o da aplicabilidade da imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca a circunst\u00e2ncia de a atividade desempenhada estar ou n\u00e3o sujeita a monop\u00f3lio estatal.","id":2716337,"corpo":"\u00e9 relevante para defi ni\u00e7\u00e3o da aplicabilidade da\r\nimunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca a circunst\u00e2ncia de\r\na atividade desempenhada estar ou n\u00e3o sujeita\r\na monop\u00f3lio estatal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/784181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o julgamento em primeira inst\u00e2ncia de processos administrativos fiscais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784185,"hashId":"7cebb13bc70d0c1cfe8695b9ad351537","enunciado":"Sobre o julgamento em primeira inst\u00e2ncia de processos\r\nadministrativos fiscais, \u00e9 correto afirmar\r\nque:","resposta":2716353,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o dever\u00e1, ainda, referir-se \u00e0s raz\u00f5es de defesa suscitadas pelo impugnante contra todas as exig\u00eancias a ele formuladas.","id":2716353,"corpo":"a decis\u00e3o dever\u00e1, ainda, referir-se \u00e0s raz\u00f5es de\r\ndefesa suscitadas pelo impugnante contra todas\r\nas exig\u00eancias a ele formuladas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o conter\u00e1 relat\u00f3rio resumido do processo, fundamentos legais, conclus\u00e3o e ordem de intima\u00e7\u00e3o, devendo referir-se, expressamente, a todos os autos de infra\u00e7\u00e3o, e alternativamente, \u00e0s notifica\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento objeto do processo.","id":2716354,"corpo":"a decis\u00e3o conter\u00e1 relat\u00f3rio resumido do processo,\r\nfundamentos legais, conclus\u00e3o e ordem de\r\nintima\u00e7\u00e3o, devendo referir-se, expressamente, a\r\ntodos os autos de infra\u00e7\u00e3o, e alternativamente, \u00e0s\r\nnotifica\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento objeto do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos remetidos para aprecia\u00e7\u00e3o da autoridade julgadora de primeira inst\u00e2ncia dever\u00e3o ser qualificados e identificados, inexistindo qualquer prioridade na ordem em que ser\u00e3o julgados.","id":2716355,"corpo":"os processos remetidos para aprecia\u00e7\u00e3o da autoridade\r\njulgadora de primeira inst\u00e2ncia dever\u00e3o\r\nser qualificados e identificados, inexistindo qualquer\r\nprioridade na ordem em que ser\u00e3o julgados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as inexatid\u00f5es materiais devidas a lapso manifesto e os erros de escrita ou de c\u00e1lculos existentes na decis\u00e3o somente ser\u00e3o corrigidos de of\u00edcio.","id":2716356,"corpo":"as inexatid\u00f5es materiais devidas a lapso manifesto\r\ne os erros de escrita ou de c\u00e1lculos existentes\r\nna decis\u00e3o somente ser\u00e3o corrigidos de\r\nof\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando couber recurso da decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, este somente ser\u00e1 recebido e encaminhado ao \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia se n\u00e3o se verificar a ocorr\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o.","id":2716357,"corpo":"quando couber recurso da decis\u00e3o de primeira\r\ninst\u00e2ncia, este somente ser\u00e1 recebido e encaminhado\r\nao \u00f3rg\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia se n\u00e3o se\r\nverificar a ocorr\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/784185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a conclus\u00e3o dos procedimentos fiscais pelo \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, em face de pessoa jur\u00eddica, constitui-se o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mediante lavratura do respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o. A exist\u00eancia de d\u00e9bitos da pessoa jur\u00eddica de que n\u00e3o haja patrim\u00f4nio conhecido pode ensejar a propositura da medida cautelar fiscal. Esta tem por objetivo o resguardo dos interesses da Fazenda, a fim de evitar que ocorra o desvio de bens da sociedade. Sobre a medida cautelar fiscal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784186,"hashId":"2faeb2b6250cba4c8d8111be1ead15c6","enunciado":"Com a conclus\u00e3o dos procedimentos fiscais pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio, em face de pessoa jur\u00eddica,\r\nconstitui-se o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mediante lavratura do\r\nrespectivo auto de infra\u00e7\u00e3o. A exist\u00eancia de d\u00e9bitos\r\nda pessoa jur\u00eddica de que n\u00e3o haja patrim\u00f4nio\r\nconhecido pode ensejar a propositura da medida\r\ncautelar fiscal. Esta tem por objetivo o resguardo dos\r\ninteresses da Fazenda, a fim de evitar que ocorra\r\no desvio de bens da sociedade. Sobre a medida\r\ncautelar fiscal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":2716359,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser requerida contra o sujeito passivo de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio, quando o devedor sem domic\u00edlio certo, intenta ausentar-se ou alienar bens que possui ou deixa de pagar a obriga\u00e7\u00e3o no prazo fixado; ou tendo domic\u00edlio certo, ausenta-se ou tenta se ausentar, visando a elidir o adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o.","id":2716358,"corpo":"Poder\u00e1 ser requerida contra o sujeito passivo\r\nde cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio, quando o\r\ndevedor sem domic\u00edlio certo, intenta ausentar-se\r\nou alienar bens que possui ou deixa de pagar\r\na obriga\u00e7\u00e3o no prazo fixado; ou tendo domic\u00edlio\r\ncerto, ausenta-se ou tenta se ausentar, visando\r\na elidir o adimplemento da obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o da medida cautelar fiscal produzir\u00e1, de imediato, a indisponibilidade da totalidade dos bens do requerido, independentemente do valor da obriga\u00e7\u00e3o.","id":2716359,"corpo":"A decreta\u00e7\u00e3o da medida cautelar fiscal produzir\u00e1,\r\nde imediato, a indisponibilidade da totalidade dos\r\nbens do requerido, independentemente do valor\r\nda obriga\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser requerida contra o sujeito passivo de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio que, notificado pela Fazenda P\u00fablica para que proceda ao recolhimento do cr\u00e9dito fiscal, p\u00f5e ou tenta por seus bens em nome de terceiros, hip\u00f3tese que ali\u00e1s independe da pr\u00e9via constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":2716360,"corpo":"Poder\u00e1 ser requerida contra o sujeito passivo de\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio ou n\u00e3o tribut\u00e1rio que, notificado\r\npela Fazenda P\u00fablica para que proceda ao\r\nrecolhimento do cr\u00e9dito fiscal, p\u00f5e ou tenta por\r\nseus bens em nome de terceiros, hip\u00f3tese que\r\nali\u00e1s independe da pr\u00e9via constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decretada a medida cautelar fiscal, ser\u00e1 comunicada imediatamente ao registro p\u00fablico de im\u00f3veis, ao Banco Central do Brasil, \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e \u00e0s demais reparti\u00e7\u00f5es que processem registros de transfer\u00eancia de bens, a fim de que, no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es, fa\u00e7am cumprir a constri\u00e7\u00e3o judicial.","id":2716361,"corpo":"Decretada a medida cautelar fiscal, ser\u00e1\r\ncomunicada imediatamente ao registro p\u00fablico de\r\nim\u00f3veis, ao Banco Central do Brasil, \u00e0 Comiss\u00e3o\r\nde Valores Mobili\u00e1rios e \u00e0s demais reparti\u00e7\u00f5es\r\nque processem registros de transfer\u00eancia de\r\nbens, a fim de que, no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es,\r\nfa\u00e7am cumprir a constri\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medida cautelar fiscal ser\u00e1 requerida ao Juiz competente para a execu\u00e7\u00e3o judicial da D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.","id":2716362,"corpo":"A medida cautelar fiscal ser\u00e1 requerida ao Juiz\r\ncompetente para a execu\u00e7\u00e3o judicial da D\u00edvida\r\nAtiva da Fazenda P\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/784186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 11.941, de 27 de maio de 2009, trouxe, dentre outras provid\u00eancias, medidas de est\u00edmulo para o cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias em atraso por parte dos contribuintes. Sobre tais medidas, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784187,"hashId":"c0b25df927d9dedca28188efb67db953","enunciado":"A Lei n. 11.941, de 27 de maio de 2009, trouxe, dentre\r\noutras provid\u00eancias, medidas de est\u00edmulo para o\r\ncumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias em atraso\r\npor parte dos contribuintes. Sobre tais medidas, \u00e9\r\nincorreto afirmar que:","resposta":2716363,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em alguns casos, s\u00e3o previstas redu\u00e7\u00f5es das multas de mora, de of\u00edcio e isoladas, bem como dos juros de mora e do encargo legal cab\u00edveis, em percentuais a serem aplicados de forma diretamente proporcional aos prazos, em meses, escolhidos pelo contribuinte para pagamento ou parcelamento de seus d\u00e9bitos.","id":2716363,"corpo":"em alguns casos, s\u00e3o previstas redu\u00e7\u00f5es das\r\nmultas de mora, de of\u00edcio e isoladas, bem como\r\ndos juros de mora e do encargo legal cab\u00edveis,\r\nem percentuais a serem aplicados de forma\r\ndiretamente proporcional aos prazos, em meses,\r\nescolhidos pelo contribuinte para pagamento ou\r\nparcelamento de seus d\u00e9bitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buscou-se estimular o encerramento de lit\u00edgios judiciais e administrativos, decorrentes do aproveitamento indevido de cr\u00e9ditos do Imposto sobre Produtos Industrializados &#8722; IPI, e os oriundos da aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias primas, material de embalagem e produtos intermedi\u00e1rios com incid\u00eancia de al\u00edquota zero ou como n\u00e3otributados, mediante condi\u00e7\u00f5es especiais de pagamento dos d\u00e9bitos questionados.","id":2716364,"corpo":"buscou-se estimular o encerramento de\r\nlit\u00edgios judiciais e administrativos, decorrentes\r\ndo aproveitamento indevido de cr\u00e9ditos do\r\nImposto sobre Produtos Industrializados &#8722; IPI,\r\ne os oriundos da aquisi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias primas,\r\nmaterial de embalagem e produtos intermedi\u00e1rios\r\ncom incid\u00eancia de al\u00edquota zero ou como n\u00e3otributados,\r\nmediante condi\u00e7\u00f5es especiais de\r\npagamento dos d\u00e9bitos questionados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concedeu-se remiss\u00e3o de d\u00edvidas tribut\u00e1rias, nos termos do art. 172 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, de temporalidade elevada e valores n\u00e3o significativos, considerados de dif\u00edcil recupera\u00e7\u00e3o, em homenagem ao princ\u00edpio constitucional da efici\u00eancia.","id":2716365,"corpo":"concedeu-se remiss\u00e3o de d\u00edvidas tribut\u00e1rias,\r\nnos termos do art. 172 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio\r\nNacional, de temporalidade elevada e valores\r\nn\u00e3o significativos, considerados de dif\u00edcil\r\nrecupera\u00e7\u00e3o, em homenagem ao princ\u00edpio\r\nconstitucional da efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com a cria\u00e7\u00e3o do Regime Tribut\u00e1rio de Transi\u00e7\u00e3o &#8722; RTT, objetivou-se neutralizar os impactos dos novos m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis introduzidos pelo de harmoniza\u00e7\u00e3o das normas cont\u00e1beis nacionais com os padr\u00f5es internacionais de contabilidade, para neutralizar os efeitos tribut\u00e1rios e remover a inseguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":2716366,"corpo":"com a cria\u00e7\u00e3o do Regime Tribut\u00e1rio de Transi\u00e7\u00e3o\r\n&#8722; RTT, objetivou-se neutralizar os impactos dos\r\nnovos m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis introduzidos\r\npelo de harmoniza\u00e7\u00e3o das normas cont\u00e1beis nacionais\r\ncom os padr\u00f5es internacionais de contabilidade,\r\npara neutralizar os efeitos tribut\u00e1rios e\r\nremover a inseguran\u00e7a jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por economia processual, foi proposto que os autos de infra\u00e7\u00e3o e as notifica\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento formalizados em decorr\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o relacionada ao Regime Especial Unificado de Arrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte &#8722; Simples Nacional pudessem constar de lan\u00e7amento \u00fanico para todos os tributos por eles abrangidos.","id":2716367,"corpo":"por economia processual, foi proposto que os\r\nautos de infra\u00e7\u00e3o e as notifica\u00e7\u00f5es de lan\u00e7amento\r\nformalizados em decorr\u00eancia de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nrelacionada ao Regime Especial Unificado de\r\nArrecada\u00e7\u00e3o de Tributos e Contribui\u00e7\u00f5es devidos\r\npelas Microempresas e Empresas de Pequeno\r\nPorte &#8722; Simples Nacional pudessem constar de\r\nlan\u00e7amento \u00fanico para todos os tributos por eles\r\nabrangidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.941\/2009 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao parcelamento ordin\u00e1rio de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios; concede remiss\u00e3o nos casos em que especifica","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.941\/2009 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao parcelamento ordin\u00e1rio de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios; concede remiss\u00e3o nos casos em que especifica","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395359,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-941-2009-altera-a-legislacao-tributaria-federal-relativa-ao-parcelamento-ordinario-de-debitos-tributarios-concede-remissao-nos-casos-em-que-especifica"}],"slug":"legislacao-federal\/784187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cpre\u00e7o de transfer\u00eancia\" tem sido utilizado para identificar os controles a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es comerciais ou financeiras realizadas entre partes relacionadas, sediadas em diferentes jurisdi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, ou quando uma das partes est\u00e1 sediada em para\u00edso fiscal. Sobre este, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784193,"hashId":"2086c3d88949a3ca01cfbac6cccb9219","enunciado":"O termo \u201cpre\u00e7o de transfer\u00eancia\" tem sido utilizado\r\npara identificar os controles a que est\u00e3o sujeitas\r\nas opera\u00e7\u00f5es comerciais ou financeiras realizadas\r\nentre partes relacionadas, sediadas em diferentes\r\njurisdi\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, ou quando uma das partes\r\nest\u00e1 sediada em para\u00edso fiscal. Sobre este, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":2716395,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o das circunst\u00e2ncias peculiares existentes nas opera\u00e7\u00f5es realizadas entre essas pessoas, o pre\u00e7o praticado nessas opera\u00e7\u00f5es pode ser artificialmente estipulado e, consequentemente, divergir do pre\u00e7o de mercado negociado por empresas independentes, em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas.","id":2716393,"corpo":"Em raz\u00e3o das circunst\u00e2ncias peculiares\r\nexistentes nas opera\u00e7\u00f5es realizadas entre\r\nessas pessoas, o pre\u00e7o praticado nessas\r\nopera\u00e7\u00f5es pode ser artificialmente estipulado e,\r\nconsequentemente, divergir do pre\u00e7o de mercado\r\nnegociado por empresas independentes, em\r\ncondi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diversos pa\u00edses v\u00eam instituindo esse controle como medida de salvaguarda de seus interesses fiscais, haja vista a constata\u00e7\u00e3o de manipula\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os por empresas interdependentes em transa\u00e7\u00f5es internacionais, com o inequ\u00edvoco objetivo de usufruir de regimes tribut\u00e1rios mais favor\u00e1veis.","id":2716394,"corpo":"Diversos pa\u00edses v\u00eam instituindo esse controle\r\ncomo medida de salvaguarda de seus interesses\r\nfiscais, haja vista a constata\u00e7\u00e3o de manipula\u00e7\u00e3o\r\ndos pre\u00e7os por empresas interdependentes em\r\ntransa\u00e7\u00f5es internacionais, com o inequ\u00edvoco\r\nobjetivo de usufruir de regimes tribut\u00e1rios mais\r\nfavor\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o sobre o \u201cpre\u00e7o de transfer\u00eancia\u201d, considera-se legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria favorecida a do pa\u00eds, aplic\u00e1vel \u00e0s pessoas f\u00edsicas ou \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, conforme a natureza do ente com o qual houver sido praticada a opera\u00e7\u00e3o, considerando-se separadamente a tributa\u00e7\u00e3o do trabalho e do capital, bem como as depend\u00eancias do pa\u00eds de resid\u00eancia ou domic\u00edlio, que n\u00e3o tribute a renda, ou que a tribute em qualquer al\u00edquota inferior \u00e0s aplicadas no Brasil.","id":2716395,"corpo":"No \u00e2mbito da legisla\u00e7\u00e3o sobre o \u201cpre\u00e7o de\r\ntransfer\u00eancia\u201d, considera-se legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\r\nfavorecida a do pa\u00eds, aplic\u00e1vel \u00e0s pessoas f\u00edsicas\r\nou \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, conforme a natureza\r\ndo ente com o qual houver sido praticada a\r\nopera\u00e7\u00e3o, considerando-se separadamente a\r\ntributa\u00e7\u00e3o do trabalho e do capital, bem como as\r\ndepend\u00eancias do pa\u00eds de resid\u00eancia ou domic\u00edlio,\r\nque n\u00e3o tribute a renda, ou que a tribute em\r\nqualquer al\u00edquota inferior \u00e0s aplicadas no Brasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma empresa do tipo trading, que realiza diversos tipos de importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es de produtos, inclusive negociando tamb\u00e9m com empresas concorrentes, poderia vir a ser caracterizada como interposta pessoa, e por esta raz\u00e3o estar sujeita aos controles de pre\u00e7o de transfer\u00eancia.","id":2716396,"corpo":"Uma empresa do tipo trading, que realiza diversos\r\ntipos de importa\u00e7\u00f5es e exporta\u00e7\u00f5es de produtos,\r\ninclusive negociando tamb\u00e9m com empresas\r\nconcorrentes, poderia vir a ser caracterizada\r\ncomo interposta pessoa, e por esta raz\u00e3o estar\r\nsujeita aos controles de pre\u00e7o de transfer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o de \"pre\u00e7o de transfer\u00eancia\" somente se aplica ao imposto de renda e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido.","id":2716397,"corpo":"A legisla\u00e7\u00e3o de \"pre\u00e7o de transfer\u00eancia\" somente\r\nse aplica ao imposto de renda e \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial sobre o lucro l\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329346,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"financas\/784193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha-se que a Uni\u00e3o pretenda adquirir o im\u00f3vel onde atualmente est\u00e1 instalada, mediante contrato de aluguel, a sede da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional. Nesse caso, a despesa p\u00fablica ser\u00e1 classificada como","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784198,"hashId":"6c4992f3aa165a377eb84a6e18abb82f","enunciado":"Suponha-se que a Uni\u00e3o pretenda adquirir o im\u00f3vel\r\nonde atualmente est\u00e1 instalada, mediante contrato\r\nde aluguel, a sede da Procuradoria-Geral da\r\nFazenda Nacional. Nesse caso, a despesa p\u00fablica\r\nser\u00e1 classificada como","resposta":2716421,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa corrente, por destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o anteriormente criado.","id":2716418,"corpo":"despesa corrente, por destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7o anteriormente criado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia corrente, por destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de entidade de direito p\u00fablico.","id":2716419,"corpo":"transfer\u00eancia corrente, por destinada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\r\nde entidade de direito p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimento, por acarretar aumento patrimonial.","id":2716420,"corpo":"investimento, por acarretar aumento patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o financeira, por destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel.","id":2716421,"corpo":"invers\u00e3o financeira, por destinada \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nim\u00f3vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de capital, por implicar diminui\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica.","id":2716422,"corpo":"transfer\u00eancia de capital, por implicar diminui\u00e7\u00e3o\r\nda d\u00edvida p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329347,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/784198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 9o da Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece: \u201cArt. 9o. Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\u201d. Nesse caso,","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784200,"hashId":"310f453908e6e08857ba8e6c03ef9c44","enunciado":"O art. 9o da Lei de Responsabilidade Fiscal\r\nestabelece: \u201cArt. 9o. Se verificado, ao final de um\r\nbimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o\r\ncomportar o cumprimento das metas de resultado\r\nprim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de\r\nMetas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\npromover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes\r\nnecess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o\r\nde empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os\r\ncrit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias\u201d.\r\nNesse caso,","resposta":2716431,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o restabelecimento da receita prevista ensejar\u00e1 a recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es cujos empenhos foram limitados, de forma proporcional \u00e0s redu\u00e7\u00f5es efetivadas, salvo se o restabelecimento for parcial.","id":2716428,"corpo":"o restabelecimento da receita prevista ensejar\u00e1\r\na recomposi\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es cujos empenhos\r\nforam limitados, de forma proporcional \u00e0s\r\nredu\u00e7\u00f5es efetivadas, salvo se o restabelecimento\r\nfor parcial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser objeto de limita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria as despesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais e legais do ente, inclusive aquelas destinadas ao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as ressalvadas pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2716429,"corpo":"poder\u00e3o ser objeto de limita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria as\r\ndespesas que constituam obriga\u00e7\u00f5es constitucionais\r\ne legais do ente, inclusive aquelas destinadas\r\nao pagamento do servi\u00e7o da d\u00edvida, e as\r\nressalvadas pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na eventualidade de os Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o promoverem a limita\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido no caput, o Poder Executivo poder\u00e1 limitar os valores financeiros segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2716430,"corpo":"na eventualidade de os Poderes Legislativo e\r\nJudici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o promoverem\r\na limita\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido no caput,\r\no Poder Executivo poder\u00e1 limitar os valores\r\nfinanceiros segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei\r\nde diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 o final dos meses de maio, setembro e fevereiro, o Poder Executivo demonstrar\u00e1 e avaliar\u00e1 o cumprimento das metas fiscais de cada quadrimestre, em audi\u00eancia p\u00fablica na comiss\u00e3o mista permanente de Senadores e Deputados referida no \u00a7 1o do art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o ou equivalente nas Casas Legislativas estaduais e municipais.","id":2716431,"corpo":"at\u00e9 o final dos meses de maio, setembro e\r\nfevereiro, o Poder Executivo demonstrar\u00e1 e\r\navaliar\u00e1 o cumprimento das metas fiscais de cada\r\nquadrimestre, em audi\u00eancia p\u00fablica na comiss\u00e3o\r\nmista permanente de Senadores e Deputados\r\nreferida no \u00a7 1o do art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o ou\r\nequivalente nas Casas Legislativas estaduais e\r\nmunicipais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Secretaria do Tesouro Nacional apresentar\u00e1, no prazo legal, avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos objetivos e metas das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial, evidenciando o impacto e o custo fiscal de suas opera\u00e7\u00f5es e os resultados demonstrados nos balan\u00e7os.","id":2716432,"corpo":"a Secretaria do Tesouro Nacional apresentar\u00e1,\r\nno prazo legal, avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento\r\ndos objetivos e metas das pol\u00edticas monet\u00e1ria,\r\ncredit\u00edcia e cambial, evidenciando o impacto e o\r\ncusto fiscal de suas opera\u00e7\u00f5es e os resultados\r\ndemonstrados nos balan\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329347,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411952,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e do Cumprimento das Metas","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424289,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-execucao-orcamentaria-e-do-cumprimento-das-metas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/784200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 5o da Lei n. 12.276\/2010 (Lei do Pr\u00e9-Sal) regula a forma de distribui\u00e7\u00e3o de royalties incidente sobre o produto da lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Referida lei passou pelo exame de juridicidade da Procuradoria- Geral da Fazenda e envolve a regulamenta\u00e7\u00e3o de dispositivo constitucional situado topologicamente no cap\u00edtulo referente aos Princ\u00edpios Gerais da Atividade Econ\u00f4mica. Considerada a pertin\u00eancia tem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784201,"hashId":"8793227195db682cfc20fcf65df7e919","enunciado":"O art. 5o da Lei n. 12.276\/2010 (Lei do Pr\u00e9-Sal) regula\r\na forma de distribui\u00e7\u00e3o de royalties incidente sobre\r\no produto da lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e\r\nde outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso\r\nI do art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Referida lei\r\npassou pelo exame de juridicidade da Procuradoria-\r\nGeral da Fazenda e envolve a regulamenta\u00e7\u00e3o de\r\ndispositivo constitucional situado topologicamente\r\nno cap\u00edtulo referente aos Princ\u00edpios Gerais da Atividade\r\nEcon\u00f4mica. Considerada a pertin\u00eancia tem\u00e1tica,\r\n\u00e9 correto afirmar que","resposta":2716437,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pesquisa e a lavra das jazidas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos constituem monop\u00f3lio da Uni\u00e3o, mas a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 assegura aos entes federados produtores a participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 10% (dez por cento) no resultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e recursos minerais em seus territ\u00f3rios.","id":2716433,"corpo":"a pesquisa e a lavra das jazidas de petr\u00f3leo e g\u00e1s\r\nnatural e outros hidrocarbonetos fluidos constituem\r\nmonop\u00f3lio da Uni\u00e3o, mas a Constitui\u00e7\u00e3o de\r\n1988 assegura aos entes federados produtores\r\na participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 10% (dez por cento) no\r\nresultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e recursos\r\nminerais em seus territ\u00f3rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 10% (dez por cento) no resultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e recursos minerais, assegurada constitucionalmente aos entes produtores, d\u00e1-se a t\u00edtulo de \"compensa\u00e7\u00e3o financeira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais\".","id":2716434,"corpo":"a participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 10% (dez por cento) no\r\nresultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e recursos\r\nminerais, assegurada constitucionalmente aos\r\nentes produtores, d\u00e1-se a t\u00edtulo de \"compensa\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia cobrada das concession\u00e1rias que exploram recursos minerais \u00e9 classificada como receita p\u00fablica derivada, por se tratar de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria institu\u00edda por lei.","id":2716435,"corpo":"a import\u00e2ncia cobrada das concession\u00e1rias\r\nque exploram recursos minerais \u00e9 classificada\r\ncomo receita p\u00fablica derivada, por se tratar de\r\npresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria institu\u00edda por\r\nlei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o a cobran\u00e7a de fator percentual sobre o faturamento da empresa que explora recursos minerais, por n\u00e3o se amoldar ao modelo constitucional de compensa\u00e7\u00e3o financeira.","id":2716436,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o a cobran\u00e7a\r\nde fator percentual sobre o faturamento da\r\nempresa que explora recursos minerais, por\r\nn\u00e3o se amoldar ao modelo constitucional de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nada impede que a lei atribua o resultado da propriedade das lavras das jazidas de produtos minerais a terceiros, desde que assegurada a participa\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o financeira ao ente produtor sobre o resultado decorrente da extra\u00e7\u00e3o, ainda que em percentual inferior a 10% (dez por cento) da produ\u00e7\u00e3o.","id":2716437,"corpo":"nada impede que a lei atribua o resultado da\r\npropriedade das lavras das jazidas de produtos\r\nminerais a terceiros, desde que assegurada\r\na participa\u00e7\u00e3o ou compensa\u00e7\u00e3o financeira ao\r\nente produtor sobre o resultado decorrente da\r\nextra\u00e7\u00e3o, ainda que em percentual inferior a 10%\r\n(dez por cento) da produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329347,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.276\/2010 - Autoriza a Uni\u00e3o a ceder onerosamente \u00e0 Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. - PETROBRAS o exerc\u00edcio das atividades de pesquisa e lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Cons","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.276\/2010 - Autoriza a Uni\u00e3o a ceder onerosamente \u00e0 Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. - PETROBRAS o exerc\u00edcio das atividades de pesquisa e lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Cons","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400331,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-276-2010-autoriza-a-uniao-a-ceder-onerosamente-a-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras-o-exercicio-das-atividades-de-pesquisa-e-lavra-de-petroleo-de-gas-natural-e-de-outros-hidrocarbonetos-fluidos-de-que-trata-o-inciso-i-do-art-177-da-cons"}],"slug":"legislacao-federal\/784201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 an\u00e1lise entre leis, tratados internacionais e constitui\u00e7\u00e3o federal, \u00e9 correto dizer que:","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784216,"hashId":"e1ea047681333966741bed0d964aacf2","enunciado":"Quanto \u00e0 an\u00e1lise entre leis, tratados internacionais e\r\nconstitui\u00e7\u00e3o federal, \u00e9 correto dizer que:","resposta":2716507,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como regra geral, o tratado internacional, posterior, regularmente incorporado ao sistema jur\u00eddico nacional, n\u00e3o revoga lei ordin\u00e1ria anterior. A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 prevista no art. 98 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":2716503,"corpo":"como regra geral, o tratado internacional, posterior,\r\nregularmente incorporado ao sistema\r\njur\u00eddico nacional, n\u00e3o revoga lei ordin\u00e1ria anterior.\r\nA exce\u00e7\u00e3o \u00e9 prevista no art. 98 do C\u00f3digo\r\nTribut\u00e1rio Nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, Decreto n. 678\/1992, apresenta hierarquia de lei complementar no sistema jur\u00eddico nacional.","id":2716504,"corpo":"o Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, Decreto\r\nn. 678\/1992, apresenta hierarquia de lei\r\ncomplementar no sistema jur\u00eddico nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional tratado internacional que estabele\u00e7a mecanismo de homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a estrangeira por meio de carta rogat\u00f3ria por serem instrumentos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional, previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":2716505,"corpo":"\u00e9 inconstitucional tratado internacional que estabele\u00e7a\r\nmecanismo de homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a\r\nestrangeira por meio de carta rogat\u00f3ria por serem\r\ninstrumentos de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional,\r\nprevistos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia constitucional para conceder exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias \u00e9 privativa do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o podendo lei ordin\u00e1ria ou tratado internacional excepcionar esta regra.","id":2716506,"corpo":"a compet\u00eancia constitucional para conceder\r\nexequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias \u00e9 privativa do\r\nSupremo Tribunal Federal, n\u00e3o podendo lei ordin\u00e1ria\r\nou tratado internacional excepcionar esta\r\nregra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratado internacional sobre direitos humanos somente apresentar\u00e1 hierarquia de norma constitucional se aprovado pelo Congresso Nacional em cada Casa em dois turnos por tr\u00eas quintos dos seus membros.","id":2716507,"corpo":"tratado internacional sobre direitos humanos somente\r\napresentar\u00e1 hierarquia de norma constitucional\r\nse aprovado pelo Congresso Nacional em\r\ncada Casa em dois turnos por tr\u00eas quintos dos\r\nseus membros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329349,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/784216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es jurisprudenciais e s\u00famulas do Tribunal Superior do Trabalho.","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784250,"hashId":"dbb8ab22abefa7623ab76695311f6136","enunciado":"Marque a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as\r\norienta\u00e7\u00f5es jurisprudenciais e s\u00famulas do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho.","resposta":2716674,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante da inexist\u00eancia de previs\u00e3o legal espec\u00edfica, o contrato de empreitada de constru\u00e7\u00e3o civil entre o dono da obra e o empreiteiro n\u00e3o enseja responsabilidade solid\u00e1ria ou subsidi\u00e1ria nas obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas contra\u00eddas pelo empreiteiro, salvo sendo o dono da obra uma empresa construtora ou incorporadora.","id":2716673,"corpo":"Diante da inexist\u00eancia de previs\u00e3o legal espec\u00edfica, o contrato de empreitada de constru\u00e7\u00e3o civil\r\nentre o dono da obra e o empreiteiro n\u00e3o enseja\r\nresponsabilidade solid\u00e1ria ou subsidi\u00e1ria nas\r\nobriga\u00e7\u00f5es trabalhistas contra\u00eddas pelo empreiteiro,\r\nsalvo sendo o dono da obra uma empresa\r\nconstrutora ou incorporadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o convalidados os efeitos do contrato de trabalho que, considerado nulo por aus\u00eancia de concurso p\u00fablico, quando celebrado originalmente com ente da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, continua a existir ap\u00f3s ulterior privatiza\u00e7\u00e3o do ente.","id":2716674,"corpo":"N\u00e3o s\u00e3o convalidados os efeitos do contrato de\r\ntrabalho que, considerado nulo por aus\u00eancia\r\nde concurso p\u00fablico, quando celebrado\r\noriginalmente com ente da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Indireta, continua a existir ap\u00f3s ulterior\r\nprivatiza\u00e7\u00e3o do ente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preenchidos os requisitos do art. 3o da CLT, \u00e9 leg\u00edtimo o reconhecimento de rela\u00e7\u00e3o de emprego entre policial militar e empresa privada, independentemente do eventual cabimento de penalidade disciplinar prevista no Estatuto do Policial Militar.","id":2716675,"corpo":"Preenchidos os requisitos do art. 3o da CLT,\r\n\u00e9 leg\u00edtimo o reconhecimento de rela\u00e7\u00e3o de\r\nemprego entre policial militar e empresa privada,\r\nindependentemente do eventual cabimento de\r\npenalidade disciplinar prevista no Estatuto do\r\nPolicial Militar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade subsidi\u00e1ria dos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta em contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o decorre de mero inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas assumidas pela empresa regularmente contratada.","id":2716676,"corpo":"A responsabilidade subsidi\u00e1ria dos entes da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta em contratos\r\nde presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os n\u00e3o decorre de\r\nmero inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas\r\nassumidas pela empresa regularmente contratada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Percebida a gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o por dez ou mais anos pelo empregado, se o empregador, sem justo motivo, revert\u00ea-lo a seu cargo efetivo, n\u00e3o poder\u00e1 retirar-lhe a gratifica\u00e7\u00e3o, tendo em vista o princ\u00edpio da estabilidade financeira.","id":2716677,"corpo":"Percebida a gratifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o por dez ou\r\nmais anos pelo empregado, se o empregador,\r\nsem justo motivo, revert\u00ea-lo a seu cargo efetivo,\r\nn\u00e3o poder\u00e1 retirar-lhe a gratifica\u00e7\u00e3o, tendo em\r\nvista o princ\u00edpio da estabilidade financeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329354,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/784250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da tradicional doutrina administrativista, \u00e9 poss\u00edvel identifi car, como esp\u00e9cie de ato administrativo, o chamado ato ordinat\u00f3rio, que tem, como um de seus exemplos,","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784207,"hashId":"87d5c58e0d8a3e4eb360140f9f8a21d0","enunciado":"\u00c0 luz da tradicional doutrina administrativista, \u00e9 poss\u00edvel\r\nidentifi car, como esp\u00e9cie de ato administrativo,\r\no chamado ato ordinat\u00f3rio, que tem, como um de\r\nseus exemplos,","resposta":2716460,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os decretos regulamentares.","id":2716458,"corpo":"os decretos regulamentares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os alvar\u00e1s.","id":2716459,"corpo":"os alvar\u00e1s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as circulares.","id":2716460,"corpo":"as circulares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as multas.","id":2716461,"corpo":"as multas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as homologa\u00e7\u00f5es.","id":2716462,"corpo":"as homologa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329348,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Ordinat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Atos Ordinat\u00f3rios","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404384,"slug":"direito-administrativo-atos-ordinatorios"}],"slug":"direito-administrativo\/784207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao entendimento atualmente esposado pelo Supremo Tribunal Federal sobre a responsabilidade civil das empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":23313,"cargo":{"descricao":"Procurador da Fazenda Nacional","id":12083},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral da Fazenda Nacional","sigla":"PGFN","id":892,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"pgfn-2012-esaf-procurador-da-fazenda-nacional","tipo":1,"nome":"ESAF - PGFN - Procurador da Fazenda Nacional - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":784211,"hashId":"5b8f53d4713151d76c752ed8f71d452b","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao entendimento\r\natualmente esposado pelo Supremo Tribunal Federal\r\nsobre a responsabilidade civil das empresas concession\u00e1rias\r\nde servi\u00e7os p\u00fablicos.","resposta":2716481,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 responsabilidade somente perante os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, na modalidade do risco administrativo.","id":2716478,"corpo":"H\u00e1 responsabilidade somente perante os usu\u00e1rios\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico, na modalidade do risco\r\nadministrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 responsabilidade somente perante os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, desde que caracterizada ao menos culpa da prestadora do servi\u00e7o.","id":2716479,"corpo":"H\u00e1 responsabilidade somente perante os usu\u00e1rios\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico, desde que caracterizada\r\nao menos culpa da prestadora do servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 reconhecida a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o em face de dano causado a n\u00e3o-usu\u00e1rio do servi\u00e7o, uma vez caracterizada ao menos culpa da concession\u00e1ria e nexo de causalidade entre a conduta e o resultado prejudicial.","id":2716480,"corpo":"\u00c9 reconhecida a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nem face de dano causado a n\u00e3o-usu\u00e1rio do\r\nservi\u00e7o, uma vez caracterizada ao menos culpa\r\nda concession\u00e1ria e nexo de causalidade entre a\r\nconduta e o resultado prejudicial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 reconhecida a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva das concession\u00e1rias, mesmo em face de terceiros n\u00e3o-usu\u00e1rios do servi\u00e7o.","id":2716481,"corpo":"\u00c9 reconhecida a possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nobjetiva das concession\u00e1rias, mesmo em\r\nface de terceiros n\u00e3o-usu\u00e1rios do servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria da responsabilidade subjetiva \u00e9 aplic\u00e1vel tanto perante usu\u00e1rios como n\u00e3o-usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, considerando-se que as concession\u00e1rias s\u00e3o empresas privadas que n\u00e3o integram o Poder P\u00fablico.","id":2716482,"corpo":"A teoria da responsabilidade subjetiva \u00e9 aplic\u00e1vel\r\ntanto perante usu\u00e1rios como n\u00e3o-usu\u00e1rios do\r\nservi\u00e7o p\u00fablico, considerando-se que as concession\u00e1rias\r\ns\u00e3o empresas privadas que n\u00e3o integram\r\no Poder P\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329348,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/784211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente do TCDF \u00e9 designado pelo governador do DF, a partir de lista tr\u00edplice enviada pela CLDF, formada por auditores externos do TCDF ou profissionais de reconhecido conhecimento na \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contabilidade ou direito.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:04","carreiras":[],"areas":[],"id":787813,"hashId":"e936ff23f6e24dfa4402420fa83ace4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do TCDF \u00e9 designado pelo governador do DF, a partir de lista tr\u00edplice enviada pela CLDF, formada por auditores externos do TCDF ou profissionais de reconhecido conhecimento na \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contabilidade ou direito.<\/p>","resposta":2725294,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o e da Lei Org\u00e2nica do TCDF.","id":330318,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da jurisdi\u00e7\u00e3o e da Lei Org\u00e2nica do TCDF.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/787813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio de autotutela e o sistema de controle existente, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e o TCDF est\u00e3o vinculados por uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia, visando garantir o emprego efetivo do recurso p\u00fablico.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:04","carreiras":[],"areas":[],"id":787820,"hashId":"e799cc1b679886973f0db32b07249d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio de autotutela e o sistema de controle existente, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e o TCDF est\u00e3o vinculados por uma rela\u00e7\u00e3o de hierarquia, visando garantir o emprego efetivo do recurso p\u00fablico.<\/p>","resposta":2725308,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos controles interno, externo, parlamentar, administrativo e judicial, julgue os itens subsequentes.","id":330320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos controles interno, externo, parlamentar, administrativo e judicial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/787820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em qualquer caso, a cria\u00e7\u00e3o, a transforma\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal dependem de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, mediante lei de iniciativa do presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:04","carreiras":[],"areas":[],"id":787823,"hashId":"0c5c0c115bee14bb23b2666f23ef8945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer caso, a cria\u00e7\u00e3o, a transforma\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal dependem de autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, mediante lei de iniciativa do presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":2725314,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725313,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725314,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":330321,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do Congresso Nacional e \u00e0 responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/787823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resumo do instrumento de contrato, qualquer que seja o valor, deve ser publicado na imprensa oficial, sendo a publica\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a sua efic\u00e1cia.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:05","carreiras":[],"areas":[],"id":787839,"hashId":"0dc40e1bc175ca8c6091f75e43b2c00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resumo do instrumento de contrato, qualquer que seja o valor, deve ser publicado na imprensa oficial, sendo a publica\u00e7\u00e3o uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a sua efic\u00e1cia.<\/p>","resposta":2725346,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":330329,"enunciado":"<p>A respeito de licita\u00e7\u00f5es e contratos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/787839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil inclui os profissionais liberais na categoria de pessoas jur\u00eddicas de direito privado.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:05","carreiras":[],"areas":[],"id":787844,"hashId":"d2c4141cf639c401316a417e0893adc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil inclui os profissionais liberais na categoria de pessoas jur\u00eddicas de direito privado.<\/p>","resposta":2725356,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725355,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725356,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir.","id":330331,"enunciado":"<p>A respeito das pessoas naturais e jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/787844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admite-se a ren\u00fancia t\u00e1cita da prescri\u00e7\u00e3o, mas a altera\u00e7\u00e3o de seus prazos depende de acordo expresso das partes envolvidas.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:06","carreiras":[],"areas":[],"id":787847,"hashId":"e70a838aa5f71fc8af6f5961c6296ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a ren\u00fancia t\u00e1cita da prescri\u00e7\u00e3o, mas a altera\u00e7\u00e3o de seus prazos depende de acordo expresso das partes envolvidas.<\/p>","resposta":2725362,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725361,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725362,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos institutos da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":330333,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos institutos da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/787847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se violarem direito e causarem dano a outrem, tanto a a\u00e7\u00e3o quanto a omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, ou mesmo involunt\u00e1ria, implicam pr\u00e1tica de ato il\u00edcito.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:06","carreiras":[],"areas":[],"id":787849,"hashId":"01230ac6badc35c90beffac12c153e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se violarem direito e causarem dano a outrem, tanto a a\u00e7\u00e3o quanto a omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, ou mesmo involunt\u00e1ria, implicam pr\u00e1tica de ato il\u00edcito.<\/p>","resposta":2725366,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos il\u00edcitos e \u00e0 transmiss\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constantes do C\u00f3digo Civil brasileiro.","id":330334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atos il\u00edcitos e \u00e0 transmiss\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constantes do C\u00f3digo Civil brasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/787849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O denominado princ\u00edpio da tempestividade da tutela jurisdicional, segundo o qual a todos, no \u00e2mbito judicial e administrativo, s\u00e3o assegurados a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o, legitima a puni\u00e7\u00e3o de condutas comissivas ou omissivas que tenham por finalidade protelar o resultado final do processo, praticadas tanto pelas partes quanto pelo juiz.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:06","carreiras":[],"areas":[],"id":787851,"hashId":"9004b57cd8119ffcff77f855a2278f63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O denominado princ\u00edpio da tempestividade da tutela jurisdicional, segundo o qual a todos, no \u00e2mbito judicial e administrativo, s\u00e3o assegurados a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o, legitima a puni\u00e7\u00e3o de condutas comissivas ou omissivas que tenham por finalidade protelar o resultado final do processo, praticadas tanto pelas partes quanto pelo juiz.<\/p>","resposta":2725369,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725369,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725370,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios constitucionais do processo civil e seus consect\u00e1rios.","id":330335,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, referentes aos princ\u00edpios constitucionais do processo civil e seus consect\u00e1rios.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":398201,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/787851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incluindo entre as premissas a constata\u00e7\u00e3o da equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o argumento do gestor ser\u00e1 um argumento v\u00e1lido.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:08","carreiras":[],"areas":[],"id":787874,"hashId":"eb9442826cba405fde3010d9699328af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incluindo entre as premissas a constata\u00e7\u00e3o da equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o, o argumento do gestor ser\u00e1 um argumento v\u00e1lido.<\/p>","resposta":2725415,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Verificando a regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o de dispositivos sensores de presen\u00e7a e movimento para instala\u00e7\u00e3o em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os fiscais constataram que os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o gestor argumentou da seguinte maneira:P: As empresas participantes do certame foram convidadas formalmente ou tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.Q: Os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes.R: Se os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes e os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes, ent\u00e3o as empresas participantes n\u00e3o foram convidadas formalmente.Conclus\u00e3o: As empresas participantes tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.A partir das informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":330342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificando a regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o de dispositivos sensores de presen\u00e7a e movimento para instala\u00e7\u00e3o em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os fiscais constataram que os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o gestor argumentou da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">P: As empresas participantes do certame foram convidadas formalmente ou tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q: Os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R: Se os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes e os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes, ent\u00e3o as empresas participantes n\u00e3o foram convidadas formalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o: As empresas participantes tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"}],"slug":"raciocinio-logico\/787874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de determinado argumento ser v\u00e1lido implica, certamente, que todas as suas premissas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:08","carreiras":[],"areas":[],"id":787877,"hashId":"3e944872971f5191f704d642e1adf896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de determinado argumento ser v\u00e1lido implica, certamente, que todas as suas premissas s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":2725422,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725421,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725422,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Verificando a regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o de dispositivos sensores de presen\u00e7a e movimento para instala\u00e7\u00e3o em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os fiscais constataram que os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o gestor argumentou da seguinte maneira:P: As empresas participantes do certame foram convidadas formalmente ou tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.Q: Os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes.R: Se os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes e os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes, ent\u00e3o as empresas participantes n\u00e3o foram convidadas formalmente.Conclus\u00e3o: As empresas participantes tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.A partir das informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":330342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificando a regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o de dispositivos sensores de presen\u00e7a e movimento para instala\u00e7\u00e3o em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os fiscais constataram que os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o gestor argumentou da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">P: As empresas participantes do certame foram convidadas formalmente ou tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q: Os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R: Se os propriet\u00e1rios das empresas convidadas formalmente n\u00e3o eram parentes e os propriet\u00e1rios das empresas participantes da licita\u00e7\u00e3o eram parentes, ent\u00e3o as empresas participantes n\u00e3o foram convidadas formalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o: As empresas participantes tomaram conhecimento da licita\u00e7\u00e3o pela imprensa oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"}],"slug":"raciocinio-logico\/787877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o COSO, accountability, opera\u00e7\u00f5es ordenadas e \u00e9ticas e salvaguarda de recursos s\u00e3o os componentes do controle interno e representam o que \u00e9 necess\u00e1rio para se alcan\u00e7ar um bom sistema de controle interno.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:08","carreiras":[],"areas":[],"id":787881,"hashId":"9f2e653e337b29fbd9cc0d2a3539a20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o COSO, <em>accountability<\/em>, opera\u00e7\u00f5es ordenadas e \u00e9ticas e salvaguarda de recursos s\u00e3o os componentes do controle interno e representam o que \u00e9 necess\u00e1rio para se alcan\u00e7ar um bom sistema de controle interno.<\/p>","resposta":2725430,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725429,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725430,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos controles internos, segundo o COSO (Committee of Sponsoring Organization of the Treadway Commission), julgue os itens seguintes.","id":330344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos controles internos, segundo o COSO (Committee of Sponsoring Organization of the Treadway Commission), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/787881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Memorandos, fotos ou desenhos obtidos durante inspe\u00e7\u00e3o ou observa\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da auditoria, que sejam suficientes, relevantes e convincentes \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o atingida, ser\u00e3o classificados como evid\u00eancias f\u00edsicas do tipo positivo, obtidas pelo auditor como fonte, e representar\u00e3o uma prova prim\u00e1ria.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:09","carreiras":[],"areas":[],"id":787892,"hashId":"35e98f7ca5892cab6fd3b595101853c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorandos, fotos ou desenhos obtidos durante inspe\u00e7\u00e3o ou observa\u00e7\u00e3o na realiza\u00e7\u00e3o da auditoria, que sejam suficientes, relevantes e convincentes \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o atingida, ser\u00e3o classificados como evid\u00eancias f\u00edsicas do tipo positivo, obtidas pelo auditor como fonte, e representar\u00e3o uma prova prim\u00e1ria.<\/p>","resposta":2725451,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725451,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725452,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes aos documentos, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e ao planejamento de auditoria.","id":330348,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsecutivos, referentes aos documentos, \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e ao planejamento de auditoria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/787892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade \u00e9 um dos mais antigos no Brasil no que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, pois vem sendo observado desde a publica\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 4.320\/1964.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:10","carreiras":[],"areas":[],"id":787900,"hashId":"82f843d7983005a49c2e25c286c67256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade \u00e9 um dos mais antigos no Brasil no que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, pois vem sendo observado desde a publica\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 4.320\/1964.<\/p>","resposta":2725468,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725467,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725468,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os mecanismos b\u00e1sicos de atua\u00e7\u00e3o do Estado nas finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":330351,"enunciado":"<p>Considerando os mecanismos b\u00e1sicos de atua\u00e7\u00e3o do Estado nas finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/787900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto de constru\u00e7\u00e3o de barragens para prevenir desastres naturais n\u00e3o inclu\u00eddo no plano plurianual n\u00e3o poder\u00e1 ser executado, ainda que sua execu\u00e7\u00e3o restrinja-se a um exerc\u00edcio financeiro.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:10","carreiras":[],"areas":[],"id":787902,"hashId":"e4284a82f0e5d639ce519106e1991cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto de constru\u00e7\u00e3o de barragens para prevenir desastres naturais n\u00e3o inclu\u00eddo no plano plurianual n\u00e3o poder\u00e1 ser executado, ainda que sua execu\u00e7\u00e3o restrinja-se a um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","resposta":2725472,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725471,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725472,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os mecanismos b\u00e1sicos de atua\u00e7\u00e3o do Estado nas finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":330351,"enunciado":"<p>Considerando os mecanismos b\u00e1sicos de atua\u00e7\u00e3o do Estado nas finan\u00e7as p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/787902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despesa que n\u00e3o for autorizada at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro \u2014 seja na LOA, seja nos cr\u00e9ditos adicionais regularmente abertos \u2014 n\u00e3o poder\u00e1 ser registrada nos demonstrativos cont\u00e1beis de final do exerc\u00edcio financeiro.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:10","carreiras":[],"areas":[],"id":787904,"hashId":"cc9416743c167c89ea8e5641ffd7bde4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa que n\u00e3o for autorizada at\u00e9 o final do exerc\u00edcio financeiro \u2014 seja na LOA, seja nos cr\u00e9ditos adicionais regularmente abertos \u2014 n\u00e3o poder\u00e1 ser registrada nos demonstrativos cont\u00e1beis de final do exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","resposta":2725476,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, em todos os n\u00edveis de governo, obedece a determinadas regras legais, r\u00edgidas e abrangentes. Julgue os itens subsequentes, relativos a essas regras.","id":330352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, em todos os n\u00edveis de governo, obedece a determinadas regras legais, r\u00edgidas e abrangentes. Julgue os itens subsequentes, relativos a essas regras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":411967,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411968,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-escrituracao-das-contas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/787904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2012],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2012,"stamp":"2012-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No curso da programa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira da despesa, a demarca\u00e7\u00e3o territorial das metas f\u00edsicas \u00e9 expressa nos localizadores de gasto previamente definidos para cada a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23348,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2012,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2012-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2012"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:10","carreiras":[],"areas":[],"id":787906,"hashId":"83a6418e42fac40742e484da470498f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso da programa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financeira da despesa, a demarca\u00e7\u00e3o territorial das metas f\u00edsicas \u00e9 expressa nos localizadores de gasto previamente definidos para cada a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2725479,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725479,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725480,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, em todos os n\u00edveis de governo, obedece a determinadas regras legais, r\u00edgidas e abrangentes. Julgue os itens subsequentes, relativos a essas regras.","id":330352,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, em todos os n\u00edveis de governo, obedece a determinadas regras legais, r\u00edgidas e abrangentes. Julgue os itens subsequentes, relativos a essas regras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","oab":false,"nome":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412038,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-tecnico-do-orcamento-mto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/787906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}